<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:TI="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:ro="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:ADMS="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:a-cat="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/1.3"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/1.0"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedsituation.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/componency.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/place.owl#"/>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBAC, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Luigi Asprino (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Margherita Porena (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Maria Chiara Frangipane (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Marialetizia Mancinelli (MiBAC, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:description xml:lang="it">Questo modulo rappresenta concetti trasversali a tutta la network, che sono quindi importati da tutti gli altri moduli ontologici (es.: relazione parte-tutto, classificazione).</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">The Core module represents general-purpose concepts orthogonal to the whole network, which are imported by all other ontology modules (e.g. part-whole relation, classification).</dc:description>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dc:title xml:lang="en">Core Ontology (ArCo network)</dc:title>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia Core (ArCo network)</dc:title>
        <terms:issued>2018-03-07</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:modified>2021-05-15</terms:modified>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo rappresenta concetti trasversali a tutta la network, che sono quindi importati da tutti gli altri moduli ontologici (es.: relazione parte-tutto, classificazione).
In questo modulo sono riusati come template i seguenti Ontology Design Patterns:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedsituation.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/componency.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/place.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Core module represents general-purpose concepts orthogonal to the whole network, which are imported by all other ontology modules (e.g. part-whole relation, classification).
In this module the following Ontology Design Patterns have been used:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedsituation.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/componency.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/place.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Core Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia Core (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.3</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.3</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo"/>
    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/constructQuery -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/constructQuery"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/replacedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/replacedBy"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/replacingQuery -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/replacingQuery">
        <rdfs:comment xml:lang="en">CONSTRUCT query that generates triples following the new ontology model.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/classifies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/classifies">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassifiedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un concetto ad un&apos;entità</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a concept to an entity</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">classifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">classifies</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/definesConcept -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/definesConcept">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDefinedByClassificationSystem"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega sistema di classificazione al concetto</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a classification system to a concept</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">defines concept</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">definisce concetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/describes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/describes">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDescribedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è stata creata come proprietà generica di sottoproprietà specifiche, e rappresenta la relazione tra un&apos;entità che descrive un&apos;altra entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property was created as a generic property for specific subproperties, and represents the relationship between an entity that describes another entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">describes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui un ruolo viene ricoperto da un agente all&apos;agente che lo ricopre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation in which an agent holds a role to that agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentRoleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una situazione in cui un agente ricopre un ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to a situation in which an agent holds a role connected to that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ruolo ricoperto da agente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has agent role</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCategoryOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che associa un qualunque oggetto a una categoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that associates any object with a category.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega un&apos;entità a una sua caratteristica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that links an entity to one of its characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha caratteristica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassification">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che permette di aggiungere una classificazione a un qualsiasi oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that allows to add a classification to any object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classificazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has classification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassificationInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassificationInTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasEventOrSituationInTime"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationInTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità ad una classificazione nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to a classification in time</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/ontology/core</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classificazione nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has classification in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassificationSystem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassificationSystem">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationSystemOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDefinedByClassificationSystem"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una classificazione nel tempo ad un sistema di classificazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a classification in time to a classification system</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/ontology/core</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sistema di classificazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has classification system</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasComponent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasComponent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isComponentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/componency.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega, in maniera non-transitiva, un&apos;entità a un suo componente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates, non-transitively, an entity to a component.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha componente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has component</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedclassification.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che associa un qualunque oggetto a un concetto, che lo classifica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that associates any object with a concept, classifying it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha concetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has concept</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConsequence -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConsequence">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConsequenceOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la conseguenza di qualcosa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the consequence of something</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha conseguenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has consequence</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConstituent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConstituent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConstituentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/constituency.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega, in maniera transitiva, un&apos;entità a un suo costituente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates, transitively, an entity to a constituent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha costituente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has constituent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCulturalEntityCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCulturalEntityCharacteristic">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCulturalEntityCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega una cultural entity a una sua caratteristica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that links a cultural entity to one of its characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha caratteristica di entità culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural entity characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasDepiction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasDepiction">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDepictionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Depiction"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasDirectHigherRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasDirectHigherRank">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasHigherRank"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasDirectHigherRank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è più specifica della seconda e non ci sono altri taxa che siano più generali del primo e più specifici del secondo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates two taxa, where the first is more specific then the second and there is no other taxon that is both more general than the first and more specific than the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rango superiore diretto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has direct higher rank</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasDirectLowerRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasDirectLowerRank">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLowerRank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è meno specifica della seconda e non ci sono altri taxa che siano più specifici del primo e più denerali del secondo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates two taxa, where the first is less specific then the second and there is no other taxon that is both more specific than the first and more general than the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rango inferiore diretto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has direct lower rank</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasEventOrSituationInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasEventOrSituationInTime">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isEventOrSituationInTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedsituation.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un qualsiasi oggetto a una situazione indicizzata nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links any object to a time indexed situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha situazione nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has event or situation in time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has time indexed situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasHigherRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasHigherRank">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLowerRank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è più specifica della seconda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates two taxa, where the first is more specific than the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rango superiore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has higher rank</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasIdentifier">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isIdentifierOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega una entità a un identificativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that links an entity to an identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLocation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isLocationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/place.owl#"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega un&apos;entità a un luogo in cui si trova.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that associates an entity to a location.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha luogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLowerRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLowerRank">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega due taxa, dove la prima è meno specifica della seconda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates two taxa, where the first is less specific than the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rango inferiore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has lower rank</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasMethod">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isMethodOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;object property che collega un&apos;entità a un metodo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that links an entity to a method.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una sua parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its part.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has part</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">&quot;Riferimento alla parte&quot;, presente in molti campi strutturati delle normative ICCD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasRole">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/withRole"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isRoleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui un ruolo viene ricoperto da un agente al ruolo stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation in which an agent holds a role to that role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ruolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has role</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative F e FF: PD/PDF/PDFR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasEventOrSituationInTime"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un qualsiasi oggetto a una situazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links any object to a situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha situazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has situation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasTaxon -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasTaxon">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTaxonOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una classificazione a un taxon, quando il sistema di classificazione è di tipo gerarchico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a classification to a taxon, when the classification system is hierarchical.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha taxon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has taxon</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS. BNB: SB/SBS/SBSA, SB/NBN/NBNA, SB/NAA, SB/TBI/TBIN, SB/NAT, RB/RBR/RBRN, RB/RBN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che associa un qualunque oggetto a un tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that associates any object with a type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/involves -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/involves">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isInvolvedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il collegamento con una situazione o un evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the link to a situation or event</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involves</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/involvesAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/involvesAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/involves"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentInvolvedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la partecipazione di un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an agent partecipation</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge agente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involves agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentInvolvedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentInvolvedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isInvolvedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la partecipazione di un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an agent partecipation</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agent involved in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente coinvolto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha agente&quot;, collega un agente alla situazione in cui l&apos;agente ha ricoperto un ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an agent to a situation in which that agent holds a role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentRoleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentRoleOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui un agente ricopre un ruolo relativo a un&apos;entità all&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation in which an agent holds a role connected to an entity to that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agent role of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ruolo ricoperto da agente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCategoryOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCategoryOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che associa una categoria a un qualunque oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that associates a category to any object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is category of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è categoria di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega una caratteristica di un&apos;entità all&apos;entità stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that links an entity characteristic to the entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is characteristic of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è caratteristica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationInTimeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isEventOrSituationInTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una classificazione nel tempo ad un&apos;entità</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a classification in time to an entity</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/ontology/core</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is classification in time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è classificazione nel tempo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà inversa di hasClassification, che collega un oggetto a una sua classificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The inverse object property of hasClassification, that links an object to a classification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is classification of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è classificazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationSystemOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationSystemOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà inversa di hasClassificationSystem, che collega un sistema di classificazione a una sua classificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The inverse object property of hasClassificationSystem, that links classification system to a classification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is classification system of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sistema di classificazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassifiedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassifiedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità ad un concetto</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity and a concept</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is classified by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è classificato da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isComponentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isComponentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/componency.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega, in maniera non-transitiva, un componente a un&apos;entità di cui è componente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates, non-transitively, a component to an entity of which it is component.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is component of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è componente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà inversa di hasConcept, che collega un concetto a un qualunque oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The inverse property of hasConcept, that relates a concept to any object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is concept of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è concetto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isConsequenceOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConsequenceOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la conseguenza di qualcosa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the consequence of something</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is consequence of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è conseguenza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isConstituentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConstituentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/constituency.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega, in maniera transitiva, un costituente a un&apos;entità di cui è costituente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates, transitively, a constituent to an entity of which it is constituent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is constituent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è costituente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCulturalEntityCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCulturalEntityCharacteristicOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega una caratteristica di una cultural entity alla cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">The object property that links a cultural entity characteristic to the cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural entity characteristic of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è caratteristica di entità culturale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isDefinedByClassificationSystem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDefinedByClassificationSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega un concetto al sistema di classificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">The object property that links a concept to a classification system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is defined by classification system</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è definito da sistema di classificazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isDepictionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDepictionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Depiction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isDescribedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDescribedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa della proprietà &quot;descrive&quot;, è stata creata come proprietà generica di sottoproprietà specifiche, e rappresenta la relazione tra un&apos;entità descritta da un&apos;altra entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse property of &quot;describes&quot;, was created as a generic property for specific subproperties, and represents the relationship between an entity described by another entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is described by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descritto da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isEventOrSituationInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isEventOrSituationInTimeOf">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedsituation.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega una situazione indicizzata nel tempo ad un qualsiasi oggetto. La proprietà è modellata come proprietà inversa di hasTimeIndexedSituation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a time indexed situation to any object. The property is modelled as inverse object property of hasTimeIndexedSituation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is event or situation in time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is time indexed situation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è situazione nel tempo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isIdentifierOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isIdentifierOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega un identificativo a una entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that links an identifier to an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is identifier of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è identificativo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isInvolvedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isInvolvedIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property inversa a coinvolge.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The inverse object property of involves.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is involved in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isLocationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isLocationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/place.owl#"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che collega un luogo a un&apos;entità che si trova in quel luogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that associates a location to an entity located there.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is location of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è luogo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isMethodOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isMethodOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;object property che collega un metodo a un&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that links a method to an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is method of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è metodo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una parte di un&apos;entità all&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the part of an entity to that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is part of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parte di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">&quot;Riferimento alla parte&quot;, presente in molti campi strutturati delle normative ICCD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isRoleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isRoleOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un ruolo a una situazione in cui il ruolo viene ricoperto da un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a role to a situation in which an agent holds that role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is role of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ruolo in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isEventOrSituationInTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega una situazione ad un qualsiasi oggetto. La proprietà è modellata come proprietà inversa di hasSituation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a situation to any object. The property is modelled as inverse object property of hasSituation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is situation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è situazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isTaxonOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTaxonOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un taxon con una classificazione, quando il sistem adi classificazione è di tipo gerarchico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a taxon to a classification, when the classification system is hierarchical</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is taxon of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è taxon di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isTimeIntervalValidFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTimeIntervalValidFor">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isValidAt"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che indica se un intervallo di tempo è valido per un oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that indicates if a time intervali is valid for an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is time interval valid for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è intervallo di tempo valido per</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che associa un tipo a un qualunque oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that associates a type to any object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isValidAt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isValidAt">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che indica se un oggetto è valido per un intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that indicates if an object is valid for a time interval.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is valid at</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valido in</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/issuedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/issuedBy">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/issues"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/issues -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/issues">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/forEntity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/forEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/withRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/withRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/abstract -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/abstract">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/current -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/current">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa porprietà indica se i dati relativi all&apos;istanza di un pattern sono attuali o no.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates if data releated to an instance of a pattern is current or not</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">attuale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">current</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/description">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una descrizione associata a una certa entità, che viene arricchita con ulteriori dettagli che la descrivono.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a description associated to an entity, in order to add details and some more information.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/identifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità al suo codice identificativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>This property relates an entity with its identifier code.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/informationSource -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/informationSource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la fonte da cui vengono prese le informazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the source of information.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">fonte dell&apos;informazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">information source</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>AU/CMM/CMMF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/keyword -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/keyword">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una parola chiave relativa a un&apos;entità, che può essere utilizzata per la ricerca dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a keyword related to an entity, used to search for that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">keyword</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">parola chiave</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa PST: CT/CTC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/note -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/note">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta eventuali note, relative a una certa informazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents notes associated to a piece of information.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta eventuali specifiche, relative a una certa informazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents specifications associated to a piece of information.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">specifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specifiche</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/synonym -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/synonym">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un sinonimo a un&apos;entità</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a synonym to an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">sinonimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">synonym</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa BNM: SM/SMN/SMNS, RM/RMS/RMNS. Normativa BNP; SP/SPV. Normativa BNPE: SR/SRN/SRNC, SRNN, RR/RRN/RRNC, RRNN. Normativa BNZ: SZ/SZS/SZSN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/uncertainData -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/uncertainData">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa porprietà indica se i dati relativi all&apos;istanza di un pattern sono incerti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates if data releated to an instance of a pattern is uncertain</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">dati incerti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">uncertain data</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Site -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgent"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasRole"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una situazione relativa a un agente che ricopre un ruolo, senza la specificazione della dimensione tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a situation in which an agent holds a role, regardless of the timing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent Role</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ruolo ricoperto da agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Category -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta una categoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class representing a category.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassificationSystem"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta il concetto di classificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that models the concept of classification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Classification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/involvesAgent"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassificationSystem"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationInTimeOf"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedclassification.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una classificazione nel tempo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a classification in time</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Classification in time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione nel tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa SM: CL/CHS, CL/CLA. Normativa BNB: SB/NBN/NBNA, SB/NAA, RB/RBR/RBRN, RB/RBN. Normativa BNM: SM/SMN, RM/RMN.
Normativa  BNP: SPS/SPSPS. Normativa AT: OG/OGS. Normativa BNPE: SR/SRN. Normativa BNPL:  SP/SPN. Normativa BNZ: SZ/SZS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/System"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/definesConcept"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationSystemOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il sistema di classificazione in base a cui un&apos;entità è stata classificata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents classification system used to classify an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Classification system</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistema di classificazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BNM: SM/SMS/SMSG, SMSD, SMSC, SMSS. Normativa SM: CL/CLA. - Normativa BNB: SB/SBS/SBSC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedclassification.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta un concetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class representing a concept.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Concetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta una caratteristica di un&apos;entità di carattere culturale come ad esempio un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class representing the characteristic of a cultural entity (e.g. a cultural property).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Caratteristica di Entità Culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Entity Characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityClassification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta il concetto di classificazione di un&apos;entità culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that models the concept of cultural entity classification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione relativa a bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural entity classification</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <constructQuery>CONSTRUCT {
?class a core:ClassificationInTime .
}

WHERE {
?class a core:CulturalEntityClassification .
}</constructQuery>
        <replacedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Depiction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Depiction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the depiction of a cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Depiction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Foto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ritratto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/involves"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta una situazione o un evento nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that models a situation or an event in time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event or situation in time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento o situazione nel tempo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/issuedBy"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/IdentifierType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isIdentifierOf"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/identifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/current"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta in identificativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>NC/NCT, AC/ACC/ACCC, AC/ACS/ACSC, AC/MOD/MODI. ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPS. ICCD Normativa FF: PA/PAC/PACI; PA/PAC/PACA. ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAN; DO/DRA/DRAN; DO/VDC/VDCN; DO/REG/REGN; DO/FNT/FNTI. ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFX. ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOID. UB/COL/COLI.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/IdentifierType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/IdentifierType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta in tipo di identificativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents identifier type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identifier type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di identificativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Method -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta il concetto di metodo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class representing the concept of method.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Method</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metodo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta il generico concetto di situazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class representing the generic concept of situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Situation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Situazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Taxon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDefinedByClassificationSystem"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/synonym"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il taxon, ovvero il concetto che appartiene a una classificazione gerarchizzata</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the taxon, that is a concept related to a hierarchical classification system</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Taxon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Taxon</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta il concetto di tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class representing the concept of type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/Role -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/forEntity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/withRole"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresentazione di un ruolo associato ad un intervallo temporale determinato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representation of Role with a clearly defined time extension.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ruolo nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time indexed role</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Location -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/System -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/System"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/InternationalIdentifier -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/InternationalIdentifier">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/IdentifierType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo internazionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">International identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa PST: AC/ACI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/LocalIdentifier -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/LocalIdentifier">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/IdentifierType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo locale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Local identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/NationalIdentifier -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/NationalIdentifier">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/IdentifierType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo nazionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">National identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/UniqueIdentifier -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/UniqueIdentifier">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/IdentifierType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Instabile</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unstable</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo univoco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unique identifier</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">Normativa trasversale: CD/NCT/NCTR + CD/NCT/NCTN + CD/NCT/NCTS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

