<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property#"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:a-cd="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xmlns:a-ce="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/"
     xmlns:a-dd="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/"
     xmlns:a-ip="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:arco="https://w3id.org/arco/ontology/arco/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:a-cat="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:a-loc="https://w3id.org/arco/ontology/location/"
     xmlns:opla1="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:roapit="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/0.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/1.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/1.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/1.2"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/componency.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl"/>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBAC, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Luigi Asprino (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Margherita Porena (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Maria Letizia Mancinelli (MiBAC, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:description xml:lang="it">Questo è il modulo centrale della rete di ontologie di ArCo - Architettura della Conoscenza. Qui si modellano informazioni, relative al dominio dei beni culturali, considerate top-level. Vengono importati tutti gli altri moduli della rete.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">The ArCo module is the root of the network ArCo - Architecture of Knowledge. It imports all the other modules and models top-level distinctions from the cultural heritage domain.</dc:description>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dc:title xml:lang="en">Immovable property Ontology (ArCo network)</dc:title>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia dei beni immobili (ArCo network)</dc:title>
        <terms:issued>2020-06-23</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A31_CCBYSA40"/>
        <terms:modified>2020-03-27</terms:modified>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo è il modulo centrale della rete di ontologie di ArCo - Architettura della Conoscenza. Qui si modellano informazioni, relative al dominio dei beni culturali, considerate top-level. Vengono importati tutti gli altri moduli della rete.
In questo modulo sono riusati come template i seguenti Ontology Design Patterns:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ArCo module is the root of the network ArCo - Architecture of Knowledge. It imports all the other modules and models top-level distinctions from the cultural heritage domain.
In this module the following Ontology Design Patterns have been used:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Immovable property Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia dei beni immobili (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.2</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.2</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo"/>
    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasArchitecturalOrder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasArchitecturalOrder">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isArchitecturalOrderOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalOrder"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità all&apos;ordine architettonico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an entity to the architectural order.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ordine architettonico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has architectural order</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasConstructionElement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasConstructionElement">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isConstructionElementOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una costruzione all&apos;elemento della costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a construction to the construction element.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha elemento della costruzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has construction element</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasConstructionSpace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasConstructionSpace">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isConstructionSpaceOf"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una costruzione ai suoi spazi</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a construction to its construction space</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha spazio della costruzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has construction space</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD norm MA, CA, SI, SAS: DA/SPA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasCovering -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasCovering">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isCoveringOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionPart"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Covering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità al rivestimento  .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an entity to a covering .</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rivestimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has covering</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasDesign -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasDesign">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isDesignOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionDesign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità al design.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an entity to a design .</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha progetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has design</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasFlooringLayout -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasFlooringLayout">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isFlooringLayoutOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Flooring"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FlooringLayout"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la pavimentazione allo schema di posa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the flooring to the flooring layout.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha schema di posa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has flooring layout</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasInteriorSubdivision -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasInteriorSubdivision">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isInteriorSubdivisionOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/InteriorSubdivision"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una costruzione alla suddivisione interna .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a construction to the interior subdivision.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha suddivisione interna</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has interior subdivision</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasLayout -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasLayout">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isLayoutOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il design allo schema iconografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the design to the layout.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has layout</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasModeOfIrrigation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasModeOfIrrigation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isModeOfIrrigationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ModeOfIrrigation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a water system to the mode of irrigation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modalità di irrigazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has mode of irrigation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasNaturalElement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasNaturalElement">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isNaturalElementOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/NaturalElement"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasOpeningSystem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasOpeningSystem">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isOpeningSystemOf"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/OpeningSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una porta o una finestra al sistema di apertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a door or a window to the opening system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sistema di apertura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has opening system</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasRoofStructure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasRoofStructure">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isRoofStructureOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Roof"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofStructure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la copertura alla sua struttura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a roof to its structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha struttura del tetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has roof structure</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasShadingDevice -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasShadingDevice">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isShadingDeviceOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Window"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ShadingDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la finestra al sistema di ombreggiatura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a window to the shading device.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sistema di ombreggiatura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has shading device</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasTechnicalSystem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasTechnicalSystem">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isTechnicalsSystemOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TechnicalSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una costruzione all&apos;impianto tecnico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a costruction to the technical system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha impianto tecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has technical system</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterAvailability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterAvailability">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterAvailabilityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterAvailability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collelga l&apos;impianto idrico alla disponibilità idrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a water system to the water availability.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha disponibilità idrica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has water availability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterDistributionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterDistributionType">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterDistributionTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterDistributionType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collelga l&apos;impianto idrico al tipo di distribuzione idrica (.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a water system to the water distribution type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di distribuzione idrica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has water distribution type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterElement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterElement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterElementOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collelga l&apos;impianto idrico al l&apos;elemento idrico (.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a water system to the water element.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha elemento idrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has water element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: FO/FOT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isArchitecturalOrderOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isArchitecturalOrderOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalOrder"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;ordine architettonico ad un&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the architectural order to an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is architectural order</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ordine architettonico di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isConstructionElementOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isConstructionElementOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un elemento della costruzione ad una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a construction element to a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is construction element of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è elemento della costruzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isConstructionSpaceOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isConstructionSpaceOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa propietà collega lo spazio alla costruzione di cui fa parte</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a construction space to its constrution</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is construction space of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è spazio della costruzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isCoveringOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isCoveringOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Covering"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionPart"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un rivestimento ad una costruzione .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a covering to a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is covering of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è rivestimento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isDesignOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isDesignOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionDesign"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un progetto ad una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a design to a  construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is design of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è progetto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isFlooringLayoutOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isFlooringLayoutOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FlooringLayout"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Flooring"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega lo schema di posa alla pavimentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the flooring layout to a flooring.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is flooring layout of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è schema di posa di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isInteriorSubdivisionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isInteriorSubdivisionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/InteriorSubdivision"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la suddivisione interna alla costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the interior subdivision to a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is interior subdivision of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è suddivisione interna di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isLayoutOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isLayoutOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega lo schema iconografico al progetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the layout to a design.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is layout of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è schema iconografico di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isModeOfIrrigationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isModeOfIrrigationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ModeOfIrrigation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collelga la modalità di irrigazione all&apos;impianto idrico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the mode of irrigation to a water system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is mode of irrigation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è modalità di irrigazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isNaturalElementOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isNaturalElementOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/NaturalElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isOpeningSystemOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isOpeningSystemOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/OpeningSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il sistema di apertura ad una porta o una finestra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the opening system t0 a door or a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is opening system of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sistema di apertura di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isRoofStructureOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isRoofStructureOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofStructure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Roof"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la struttura della copertura alla copertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the roof structure to a roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is roof structure of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è struttura del tetto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isShadingDeviceOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isShadingDeviceOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ShadingDevice"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Window"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il sistema di ombreggiatura alla finestra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the shading device to a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is shading device of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sistema di ombreggiatura di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isSoilOccupiedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isSoilOccupiedBy">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/laysOnSoil"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il terreno aed una cosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the soil to a thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is soil occupied by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è terreno di appoggio di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isTechnicalsSystemOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isTechnicalsSystemOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TechnicalSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;impianto tecnico ad una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the technical system to a costruction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is technical system of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è impianto tecnico di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterAvailabilityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterAvailabilityOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterAvailability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collelga la disponibilità idrica all&apos;impianto idrico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a water availability to the water system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is water availability of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è disponibilità idrica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterDistributionTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterDistributionTypeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterDistributionType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collelga il tipo di distribuzione idrica all&apos;impianto idrico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the water distribution type to a water system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is water distribution type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di distribuzione idrica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterElementOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isWaterElementOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collelga l&apos;elemento idrico all&apos;impianto idrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a water element to the water system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is water element of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è elemento idrico di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: FO/FOT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/laysOnSoil -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/laysOnSoil">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega le fondazioni al terreno.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the foundation to the soil.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha terreno di appoggio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">lays on soil</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/differenceInHeight -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/differenceInHeight">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la differenza di altezza di un oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the difference in height of an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">difference in height</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">differenza di altezza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/fanlightPresence -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/fanlightPresence">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Window"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica la presenza di un sopraluce sopra la porta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates the presence of a fanlight on the door.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">fanlightPresence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">presenza del sopraluce</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/loadBearing -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/loadBearing">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica se un elemento verticale è portante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a load bearing vertical element.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">load bearing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">portante</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFlights -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFlights">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di rampe di una connessione verticale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of flights of a vertical connection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of flights</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero delle rampe</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFloors -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFloors">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Building"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta  il numero di piani di un edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of floors of a building.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">numbero of floors</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di piani</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfLandings -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfLandings">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di pianerottoli di una connessione verticale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of landings of a vertical connection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of landings</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero dei pianerottoli</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfPanels -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfPanels">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di panneli di una porta o di una finestra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of panels of a door or of a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of panels</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero dei pannelli</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRises -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRises">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Stairs"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonPositiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di alzate di una scala.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of rises of a stair.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of rises</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero delle alzate</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRooms -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRooms">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Building"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Floor"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di stanze di un edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of rooms of a building.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">numbero of rooms</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di stanze</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/originalElement -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/originalElement">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica se un elemento della costruzione è originale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a original construction element.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">elemento originale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">original element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/refersToFloorOrLevel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/refersToFloorOrLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionDesign"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il piano o la quota (m., cm.) del livello a cui si riferisce la pianta che
viene descritta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the floor or the quote of the construction design.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">refers to floor or level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento a piano o quota</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/scenogrphic -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/scenogrphic">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/significantIconographicInformation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/significantIconographicInformation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionDesign"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la presenza e il numero di eventuali elementi icnografici significativi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents iconographic information about the construction design.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">informazioni iconografiche significative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">significant iconographic information</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/spatialLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/spatialLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Stairs"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione delle scale in rapporto alla tipologia dell&apos;edificio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the spatial location of a stair.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento spaziale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">spatial location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMaterial"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasShape"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnique"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi architettonici, sia strutturali sia non strutturali, che sono parte primaria della costruzione..</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the architectural elements, both structural and not structural, that are primarily part of a construction..</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Architectural element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento architettonico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalEnsemble -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalEnsemble">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Building"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Building"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un insieme di diverse costruzioni che costituiscono una unità architettonica omogenea.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a set of different constructions that constitute an homogeneous architectural whole.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Architectural ensemble</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Complesso architettonico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalOrder -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalOrder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta ognuno dei cinque maggiori stili classici dell&apos;architettura classificata in base allo stile delle colonne, dei capitelli, delle trabeazioni (es. tuscanico, dorico, ionico, corinzio, composito).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents any of the five major classical styles of architecture classified by the style of columns, capitals, entablatures (i.e. Tuscan, Doric, Ionic, Corinthian, Composite).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Architectural order</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ordine architettonico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Building -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Building">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Room"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFloors"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRooms"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo di costruzione, definito dalla presenza di muri e di una copertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a kind of construction, defined by walls and a roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Edificio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: SI/SII/SIIN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Built-inFurnishingElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Built-inFurnishingElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FurnishingElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/MovableFurnishingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi d&apos;arredo integrati in una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the built-in furnishing elements in a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Arredo integrato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Built-in furnishing element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Chimney -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Chimney">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il comignolo di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the chimney of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chimney</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comignolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConnectionElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConnectionElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasOrientation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Orientation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasCovering"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Covering"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasLayout"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale immobile che è stato costruito dall&apos;uomo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an immovable cultural entity that has been built by humankind.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Construction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Costruzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionDesign -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionDesign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/refersToFloorOrLevel"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/significantIconographicInformation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i principali caratteri del progetto di una costruzione, relative alla  sua forma e alla sua funzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the main features of the design of a construction, referring to its shape and its function.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Construction design</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto della costruzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta tutti gli elementi fisici che fanno parte di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents all the physical elements that are part of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Construction element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento della costruzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionPart -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasOrientation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Orientation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFloors"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRooms"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la parte di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the part of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Construction part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parte di costruzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasDesign"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionDesign"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasInteriorSubdivision"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/InteriorSubdivision"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFloors"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRooms"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo spazio interno o esterno di una costruzione, eventualmente delimitato da elementi fisici e destinato a una determinata funzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the interior or exterior space of a construction, possibly bounded by physical elements and intended for a certain function.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Construction space</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Spazio della costruzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Covering -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Covering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/CoveringType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasColour"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMaterial"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i rivestimenti delle superfici interne ed esterne di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the coverings of the interior and exterior surfaces of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Covering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rivestimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/CoveringType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/CoveringType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di rivestimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a covering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Covering type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di rivestimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Door -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Door">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una porta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a door.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Door</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Porta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ElevationLayout -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ElevationLayout">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la forma del prospetto di una costruzione  e il modo in cui le sue differenti parti sono assemblate nella composizione d&apos;insieme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the shape of the elevation of a construction and the way in which the different parts of it are arranged in the whole composition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elevation layout</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Schema iconografico del prospetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Escalator -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Escalator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta  la scala mobile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an escalator.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Escalator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scala mobile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Floor -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Floor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Room"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRooms"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il piano di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the floor of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Floor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Piano</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Flooring -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Flooring">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Covering"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FlooringType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasFlooringLayout"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FlooringLayout"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Roofing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la pavimentazione di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the flooring of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flooring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pavimentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: PV/PVM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FlooringLayout -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FlooringLayout">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo schema compositivo del disegno della pavimentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the pattern of the floor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flooring layout</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Schema di posa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">Normativa A: PV/PVm/PVMS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FlooringType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FlooringType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/CoveringType"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di pavimentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a flooring.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flooring type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di pavimentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: PV/PVM/PVMG</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Foundation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Foundation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FoundationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/laysOnSoil"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le fondazioni di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the foundation of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fondazioni</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foundation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: FN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FoundationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FoundationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di fondazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents type of the foundation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foundation type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di fondazioni</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FurnishingElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FurnishingElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi, sia mobili sia fissi, che compongono l&apos;arredo di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the elements, both movable or built-in, that are part of the furniture of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento di mobilio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Furnishing element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElementType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi architettonici orizzontali che delimitano e suddividono gli spazi della costruzione, ad eccezione della copertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the horizontal architectural elements that bound and subdivide the spaces of the construction, except of the roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento orizzontale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Horizontal element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: SO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElementType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElementType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di elemento orizzonale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of an horizontal element.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Horizontal element type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di elemento orizzontale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalSubdivision -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalSubdivision">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/InteriorSubdivision"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalSubdivision"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta Questa classe rappresenta la suddivisione orizzontale dello spazio interno di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the horizontal subdivision of the interior space of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Horizontal subdivision</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Suddivisione orizzontale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/InteriorSubdivision -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/InteriorSubdivision">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/isInteriorSubdivisionOf"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Construction"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la suddivisione orizzontale e verticale dello spazio interno di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">subdivision of the interior space of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interior subdvision</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Suddivisione interna</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la forma della pianta e del prospetto di una costruzione e il modo in cui le varie parti di essi sono assemblate nella composizione d&apos;insieme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the shape of the plan and the elevation of a construction and the way in which the different parts of them are arranged in the whole composition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Layout</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Schema iconografico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: PN/PNT/PNTS e PN/PNT/PNTF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Lift -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Lift">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;ascensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the lift.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ascensore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lift</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ModeOfIrrigation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ModeOfIrrigation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la la modalità di irrigazione di un sistema idrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the modof irrigation of a water system</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modalità di irrigazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mode of irrigation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/MovableFurnishingElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/MovableFurnishingElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FurnishingElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi di arredo mobili.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the movable furnishing elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Arredo mobile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movable furnishing element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/MovingWalkway -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/MovingWalkway">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TransportElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tappeto mobile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the moving walkway.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Moving walkway</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tappeto mobile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/NaturalElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/NaturalElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/OpenSpace -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/OpenSpace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli spazi aperti di una costruzione (es. cortili, logge, terrazze, giardini).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the open spaces of a construction (i.e. courtyards, balconies, terraces, gardens).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Open space</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Spazio aperto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/OpeningSystem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/OpeningSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TechnicalSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il sistema di apertura di una porta o di una finestra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the opening system of a door or a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Opening system</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistema di apertura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/PlanLayout -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/PlanLayout">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la forma della pianta di una costruzione e il modo in cui le sue differenti parti sono assemblate nella composizione d&apos;insieme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the shape of the elevation of a construction and the way in which the different parts of it are arranged in the whole composition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plan layout</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Schema iconografico della pianta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Railing -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Railing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la ringhiera.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the railing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Railing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ringhiera</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Ramp -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Ramp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnection"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Stairs"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una rampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a ramp.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ramp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rampa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Roof -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Roof">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasRoofStructure"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofStructure"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una copertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Copertura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: CP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofStructure -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofStructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la soluzione strutturale della copertura di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the structural solution of the roof of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof structure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Struttura del tetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di copertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a roof.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di copertura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Roofing -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Roofing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Covering"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofingType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il manto di copertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the roofing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Manto di copertura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roofing</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: CP/CPM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofingType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofingType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/CoveringType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di manto di copertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a roofing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roofing type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di manto di copertura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: CP/CPM/CPMT e CP/CPM/CPMQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Room -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Room">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionSpace"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una stanza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a room.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Room</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stanza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ShadingDevice -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ShadingDevice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un sistema di ombreggiatura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a shading device.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shading device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistema di ombreggiatura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Stairs -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Stairs">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfRises"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una scala.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents stairs</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stairs</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/StructuralElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/StructuralElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi che sono parte della struttura di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the elements that are part of the structure of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento strutturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Structural element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TechnicalSystem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TechnicalSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;impianto tecnico di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the technical system of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Impianto tecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical system</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: IM/IMP/IMPT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TransportElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TransportElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi di una costruzione necessari per la movimentazione di persone, beni, animali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the elements of a construction, that move people, goods, animals.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento di trasporto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transport element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConnectionElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnectionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/differenceInHeight"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfFlights"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/numberOfLandings"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/spatialLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi architettonici di una costruzione che connettono due piani posti a quote diverse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the architectural elements of a construction that join two floors at different levels.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Connessione verticale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical connection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: SC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnectionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnectionType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di connessione verticale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type od a vertical connection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di connessione verticale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical connection type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli elementi architettonici verticali, sia strutturali che non strutturali, che delimitano e suddividono gli spazi della costruzione. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the architectural vertical elements, both load-bearing and not load-bearing, that bound and subdivide the spaces of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento verticale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa A: SV</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di elemento verticale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a vertical element.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di elemento verticale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical element type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalSubdivision -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalSubdivision">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/InteriorSubdivision"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la suddivisione verticale dello spazio interno di una costruzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the vertical subdivision of the interior space of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Suddivisione verticale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical subdivision</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterAvailability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterAvailability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la disponibilità idrica di un impianto idrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the water availability of a water system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Disponibilità idrica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water availability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterDistributionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterDistributionType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di distribuzione idrica di un impianto idrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the water distribution type of a water system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di distribuzione idrica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water distribution type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;elemento idrico di un impianto idrico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the water element of a water system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento idrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water element</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: FO/FOT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TechnicalSystem"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystemType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasModeOfIrrigation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ModeOfIrrigation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterAvailability"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterAvailability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterDistributionType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterDistributionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/hasWaterElement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterElement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;impianto idrico di una costruzione (.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the water system of a construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Impianto idrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water system</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI, IM/IMP/IMPT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystemType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystemType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;impianto idrico di una costruzione (.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a water system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di impianto idrico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water system type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Window -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Window">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WindowType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una finestra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Finestra</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Window</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WindowType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WindowType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di una finestra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a window.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di finestra</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Window type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Column -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Column">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Colonna</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Column</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElementShape -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElementShape">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Forma dell&apos;elemento orizzontale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Horizontal element shape</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Pillar -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Pillar">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pilastro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pillar</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofShape -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofShape">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Forma della copertura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roof shape</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnectionShape -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnectionShape">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Forma della connessione verticale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical connection shape</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementShape -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementShape">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Forma dell&apos;elemento verticale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical element shape</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Wall -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Wall">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parete</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wall</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ArchitecturalElement"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FurnishingElement"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/TransportElement"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Chimney"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Door"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Foundation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElement"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Railing"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Roof"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/StructuralElement"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnection"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElement"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Window"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/ConstructionDesign"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/InteriorSubdivision"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Layout"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/CoveringType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/FoundationType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/HorizontalElementType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/RoofType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalConnectionType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/VerticalElementType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WaterSystemType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/WindowType"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Escalator"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/Lift"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/immovable-property/MovingWalkway"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

