<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:arco="https://w3id.org/arco/ontology/arco/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:a-cat="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:opla1="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Luigi Asprino (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Margherita Porena (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Marialetizia Mancinelli (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:description xml:lang="it">Questo modulo, detto della descrizione di contesto, include le informazioni che riguardano il contesto (inteso in senso ampio) in cui il bene culturale viene a trovarsi nel corso della sua storia. Fanno per esempio parte delle informazioni di contesto: autore, committente, collezione, ambito culturale, eventi coinvolti, contenitore giuridico, utente, circostanza, modalità di fruizione, bibliografia, documentazione collegata, collocazione in un determinato inventario, etc. Dunque, rappresenta attributi che non sono il risultato di una misurazione condotta sul bene culturale, ma che sono associati al bene culturale.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">The Context Description module includes models for the context of a cultural property, in a broad sense: agents (e.g.: author, collector, copyright holder), objects (e.g.: inventories, bibliography, protective measures, other cultural properties, collections etc.), activities (e.g.: surveys, conservation interventions), situations (e.g.: commission, coin issuance, estimate, legal situation) related, involved or involving the cultural property. Thus it represents attributes that do not result from a measurement of features in a cultural property, but are associated with it.</dc:description>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dc:title xml:lang="en">Context Description Ontology (ArCo network)</dc:title>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia della Descrizione di Contesto (ArCo network)</dc:title>
        <terms:issued>2018-03-07</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A31_CCBYSA40"/>
        <terms:modified>2020-03-27</terms:modified>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl"/>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl"/>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl"/>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl"/>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl"/>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/place.owl#"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo, detto della descrizione di contesto, include le informazioni che riguardano il contesto (inteso in senso ampio) in cui il bene culturale viene a trovarsi nel corso della sua storia. Fanno per esempio parte delle informazioni di contesto: autore, committente, collezione, ambito culturale, eventi coinvolti, contenitore giuridico, utente, circostanza, modalità di fruizione, bibliografia, documentazione collegata, collocazione in un determinato inventario, etc. Dunque, rappresenta attributi che non sono il risultato di una misurazione condotta sul bene culturale, ma che sono associati al bene culturale.
In questo modulo sono riusati come template i seguenti Ontology Design Patterns:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/place.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Context Description module includes models for the context of a cultural property, in a broad sense: agents (e.g.: author, collector, copyright holder), objects (e.g.: inventories, bibliography, protective measures, other cultural properties, collections etc.), activities (e.g.: surveys, conservation interventions), situations (e.g.: commission, coin issuance, estimate, legal situation) related, involved or involving the cultural property. Thus it represents attributes that do not result from a measurement of features in a cultural property, but are associated with it.
In this module the following Ontology Design Patterns have been used:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/countingas.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/agentrole.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/place.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Context Description Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia della Descrizione di Contesto (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.1</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.1</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo"/>
    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisition">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale coinvolto in un evento di acquisizione all&apos;acquisizione stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultual property involved in an acquisition event to the actual acquisition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has acquisition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisitionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisitionType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionTypeOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;acquisizione di un bene culturale al tipo di acquisizione (es.: donazione, alienazione, confisca).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s acquisition to its acquisition type (i.e. donation, seizure).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has acquisition type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityOperatorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;operatore dell&apos;attività. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an activity to the agent who performed the activity. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha operatore dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity operator</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: RE/IND/INDN; CO/RST/RSTN - ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRL - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN/AINR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityResponsibleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;ente o al soggetto responsabile del rilevamento. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an activity to the institution or the survey&apos;s responsible entity. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity responsible</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGR; RE/DSC/DSCF; RE/IND/INDE; RE/FOI/FOIE - Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRV</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivitySponsorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;ente o al soggetto che ha finanziato l&apos;attività.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an activity to its investor. The investor may be an institution or an agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha finanziatore dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity sponsor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RS/RST/RSTR; RE/IND/INDR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgeOfDeathInterpretation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgeOfDeathInterpretation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgeOfDeathInterpretationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un reperto antropologico alla stima dell&apos;età della morte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an antropologic artifact to the interpretation of its age of death.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha età della morte stimata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has age of death interpretation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgentWithResponsibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgentWithResponsibility">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentWithResponsibilityIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;individuazione di una responsabilità relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici all&apos;agente che ha quella specifica responsabilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the responsibility&apos;s identification to the agent which has that specific responsibility, focusing on the production process and dissemination of the photographic heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente con responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has agent with responsibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F e FF 4.00: PD/PDF/PDFN - ICCD Normativa F 3.00: PD/PDF/PDFN o PD/PDF/PDFB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAlternativeDatingType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAlternativeDatingType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAlternativeDatingTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una datazione alternativa con la sua tipologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an alternative dating to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha datazione alternativa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative dating type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomaly -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomaly">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione a un&apos;anomalia rilevata nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a photo interepretation rendering to an anomaly revealed by a survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA + RE/FOI/FOIQ + RE/FOI/FOIF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyOrigin -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyOrigin">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyOriginOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;anomalia rilevata durante una fotointerpretazione o fotorestituzione all&apos;origine dell&apos;anomalia (naturale, antropica, incerta).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an anomaly detected during a photo interpretation or rendering survey to the origin of the anomaly (e.g. natural, unsure).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha origine dell&apos;anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly origin</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;anomalia rilevata nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione al tipo di anomalia (puntuale, lineare, areale).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an anomaly revealed by a photo interpretation rendering to its anomaly type (line, point, poligony anomaly).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeologicalPropertySurveyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeologicalPropertySurveyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchaeologicalPropertySurveyTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine su un bene archeologico al tipo di indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a survey on an archaeological property to the type of survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archaeological property survey type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI/INIT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchaeometricDiagnosticSurveyTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine archeometrica e diagnostica al suo tipo (es.: analisi della malta, carotaggio, termografia, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an arecheometric diagnostic survey to its type (i.e. thermal imaging, coring).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archaeometric diagnostic survey type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDI - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN/AINT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchivalRecordSet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchivalRecordSet">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivalRecordSetIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è unità archivistica complessa in&quot;, collega il rapporto tra una unità archivistica complessa e un bene culturale che ne fa parte alla unità archivistica stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the relationship of an archival set and a one of its belonging cultural entities.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archival record set</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchive -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchive">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una documentazione costituita da fonti e documenti all&apos;archivio e/o istituzione conservativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the documentation made of sources and documents to the archive or conservative institution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha archivio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FNT/FNTN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAssociatedObject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAssociatedObject">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isObjectAssociatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il contesto di rinvenimento di un bene culturale (in particolare, un reperto antropologico) a un elemento associato al bene in quel contesto (es.: orecchini, scudo, resti di tessuto).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a finding context of a cultural property (in particular, an anthropological material) to an object associated to the cultural property (e.g: earrings, shield, cloth, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha elemento associato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has associated object</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC/OGCE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAttributedAuthorIn"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene attribuito un autore a un bene culturale all&apos;autore stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation where an autorship is attributed to a cultural entity&apos;s author.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha autore attribuito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has attributed author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>AU/AUT/AUTN (+ AU/AUT/AUTS); AU/AAT; AU/AAT/AATN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorshipAttribution"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una entità di qualsiasi tipo (documentazione, bene culturale, etc.) con il suo autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a entity (i.e. documentation, cultural entity, etc.) to its author.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its author.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DO/FTA/FTAA, DO/DRA/DRAA, DO/VDC/VDCR, DO/REG/REGA, DO/FNT/FNTA, DO/BIB/BIBA - Normativa S 3: RO/ADL/ADLA - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEA - Normativa MI 3.00: AU/DDC/DDCN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorityFileCataloguingAgencyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità descritta in una scheda di Authority File all&apos;ente schedatore dell&apos;authority file stesso. Per esempio, l&apos;attribuzione di un autore a un bene culturale, uno scavo archeologico, una ricognizione archeologica, una bibliografia. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità, l&apos;authority file, e l&apos;ente schedatore dell&apos;authority file.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity described in a authority file to the file&apos;s cataloguing institution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente schedatore dell&apos;authority file</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has authority file cataloguing agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTJ; DO/BIB/BIBJ; RE/RCG/RCGJ; RE/DSC/DSCJ - ICCD Normativa F: PD/PDF/PDFJ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorshipAttribution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorshipAttribution">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorshipAttributionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un oggetto culturale a un&apos;attribuzione di autore o di responsabilità relativa all&apos;oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to an authorship or resposibility attribution of the entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attribuzione di autore/responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has authorship attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT; AU/ATB; AU/AAT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliography -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliography">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBibliographyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità alla sua bibliografia. Per esempio, nell&apos;ambito del Catalogo Generale, collega un bene culturale alla bibliografia che riguarda il bene stesso, descritto in una scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its bibliography.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB; RE/RCG/RCGS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliographyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliographyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBibliographyTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la bibliografia al tipo di riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a bibliography to its bibliography type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has bibliography type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>BIB/BIBF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBiologicalTaxon -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBiologicalTaxon">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassification"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBiologicalTaxonOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxon"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità biologica a una tassonomia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a biological entity to a taxon.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tassonomia biologica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has biological taxon</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailability">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale coinvolto in un un evento di mutamento di condizione materiale (furto, distruzione, recupero) all&apos;evento stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural enity involved in a change of availability event (i.e. theft, destruction, recovery) to the event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has change of availability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailabilityType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailabilityType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityTypeOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il mutamento di condizione materiale di un bene culturale al tipo di evento (es.: furto, distruzione, recupero).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s change of availability to the event type (i.e. theft, destruction, recovery).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has change of availability type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN/ALNT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCircumstanceOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione all&apos;occasione che ha determinato quella situazione. Per esempio, può collegare una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale all&apos;occasione che ha determinato quella committenza, oppure un luogo di ripresa di un bene fotografico all&apos;occasione che ha determinato il motivo della ripresa, o ancora l&apos;uso di un bene culturale all&apos;occasione d&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation to the circumstance which led to the situation. For example it can connect a situation where is indicated a cultural entity&apos;s committment to its circumstance.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha circostanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUO; normativa BDM: UT/UTO; AU/CMM/CMMC; normativa VeAC: AU/FRU/FRUC; normativa F: LR/LRO - ICCD Normativa MI: AU/DDC/DDCC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstanceType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstanceType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCircumstanceTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;occasione con il tipo di occasione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the circumstance to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di circostanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has circumstance type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CA/CAR; CA/CAC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinIssuance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinIssuance">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCoinIssuanceOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene numismatico alla sua emissione, o una contromarca a una nuova emissione che sostituisce nominale, autorità emittente, zecca e cronologia della moneta originari.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a numismatic entity to its issuance.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha emissione di moneta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coin issuance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/AUE; DA/CON/CONN; DA/CON/CONZ; DA/CON/CONA; DA/CON/CONC - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinMember">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCoinMemberOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NumismaticSeries"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una serie di monete a una moneta che ne è membro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a numismatic series to a coin that is member of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha moneta membro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coin member</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollection">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione in un intervallo di tempo alla collezione coinvolta nella relazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to the collection to which it belongs in a time span.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL/COLD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollector">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una collezione di beni culturali al collezionista.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a collection of cultural properties to its collector.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezionista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collector</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL/COLN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommission -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommission">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommissionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla sua committenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to its commission.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/context-description/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha committenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has commission</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>AU/CMM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommittent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommittent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommittentIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale alla persona o istituzione committente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation where it is indicated a cultural entity&apos;s commission to the investor agent or institution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha committente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has committent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/CMM/CMMN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyright -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyright">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCopyrightOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità, per esempio un bene fotografico, ai diritti d&apos;autore detenuti da un agente, o allo stato di &quot;in pubblico dominio&quot; relativo all&apos;entità stessa, qualora i diritti siano scaduti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to copiright held by an agent or its &quot;public domain&quot; condition, if it is out of copyright.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha diritti d&apos;autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has copyright</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyrightHolder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyrightHolder">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCopyrightHolderIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega i diritti d&apos;autore di un&apos;entità al titolare dei diritti d&apos;autore. Questa proprietà fornisce una rappresentazione semplificata della relazione, il cui valore viene esplicitato nel nome della proprietà. La stessa relazione viene anche modellata nell&apos;ontologia, in maniera più espressiva, per mezzo della classe AgentRole, che permette di collegare un agente al ruolo che ha rivestito (in questo caso, al ruolo di &quot;titolare dei diritti d&apos;autore&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity&apos;s copyright to its copyright holder. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha titolare dei diritti d&apos;autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has copyright holder</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR/CPRN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCreationLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCreationLocation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCreationLocationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di produzione/realizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to a connected cultural entity which constitutes its production site.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha luogo di creazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has creation location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato realizzato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è stato realizzato in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di realizzazione&apos;)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalGeographicArea -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalGeographicArea">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalGeographicAreaOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con la sua area geografico-culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s use to its cultural geographical area.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha area geografico-culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural geographic area</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalPropertyEstimate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalPropertyEstimate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEstimate"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyEstimateOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyEstimate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla stima effettuata sul bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to the estimate of that cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stima di bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property estimate</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalPropertyStage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalPropertyStage">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyStageIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il rapporto tra un bene culturale e un&apos;altra entità collegata (opera preparatoria o opera finale) allo stadio di realizzazione del bene stesso in rapporto a questa entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the relatioship between a cultural property and a related work (preparatory or final work) to the stage of the cultural property referring to this related work.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fase di realizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property stage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, F: RO/ROF/ROFF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalScopeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene attribuito un ambito culturale di un bene culturale all&apos;ambito culturale stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation, where a cultural scope is attributed to a cultural entity, to the cultural scope.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ambito culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural scope</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/ATB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità alla sua cronologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its dating.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/context-description/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha cronologia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DT - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDatingEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDatingEvent">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingEventOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una cronologia a un evento relativo al bene culturale, cui si riferisce la specifica cronologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a dating to an event involving the cultural property, which the dating is about.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento relativo a datazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has event related to dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">DTN/DTNS; se non c&apos;è, Event = &quot;realizzazione&quot;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDepiction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDepiction">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità alla sua raffigurazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its depiction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha raffigurazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has depiction</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDerivatedWorkType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDerivatedWorkType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDerivatedWorkTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;opera derivata da un bene culturale al tipo di opera derivata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a work derivated from a cultural entity to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di opera derivata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has derivated work type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT - Normativa S: RO/ADL/ADLL - Normative RA, SMO, PST, S, OA, MI, D, NU: RO/REI/REIT - Normative CA, MA: RO/RIU/RIUT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDetectionMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDetectionMethod">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasMethod"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDetectionMethodOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DetectionMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla modalità di individuazione che ne ha permesso l&apos;individuazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to the detection method that allowed the detection of the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di individuazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has detection method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDocumentationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla documentazione che riguarda il bene descritto in una scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to the documentation related to the cutultural entity described in a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: tutti i campi strutturati di DO tranne BIB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentationType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDocumentationTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una documentazione al tipo di documentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a documentation to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has documentation type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>FTAP, DRAT, FNTP (+VDCP, REGP), ADMP (v. 3.00 e 3.01)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEdition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEdition">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEditionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una sua edizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its edition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha edizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has edition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEN - Normativa S 3.00: RO/ADL/ADLE.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEditor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEditor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEditorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;edizione all&apos;editore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an edition to its editor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha editore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has editor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEligibleIntervention -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEligibleIntervention">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionEligibleBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento urbanistico-territoriale all&apos;intervento ammesso dalla normativa specifica (es.: restauro/ manutenzione straordinaria).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a urban planning instrument to the eligible intervention (e.g.: conservation intervention/ exceptional maintenance).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha intervento ammesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has eligible intervention</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU/STUN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEstimate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEstimate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEstimateOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una sua stima.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its estimate.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stima</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has estimate</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/STI - ICCD Normative di versione 2.00: UB/INV/INVS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertification">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportImportCertificationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a una certificazione amministrativa per la circolazione e l&apos;esportazione/importazione che riguarda il bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to its import-export certification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha certificazione di esportazione/importazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has export/import certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertificationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertificationType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportImportCertificationTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una certificazione amministrativa di circolazione ed esportazione/importazione di un bene culturale alla sua tipologia (es.: attestato di libera circolazione, licenza di esportazione definitiva, ecc).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a import-export certification of a cultural entity to its type (i.e. delivery confirmation certification, free movement certification etc).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">ha tipo di certificazione di esportazione o importazione</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has export import certification type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportOffice -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportOffice">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportOfficeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una certificazione di importazione/esportazione al&apos;Ufficio Esportazione che ha emesso la certificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an export/import certification to the certifying Export Department.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ufficio esportazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has export office</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContext -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContext">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingContextOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale, in particolare un reperto antropologico, al suo contesto di rinvenimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property, and in particular an anthropological material, to its finding context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha contesto di rinvenimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has finding context</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContextType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContextType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingContextTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il contesto di rinvenimento di un bene culturale, e in particolare di un reperto antropologico, al tipo di contesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property (anthropological material) finding context to the type of context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di contesto di rinvenimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has finding context type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC/OGCT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingLocation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingLocationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di rinvenimento archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to a connected cultural entity which constitutes the site where it was rediscovered.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sede di rinvenimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has finding location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato rinvenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è stato rinvenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di rinvenimento&apos;)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFormatOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la documentazione con il suo formato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the documentation to its format.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha formato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has format</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DO/FTA/FTAF, DO/DRA/DRAF, DO/DNT/FNTR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFruition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFruition">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFruitionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Fruition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un vestimento antico o contemporaneo a un&apos;occasione in cui è stato indossato da una o più persone.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates garment to the context in which it has been worn.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fruizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has fruition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa VeAC: AU/FRU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasGenus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasGenus">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isGenusIn"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una tassonomia linneana al genere, che è uno dei concetti della tassonomia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a linnaean taxon to the genus, that is one of the concept of the taxon.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha genere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has genus</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSG. - Normativa BNB: RB/RBN/RBNA; SB/NAA/NAAA; SB/NAT/NATA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterpretationCriterion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterpretationCriterion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterpretationCriterionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una attribuzione di autore/responsabilità, una cronologia, una committenza, o altre situazioni che prevedono una interpretazione, alla motivazione o criterio che hanno determinato quella interpretazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an authorship, dating, commission, or other interpretation situations, to the reason or criterion which led to that interpretation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha criterio interpretativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has interpretation criterion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTM; AU/CMM/CMMF; AU/AAT/AATM; AU/ATB/ATBM; DT/DTM/DTMM; SG/SGT/SGTL - ICCD Normativa F: PD/PDF/PDFM - ICCD Normativa VeAC: AU/FRU/FRUF - CCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIntervention -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIntervention">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionOn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale con un intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che lo ha interessato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to a intervention on it, for conservational or other purposes.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has intervention</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST; normative di versioni precedenti: RS/RST - Normativa VeAC: CO/RIA - Normativa CA: RO/RIS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionRole">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionRoleIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa un&apos;attribuzione di autore/responsabilità al ruolo rivestito dall&apos;autore o dall&apos;ambito culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an authorship attribution to the agent&apos;s role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ruolo nell&apos;intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has intervention role</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>AU/ATB/ATBR; AU/AUT/AUTR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che ha interessato un bene culturale al tipo di intervento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an intervention on a cultural property (i.e. conservation, interventions, reprocessing, restoring, etc.) to its intervention type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has intervention type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: valori di CO/RST/RSTI
Normativa VeAC: CO/RIA (riadattamento/modifica)
Normativa CA: RO/RIS (intervento successivo)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventory">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInventoryOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale o una delle entità o attività collegate al bene culturale a un inventario che registra informazioni relative al bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property or an entity or an activity related to it to an inventory.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has inventory</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/INV; ICCD Normativa Trasversale: UB/INP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventoryIdentifierResponsible -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventoryIdentifierResponsible">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInventoryIdentifierResponsibleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario al contenitore giuridico che conserva attualmente il bene o che lo ha conservato in passato, e che è responsabile dell&apos;assegnazione del numero di inventario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an inventory to the juridical container responsible for the inventory identifier of the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile di numero di inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has inventory identifier responsible</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UB/INV/INVG</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuerIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;emissione della moneta al soggetto emittente. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l&apos;agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente al ruolo che riveste nei confronti dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates to coin&apos;s issuance to the issuer agent. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto emittente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issuer</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUEE - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuingAgencyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento urbanistico-territoriale con l&apos;ente o l&apos;amministrazione che ha emanato il provvedimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an urban-planning instrument to the institution which issued the provision.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente che ha emanato il provvedimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issuing agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>TU/STU/STUE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingState -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingState">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuingStateIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;emissione della moneta alla realtà statuale emittente, coeva all&apos;emissione della moneta. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l&apos;agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente al ruolo che riveste nei confronti dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the coin issuance to the issuing State of that historic period. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha Stato emittente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issuing State</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUES - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLaboratoryTestType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLaboratoryTestType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLaboratoryTestTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;analisi di laboratorio con il tipo di analisi (es.: analisi metallurgica, analisi chimica, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a laboratory test to its test type (i.e. chemical or metallurgical analysis).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has laboratory test type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB/ALBT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLegalSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLegalSituation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLegalSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità, per esempio un bene culturale, alla sua condizione giuridica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity, for example a cultural entity, to its legal situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha condizione giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has legal situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfArchivalRecordSet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfArchivalRecordSet">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfCollection"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfArchivalRecordSetOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è membro di unità archivistica complessa&quot;, collega l&apos;appartenenza di un bene culturale a un&apos;unità archivistica al bene coinvolto nella relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the membership of a cultural entity to an archival record set. It is the inverse property of &quot;isMemberofArchivalRecordSet&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro di unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member of archival record set</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfCollection">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfCollectionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è membro di collezione&quot;, collega l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione in un certo intervallo di tempo al bene culturale mobile coinvolto nella relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the membership of a movable cultural entity to a collection in a time interval. It is the inverse property of &quot;isMemberofCollection&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro di collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member of collection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfPhotographicSeries -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfPhotographicSeries">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfCollection"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfPhotographicSeriesIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è membro di serie&quot;, collega l&apos;appartenenza di un bene fotografico a una serie editoriale al bene fotografico coinvolto nella relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the membership of a cultural entity (e.g. photographic heritage) to its photographic series. It is the inverse property of &quot;isMemberPhotographicSeries&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro di serie fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member of photographic series</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SFI; PD/SSI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMint">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMintIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;emissione della moneta alla Zecca. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l&apos;agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente al ruolo che riveste nei confronti dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the coin issuance to the Mint. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha zecca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has mint</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/ZEC - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTZ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMinter -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMinter">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMinterIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;emissione della moneta allo zecchiere, monetiere, maestro di zecca. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l&apos;agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente al ruolo che riveste nei confronti dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the coin issuance to the minter. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha zecchiere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has minter</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUEZ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusicalEnsemble -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusicalEnsemble">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMusicalEnsembleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musicale al gruppo di musicisti (bande, complessi musicali, associazioni corali, ecc.) in cui lo strumento assume, o ha assunto, abitualmente un ruolo esecutivo. Questa relazione è modellata anche, con maggiore potere espressivo, tramite il pattern AgentRole, che collega lo strumento musicale a una situazione in cui un agente ha rivestito un ruolo (in questo caso, organico musicale).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an musical instrument to the musical ensamble where the instument is (or were) played. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha organico musicale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has musical ensemble</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: OS/OSD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusician -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusician">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMusicianOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musicale a una persona che assume - o ha assunto - un ruolo certo come esecutore dello strumento. Questa relazione è modellata anche, con maggiore potere espressivo, tramite il pattern AgentRole, che collega lo strumento musicale a una situazione in cui un agente ha rivestito un ruolo (in questo caso, chitarrista, flautista, pianista, ecc., o genericamente musicista).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a musical instrument to the person who plays (in the present or past) a certain role as the instrument&apos;s exectutor. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha musicista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has musician</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: MU/MUTN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasObservationSurveyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasObservationSurveyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isObservationSurveyTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine di rilevamento al tipo di indagine di rilevamento (nel contesto/decontestualizzato).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an observation survey to the type of observation survey (in the context, out of context).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di indagine di rilevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has observation survey type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: LA/PRM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasOwner">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isOwnerIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una condizione giuridica al proprietario dell&apos;oggetto che si trova in quella condizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a legal situation to the owner of the object that is in that legal situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha proprietario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has owner</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPhotographicSeries -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPhotographicSeries">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPhotographicSeriesIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è serie in&quot;, collega il rapporto tra una serie e un bene fotografico che ne fa parte alla serie stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a photographic series a the cultural entity which belongs to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha serie fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has photographic series</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: PD/SFI; PD/SSI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPlanningEnvironmentalRelationWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPlanningEnvironmentalRelationWith">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, con cui è in relazione urbanistico-ambientale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to another cultural entity, in an planning environmental relation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha relazione urbanistico-ambientale con</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has planning environmental relation with</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è in relazione urbanistico - ambientale con&apos; (versioni precedenti: &apos;relazione urbanistico ambientale&apos;)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousLocation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousLocationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di provenienza, prima della sua attuale collocazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to a connected cultural entity which constitutes its provenance location before its current position.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">era contenuto in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sede di provenienza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has previous location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;era contenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di provenienza&apos;)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousOwner">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousOwnerOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento di acquisizione di un bene culturale al soggetto fonte dell&apos;acquisizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the event of a cultural entity&apos;s acquisition to the agent which is the source of the acquisition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto fonte dell&apos;acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has previous owner</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPrimaryDocumentation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPrimaryDocumentation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPrimaryDocumentationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene demoetnoantropologico immateriale alla sua documentazione primaria, ovvero la documentazione che restituisce il bene immateriale e ritenuta più rappresentativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an intangible demoethnoanthropological property to its primary documentation, that is the documentation more representative of the intangible heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha documentazione primaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has primary documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: DU, DV, DF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPrintingPlateMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPrintingPlateMember">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPrintingPlateMemberOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintingPlatesSeries"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una serie di matrici incise a una matrice che ne è membro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a printing plates series to a printing plate that is member of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha matrice incisa membro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has printing plate member</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProfession -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProfession">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProfessionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Profession"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un agente al suo mestiere o professione, per esempio l&apos;utente del bene oppure il responsabile della fabbricazione di un bene con il suo mestiere o la sua professione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an agent to its job. For example the agent responsible of the production of a cultual entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha professione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has profession</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2.00: UT/UTN/UTNM - ICCD Normativa BDM 4.00: AU/AUT/AUTE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProponentAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProponentAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProponentAgencyOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità, che può essere direttamente il bene culturale o specificamente il provvedimento di tutela relativo al bene culturale, all&apos;ente proponente, ovvero al soggetto che ha proposto il provvedimento, identificato per mezzo della denominazione per esteso oppure, nel caso di Enti accreditati dall&apos;ICCD, del relativo codice assegnato dall&apos;Istituto. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity (e.g a cultural entity or a cultual entity&apos;s protective measure) to the proposing institution. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente proponente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has proponet agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCA; Versioni precedenti: CD/EPR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProtectiveMeasure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProtectiveMeasure">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProtectiveMeasureOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un provvedimento di tutela nazionale o internazionale che lo ha interessato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha provvedimento di tutela</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has protective measure</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReferenceCatalogue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReferenceCatalogue">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReferenceCatalogueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReferenceCatalogue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la copia della stampa con il suo repertorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a print&apos;s copy to its reference catalogue.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha repertorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reference catalogue</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/COP/COPR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgent"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità di qualsiasi tipo a un agente che è collegato in qualche modo a quell&apos;entità. È una relazione generica che viene usata per quei casi in cui non sia possibile definire in maniera più precisa la natura della relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to associate an entity of any kind to an agent related to that entity in some way. It is used when it is not possible to express the relation in a more specific way.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente correlato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: AU/NMC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un&apos;altra opera collegata (es.: copia, fase preparatoria, etc.), che può essere essa stessa un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to a related work (e.g. copy, preparatory work).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha opera collegata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related work</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWorkSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWorkSituation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedWorkSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla relazione tra il bene stesso e un&apos;altra opera che ne costituisce una fase preparatoria o che ne rappresenta la fase finale, e in riferimento alla quale il bene culturale si trova in un determinato stadio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to a situation in which this cultural property is related to another work, that could even be another cultural property, as its preparatory or final phase.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rapporto con opera collegata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related work situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReliability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReliability">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReliabilityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione al livello di affidabilità delle informazioni rilevate nell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a photo interpretation rendering survey to the reliability of the information collected during the survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha affidabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reliability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproduction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproduction">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproductionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintInPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la pubblicazione con la riproduzione della stampa che ne è, o è stata, parte integrante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a publication to the print reproduction which is or was part of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha riproduzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reproduction</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproductionPosition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproductionPosition">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproductionPositionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la riproduzione di una stampa all&apos;interno di una pubblicazione con la posizione fisica nella pubblicazione stessa (es.: frontespizio, copertina, colophon, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the print reproduction in a publication to the position in the publication.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha posizione della riproduzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reproduction position</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearch">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResearchOn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a culural entity to the research, which is the context where the enity&apos;s cataloguing record has been produced.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ricerca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has research</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearchScientificDirector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearchScientificDirector">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResearchScientificDirectorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una ricerca al responsabile scientifico della ricerca. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a research to the research&apos;s scientific responsible. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile scientifico della ricerca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has research scientific director</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene fotografico (fotografia o fondo fotografico) all&apos;individuazione di una responsabilità attribuibile a un agente relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici, quindi alle diverse personalità responsabili, a vario titolo, del ciclo produttivo del bene in esame, oltre che della sua circolazione, divulgazione, commercializzazione e promozione (committenti, stampatori, ritoccatori, coloritori, editori, distributori, sponsor, curatori e responsabili di edizioni e di serie, dedicanti e dedicatari, responsabili di collezioni e di collazioni, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a photographic cultural entity (photography or photographic fond) to the responsibility attribution of an agent. The agent is in charge of the production or disclosure process which characterises photographic heritage (i.e. printers, editors, distributors, sposors, collection responsibles etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">This property relates a photographic heritage to the the attribution of a responsibility to an agent, relating to the activities of production and dissemination of photographic heritage (e.g.: committent, editor, printer, dedicatee, etc.).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/PDF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibilityType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibilityType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una responsabilità individuata relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici al tipo di responsabilità (es.: stampatori, ritoccatori, coloritori, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a resposibility relative to some production or disclosure process which characterise photographic artefacts, to its responsibility type (i.e. printers, retouchers).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsibility type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative F e FF: PD/PDF/PDFR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibleForInsertion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibleForInsertion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibleForInsertionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, rappresentazione semplificata della relazione n-ary Agent Role, che rappresenta una situazione in cui un agente riveste un ruolo, collega un inventario patrimoniale al responsabile dell&apos;inventariazione patrimoniale del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a current inventory to the agent responsible for the cultural entity&apos;s inventory. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile dell&apos;immissione in patrimonio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsible for insertion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECCategory">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario patrimoniale alla categoria SEC attribuita al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a current inventory to the patrimonial category attributed to the cultural property based on the SEC classification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has SEC category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario patrimoniale al codice SEC (modello 15) attribuito al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the current inventory to the patrimonial code of a cultural property, referring to the SEC classification 1995.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha codice SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has SEC identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasScale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasScale">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isScaleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la documentazione grafica e cartografica alla sua scala di rappresentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the graphic or cartographic documentation to its representation scale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha scala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has scale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DO/DRA/DRAS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSecondaryAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSecondaryAuthor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSecondaryAuthorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità al suo autore secondario, come ad esempio l&apos;autore di un contributo o una parte di una pubblicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its secondary authors. For example an author of a publication&apos;s contribution or section.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha autore secondario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has secondary author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSER</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSexInterpretation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSexInterpretation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSexInterpretationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexInterpretation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un reperto antropologico alla stima del sesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an antropologic artifact to its sex estimate.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sesso stimato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sex interpretation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: DA/STS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSpecies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSpecies">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSpeciesIn"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una tassonomia biologica alla specie, che è uno dei concetti della tassonomia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a linnaean taxon to the subspecies, that is one of the concept of the taxon.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha specie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has species</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSN. - Normativa BNB: RB/RBN/RBNB; SB/NAA/NAAB; SB/NAT/NATB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasStratigraphicUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasStratigraphicUnit">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLocation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isStratigraphicUnitOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico all&apos;unità stratigrafica dalla quale proviene il bene rinvenuto nello scavo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archeological excavation to the stratigraphic unit from which a cultural property has been found.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha unità stratigrafica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has stratigraphic unit</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubject">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubjectOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale, un&apos;opera correlata a un bene culturale in quanto sua fase preparatoria o finale, o un apparato iconografico-decorativo di un bene culturale al suo soggetto o motivo ornamentale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property or a preparatory or final work of a cultural property to ist subject or ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubspecies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubspecies">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubspeciesIn"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una tassonomia biologica alla sottospecie, che è uno dei concetti della tassonomia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a linnaean taxon to the subspecies, that is one of the concept of the taxon.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sottospecie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subspecies</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGST. -  Normativa BNB: RB/RBN/RBND; SB/NAA/NAAD; SB/NAT/NATD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurvey -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurvey">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyOn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un&apos;indagine effettuata sul bene stesso, per la sua individuazione, per il suo studio e per l&apos;approfondimento delle sue caratteristiche tecniche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s acquisition to its acquisition type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE; CM/ISP - ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI - Normativa BDM e SM 4.00: DR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImage">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione all&apos;immagine presa in esame nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a photo interpretation rendering to the survey image.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey image</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT + FOID</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImageType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImageType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una immagine di indagine al suo tipo (fotografia aerea o fotografia satellitare).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a survey image to its type (i.e. aerial photograph, Satellite photograph).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey image type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasMethod"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyMethodOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine al metodo adottato nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a survey to the method adopted in the survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGM; RE/DSC/DSCM - ICCD Normativa AT: PT/PTC/PTCM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyMotivationOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico, una ricognizione archeologica, un&apos;indagine archeometrica e diagnostica o una fotointerpretazione e fotorestituzione al motivo principale che li ha determinati.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archeological, archaeometric or diagnostic survey or a photo interpretation rendering to the the main motivation that led to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey motivation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyPhotographer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyPhotographer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyPhotographerOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine di rilevamento di un bene demo-etno-antropologico al fotografo professionista (diverso dal rilevatore) che ha effettuato la ripresa. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an observation survey of a demo-etno-antropologic entity to the professional photographer who took the shot. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fotografo dell&apos;indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey photographer</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 3.00: DR/DRG</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyScientificDirectorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine al suo responsabile scientifico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a survey to its scientific director.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile scientifico dell&apos;indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey scientific director</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGA; RE/DSC/DSCA; RE/FOI/FOIS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveySoundEngineer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveySoundEngineer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveySoundEngineerOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine di rilevamento di un bene demo-etno-antropologico al fonico professionista (diverso dal rilevatore) che ha effettuato la registrazione sonora. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an observation survey of a demo-etno-antropologic entity to the sound engineer who recorded it. In the ontology this relationship is modelled also by the class AgentRole which allows more expressiveness.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fonico dell&apos;indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey sound engineer</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 3.00: DR/DRF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTitleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto al suo titolo. Nel caso del dominio dei beni culturali, può collegare un bene culturale o un&apos;opera collegata al bene culturale perché sua fase finale o preparatoria (proprio, attribuito, parallelo, alternativo), oppure un&apos;edizione al suo titolo (principale o secondario), oppure una serie fotografica al suo titolo, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an object to its title.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">OG/SGT/SGTP; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL; OG/SGT/SGTR; DA/AID/AIDN; SG/SGL/SGLA; DA/AID/AIDT; OG/SGT/SGTT; RO/ROF/ROFT; DO/BSE/BSET; DO/BSE/BSEC.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitleType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitleType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTitleTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un titolo di un bene culturale al tipo di titolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s title to its title type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>OG/SGT/SGTP; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL; OG/SGT/SGTR; DA/AID/AIDN; SG/SGL/SGLA; DA/AID/AIDT; OG/SGT/SGTT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTomb -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTomb">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTombOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico alla deposizione funeraria individuata durante l&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archaeological excavation to the tomb detected during the survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha deposizione funeraria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has tomb</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUrbanPlanningInstrument -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUrbanPlanningInstrument">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUrbanPlanningInstrumentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a uno strumento urbanistico-territoriale, ovvero a un piano regolatore generale e particolareggiato o a un piano paesaggistico che interessa il bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class relates a cultural property to the related urban planning instrument.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha strumento urbanistico-territoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has urban planning instrument</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUse">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il bene culturale con il suo uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to its use.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseFunctionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità alla sua funzione d&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its use function.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha funzione d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use function</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF; LC/LDC/LDCF; LA/PRC/PRCF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con il suo tipo (attuale, precedente, storico).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s use to its use type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseTypeSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseTypeSpecification">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseTypeSpecificationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con le specifiche relative al tipo di utilizzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the use of a cultural property to the specification of the type of use.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha specifiche del tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use type specification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT/UTUS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUser -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUser">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUserOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a un utente, inteso come agente che ha fatto uso di quell&apos;entità. Per esempio, può collegare un&apos;occasione in cui un vestimento antico o contemporaneo è stato indossato da una persona al fruitore stesso, oppure un particolare uso di un bene culturale al tipo di utente coinvolto in quell&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to the user, intended as the agent who employed the entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has user</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUN; Normativa VeAC: AU/FRU/FRUF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUserSocialCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUserSocialCategory">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;utente di un bene culturale con la sua categoria sociale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the user of a cultural property to its social category.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria sociale dell&apos;utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has user social category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative BDM 2.00: UT/UTN/UTNC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/involves -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/involves">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInvolvedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &apos;is involved in&apos;, che collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, di tipo immateriale, in cui è coinvolto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &apos;is involved in&apos;, which relates a cultural entity to another involved cultural entity (e.g. immaterial).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involves</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/involvesRelatedWork -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/involvesRelatedWork">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedWorkInvolvedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il rapporto tra un bene culturale e un&apos;opera collegata all&apos;opera collegata stessa (es.: un lavoro preparatorio, un prototipo, una copia, un reimpiego di tutto il bene o di una sua parte, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the situation in which a cultural property is related to another work with the related work itself (e.g.: a preparatory work, a prototype, a copy, a reuse, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge opera collegata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involves related work</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, CA, MA, F: RO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento di acquisizione al bene culturale coinvolto nell&apos;acquisizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an acquisition event to the cultural entity involved in the acquisition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is acquisition of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è acquisizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di acquisizione (es.: donazione, alienazione, confisca) all&apos;acquisizione di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s acquisition type (i.e. donation, seizure) to its acquisition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is acquisition type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di acqusizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityOperatorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityOperatorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha operatore dell&apos;attività&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has activity operator&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is activity operator of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è operatore dell&apos;attività</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityResponsibleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivityResponsibleOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha responsabile dell&apos;attività&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has activity responsible&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is activity responsible of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile dell&apos;attività</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivitySponsorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isActivitySponsorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha sponsor dell&apos;attività&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has activity sponsor&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is activity responsible of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile dell&apos;attività</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgeOfDeathInterpretationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgeOfDeathInterpretationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the age of death interpretation of an antropologic artifact to the its antropologic artifact.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="it">Questa proprietà collega la stima della morte di un reperto antropologico al suo reperto archeologico.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is age of death interpretation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è età della morte stimata di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un agente che è collegato in qualche modo a un&apos;entità di qualsiasi tipo a quell&apos;entità. È una relazione generica che viene usata per quei casi in cui non sia possibile definire in maniera più precisa la natura della relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to associate an agent related in some way to an entity of any kind to that entity. It is used when it is not possible to express the relation in a more specific way.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agent related to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente correlato a</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentWithResponsibilityIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentWithResponsibilityIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha agente con responsabilità&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has agent with responsibility&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agent with responsibility in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente con responsabilità in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAlternativeDatingTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAlternativeDatingTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDating"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la tipologia di datazione alternativa con la relativa datazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of an alternative dating to the related dating.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is alternative dating type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è datazione alternativa di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;anomalia rilevata nel corso dell&apos;indagine tramite fotointerpretazione o fotorestituzione alla relativa indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an anomaly revealed by a photo interepretation rendering to the related survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is anomaly of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è anomalia di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyOriginOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyOriginOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;origine dell&apos;anomalia (naturale, antropica, incerta) all&apos;anomalia rilevata durante una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the origin of the anomaly (e.g. natural, unsure) to an anomaly detected during a photo interpretation or rendering survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is anomaly origin of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è origine dell&apos;anomalia di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di anomalia (puntuale, lineare, areale) a un&apos;anomalia rilevata nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the anomaly type (line, point, poligony anomaly) to an anomaly revealed by a photo interpretation rendering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is anomaly type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di anomalia di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchaeologicalPropertySurveyTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchaeologicalPropertySurveyTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di indagine alla relativa indagine su un bene archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of a survey to the related survey on an archaeological property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is archaeological property survey type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchaeometricDiagnosticSurveyTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchaeometricDiagnosticSurveyTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo d&apos;indagine archeometrica e diagnostica (es.: analisi della malta, carotaggio, termografia, etc.) alla relativa indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of an arecheometric diagnostic survey (i.e. thermal imaging, coring) to the survey itself .</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is archaeometric diagnostic survey type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di indagine archeometrica e diagnostica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivalRecordSetIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivalRecordSetIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha unità archivistica complessa&quot;, collega una unità archivistica complessa al rapporto tra l&apos;unità stessa e un bene culturale che ne fa parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival record set to the relationship (membership) between the set itself and a cultural property that is member of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is archival record set in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è unità archivistica complessa in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;archivio e/o istituzione conservativa con la relativa documentazione costituita da fonti e documenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the archive or conservative institution to the documentation made of sources and documents.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is archived in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è archiviato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAttributedAuthorIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAttributedAuthorIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha autore attribuito&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has attributed author&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is attributed author in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è autore attribuito in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAttributedAuthorIn"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorshipAttributionOf"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un agent a una entità di qualsiasi tipo (documentazione, bene culturale, etc.) di cui quell&apos;agente è autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an agent to an entity the agent is author of.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is author of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è autore di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorityFileCataloguingAgencyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorityFileCataloguingAgencyOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;ente schedatore dell&apos;authority file a un&apos;entità descritta in una scheda di Authority File.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the file&apos;s cataloguing institution to an entity described in a authority file.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is authority file cataloguing agency of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente schedatore dell&apos;authority file di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorshipAttributionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorshipAttributionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links an authorship attribution referred to a cultural entity to that cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un&apos;attribuzione di autore o di responsabilità relativa a un&apos;entità culturale all&apos;entità culturale stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is authorship attribution of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è attribuzione di autore/responsabilità di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT; AU/ATB; AU/AAT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBibliographyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBibliographyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una bibliografia all&apos;entità alla quale si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a bibliography to the entity which is referred to.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is bibliography of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è bibliografia di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB; RE/RCG/RCGS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBibliographyTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBibliographyTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di riferimento bibliografico alla bibliografia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the bibliography type to its bibliography.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is bibliography type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di bibliografia di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBiologicalTaxonOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBiologicalTaxonOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una tassonomia con un&apos;entità biologica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">This property relates a taxon to a biological entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is biological taxon of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tassonomia biologica di</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un mutamento di condizione materiale a un&apos;entità culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a change of availability to a cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is change of availability of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è mutamento di condizione materiale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di evento (es.: furto, distruzione, recupero) di mutamento di condizione materiale di un bene culturale al mutamento stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the event type (i.e. theft, destruction, recovery) of a cultural entity change of availability to the change itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is change of availability type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di mutamento condizione materiale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCircumstanceOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCircumstanceOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa di &apos;ha circostanza&apos;, collega l&apos;occasione che ha determinato una situazione (es. la committenza di un bene culturale, l&apos;uso di un bene culturale ecc.) alla relativa situazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &apos;has circumstance&apos; relates the circumstance which led to a situation (e.g. a cultural entity committment, a cultural entity use, etc.) to the related situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is circumstance of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è circostanza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCircumstanceTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCircumstanceTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di occasione con la relativa occasione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of circumstance to the related circumstance.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is circumstance type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di circostanza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCoinIssuanceOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCoinIssuanceOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha emissione di moneta&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has coin issuance&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is coin issuance of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è emissione di moneta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCoinMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCoinMemberOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NumismaticSeries"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una moneta a una serie di monete di cui è membro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a coin to a numismatic series which is member of.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is coin member of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è moneta membro di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha collezione&quot;, rappresenta la partecipazione di una collezione nel rapporto tra una collezione e un bene culturale che ne fa parte, in un certo intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a collection to the relationship (membership) between the collection itself and a cultural property that is member of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is collection in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezione in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL/COLD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha collezionista&quot;, collega un collezionista alla relativa collezione di beni culturali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a collector to its collection of cultural properties.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">https://w3id.org/arco/context-description/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is collector of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezionista di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL/COLN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommissionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommissionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;individuazione di una committenza all&apos;entità culturale che è stata commissionata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a commission to the cultural entity that was commissioned.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is commission of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è committenza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommittentIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommittentIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una persona o istituzione committente a una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an agent that is committent of a cultural property to the identification of the commission of that cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is committent in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è committente in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/CMM/CMMN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCopyrightHolderIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCopyrightHolderIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha titolare dei diritti d&apos;autore&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has copyright holder&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is copyright holder in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è titolare dei diritti d&apos;autore in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCopyrightOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCopyrightOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha diritti d&apos;autore&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;is copyright of&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is copyright of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sono diritti d&apos;autore di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCreationLocationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCreationLocationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha luogo di creazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has creation location&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is creation location of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è luogo di realizzazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalGeographicAreaOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalGeographicAreaOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;area geografico-culturale con l&apos;uso del bene presente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural geographical area to the use of the cultural property which is present.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural geographic area of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è area geografico-culturale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyEstimateOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyEstimateOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEstimateOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyEstimate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una stima di un bene culturale al bene culturale stimato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property estimate to the estimated cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property estimate of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stima del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyStageIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyStageIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega lo stadio di realizzazione del bene culturale in relazione a un&apos;altra entità collegata (opera preparatoria o opera finale) al  rapporto tra il bene culturale stesso e questa entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This cultural property relates the stage of a cultural property referring to another entity (preparatory or final work) to this relationship between the two entities.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property stage in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stadio del bene culturale in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, F: RO/ROF/ROFF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalScopeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalScopeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;ambito culturale attribuito a un bene culturale alla situazione in cui è avvenuta tale attribuzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural scope of a cultural entity to the situation where this cultural scope is attributed.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural scope of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ambito culturale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingEventOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingEventOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento relativo al bene culturale, cui si riferisce la specifica cronologia a una cronologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an event involving the cultural property, which the dating is about, to a dating.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is dating event of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è evento relativo alla datazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una cronologia all&apos;entità cui si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a dating to an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is dating of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è cronologia di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDepictionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDepictionOf">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una raffigurazione all&apos;entità che raffigura</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a depiction to the entity it depicts</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is depiction of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è raffigurazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDerivatedWorkTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDerivatedWorkTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di opera derivata da un bene culturale alla relativa opera derivata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of a work derivated from a cultural entity to its work derivated.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is derivated work type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di opera derivata di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDetectionMethodOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDetectionMethodOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isMethodOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DetectionMethod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la modalità di individuazione di un bene culturale al bene culturale stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the detection method of a cultural property to the cultural property itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is detection method of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è metodo di individuazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDocumentationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDocumentationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una documentazione a un&apos;entità che viene documentata. Per esempio, può collega una documentazione che riguarda il bene descritto in una scheda di catalogo al bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a documentation to an entity. For example, it can relates a documentation concerning a cultural property described in a catalogue record to that cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is documentation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è documentazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: tutti i campi strutturati di DO tranne BIB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDocumentationTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDocumentationTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di documentazione alla sua documetanzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of documentation to its documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is documentation type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di documentazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEditionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEditionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;edizione di un&apos;entità all&apos;entità stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity&apos;s edition to the entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is edition of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è edizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEN - Normativa S 3.00: RO/ADL/ADLE.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEditorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEditorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha editore&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has editor&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is editor of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è editore di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEstimateOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEstimateOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una stima di un&apos;entità all&apos;entità stimata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an estimate of an entity to that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is estimate of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stima di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportImportCertificationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportImportCertificationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un certificato di importazione/esportazione a un&apos;entità culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an export import certification to a cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is export import certification of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è certificato di importazione/esportazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportImportCertificationTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportImportCertificationTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la tipologia (es.: attestato di libera circolazione, licenza di esportazione definitiva, ecc) di una certificazione amministrativa di circolazione ed esportazione/importazione di un bene culturale alla relativa certificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type (i.e. delivery confirmation certification, free movement certification etc) of an import-export certification of a cultural entity to the rrelated certification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is export import certification type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di certificazione di esportazione o importazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportOfficeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportOfficeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un ufficio di esportazione a un certificazione di esportazione/importazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an export office to an export/import certification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is export office of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ufficio esportazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingContextOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingContextOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il contesto di rinvenimento di un bene culturale, in particolare un reperto antropologico, al bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the finding context of a cultural property, and in particular an anthropological material, to the related cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is finding context of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contesto di rinvenimento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingContextTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingContextTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di contesto di rinvenimento di un bene culturale, e in particolare di un reperto antropologico, al suo contesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a type of cultural property (i.e. anthropological material) finding context to its context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is finding context type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di contesto di rinvenimento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingLocationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingLocationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &apos;ha luogo di ritrovamento&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has finding location&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is finding location of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è luogo di ritrovamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFormatOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFormatOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il formato con la relativa documentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the format to the related documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is format of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è formato di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFruitionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFruitionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Fruition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fruizione di un vestimento al vestimento stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the fruition of a garment to that garment.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is fruition of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è fruizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isGenusIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isGenusIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un genere alla tassonomia in cui è classificato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a genus to the linnaean taxon in which it is classified.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is genus in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è genere in</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterpretationCriterionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterpretationCriterionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un criterio interpretativo all&apos;interpretazione che si è basata su quel criterio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an interpretation criterion to the interpretation that was based on that criterion.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is interpretation criterion of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è criterio interpretativo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionEligibleBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionEligibleBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha intervento ammesso&quot;, collega un intervento allo strumento urbanistico-territoriale che ammette quell&apos;intervento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has eligible intervention&quot;, relates an intervention to the urban planning instrument that finds eligible that intervention.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is intervention eligible by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è intervento ammesso da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionOn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha intervento&quot;, collega un intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che ha interessato un bene culturale, al bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">This property relates an intervention on a cultural property to that cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is intervention on</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è intervento su</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST; normative di versioni precedenti: RS/RST - Normativa VeAC: CO/RIA - Normativa CA: RO/RIS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionRoleIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionRoleIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha ruolo nell&apos;intervento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has intervention role&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is intervention role in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ruolo nell&apos;intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che ha interessato un bene culturale al relativo intervento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of intervention on a cultural property to the related intervention.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is intervention type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di intervento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInventoryIdentifierResponsibleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInventoryIdentifierResponsibleOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il contenitore giuridico che conserva attualmente il bene, o che lo ha conservato in passato, e che è responsabile dell&apos;assegnazione del numero di inventario all&apos;inventario stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the juridical container responsible for the inventory identifier of the cultural property to the inventory itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is inventory identifier responsible of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile di numero di inventario di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInventoryOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInventoryOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario che registra informazioni relative al bene culturale al bene culturale o alle entità o attività collegate al bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an inventory to a cultural property or an entity or an activity related to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is inventory of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è inventario di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInvolvedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInvolvedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, di tipo immateriale, in cui è coinvolto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to another involved  cultural entity (e.g. immaterial).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is involved in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è coinvolto in&apos; (versioni precedenti: &apos;esecuzione/evento di riferimento&apos;)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuerIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuerIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha emittente&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has issuer&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is issuer in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è emittente in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuingAgencyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuingAgencyOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha ente che ha emanato il provvedimento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has issuing agency&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is issuing agency of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente che ha emanato il provvedimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuingStateIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isIssuingStateIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha stato emittente&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has issuing state&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is issuing state in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato emittente in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLaboratoryTestTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLaboratoryTestTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di analisi di laboratorio (es.: analisi metallurgica, analisi chimica, etc.) con la relativa analisi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the laboratory test type (i.e. chemical or metallurgical analysis) to the related laboratory test.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is laboratory test type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di analisi di laboratorio di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLegalSituationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLegalSituationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una condizione giuridica a un&apos;entità che si trova in quella condizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a legal situation to an entity that is in that situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is legal situation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è condizione giuridica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLocatedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLocatedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLocationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce il luogo di collocazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to a connected cultural entity which constitutes its location area.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha luogo di collocazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is located in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è contenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;luogo di collocazione/localizzazione&apos;; &apos;scheda contenitore&apos;)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLocationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLocationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa di &apos;is located in&apos;, collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che costituisce il luogo di collocazione del primo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &apos;is located in&apos;, relates a cultural entity to a connected cultural entity, which constitutes its location area.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is location of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è luogo di collocazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfArchivalRecordSetOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfArchivalRecordSetOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfCollectionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla classe che rappresenta l&apos;appartenenza del bene a una unità archivistica complessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to the class that represents the membership relation between this cultural property and an archival record set.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/contex-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of archival record set of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di un&apos;unità archivistica complessa di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfCollectionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfCollectionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale mobile alla classe che rappresenta l&apos;appartenenza del bene culturale a una collezione in un certo intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">This property relates a cultural property to the class that represents the membership relation between this cultural property and a collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of collection of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di collezione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfPhotographicSeriesIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfPhotographicSeriesIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfCollectionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene fotografico alla classe che rappresenta l&apos;appartenenza del bene a una serie editoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">This property relates a cultural property to the class that represents the membership relation between this cultural property and a photographic series.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of photographic series in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di serie fotografica in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SFI; PD/SSI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMintIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMintIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha zecca&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has mint&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is mint in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è zecca in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMinterIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMinterIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha zecchiere&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has minter&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">in minter in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è zecchiere in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMusicalEnsembleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMusicalEnsembleOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il gruppo di musicisti (bande, complessi musicali, associazioni corali, ecc.) in cui uno strumento assume, o ha assunto, abitualmente un ruolo esecutivo al relativo strumento musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the musical ensamble where an instument is (or were) played to the related musical instrument.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is musical ensemble of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è organico musicale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMusicianOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMusicianOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una persona che assume - o ha assunto - un ruolo certo come esecutore di uno strumento musicale al relativo strumento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the person who plays (in the present or past) a certain role as a musical instrument&apos;s exectutor to the related instrument.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is musician of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è musicista di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isObjectAssociatedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isObjectAssociatedTo">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietò inversa a &quot;ha oggetto associato&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has associated object&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is object associated to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è oggetto associato a</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isObservationSurveyTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isObservationSurveyTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di indagine di rilevamento (nel contesto/decontestualizzato) alla relativa indagine di rilevamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of observation survey (in the context, out of context) to the related observation survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation survey type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di indagine di rilevamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isOwnerIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isOwnerIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha proprietario&quot;, rappresenta la partecipazione di un agente alla condizione giuridica di un bene culturale, di cui l&apos;agente ha la proprietà.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class relates an agent, that is the owner of a cultural property, to the legal situation of that cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is owner in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è proprietario in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPhotographicSeriesIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPhotographicSeriesIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha serie&quot;, collega una serie fotografica editoriale al rapporto tra la serie e un bene fotografico che ne fa parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a photographic series to the class that represents the membership relation between this photographic series and a cultural property that is member of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is photographic series in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è serie fotografica in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: PD/SFI; PD/SSI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousLocationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousLocationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha sede di provenienza&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has previous location&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is previous location of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sede di provenienza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousOwnerOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousOwnerOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha soggetto fonte di acquisizione&quot;, collega il soggetto fonte dell&apos;acquisizione di un bene all&apos;acquisizione stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the previous owner of a cultural property to the acquisition by a new owner.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is previous owner of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è soggetto fonte dell&apos;acquisizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPrimaryDocumentationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPrimaryDocumentationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDocumentationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha documentazione primaria&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has primary documentation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is primary documentation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è documentazione primaria di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPrintingPlateMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPrintingPlateMemberOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintingPlatesSeries"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una matrice incisa a una serie matrici incise di cui è membro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a printing plate to a printing plates series which is member of.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is printing plate member of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è matrice incisa membro di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProfessionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProfessionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Profession"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha professione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has profession&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is profession of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è professione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProponentAgencyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProponentAgencyOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega all&apos;ente proponente, ovvero il soggetto che ha proposto il provvedimento (identificato per mezzo della denominazione per esteso oppure, nel caso di Enti accreditati dall&apos;ICCD, del relativo codice assegnato dall&apos;Istituto) al provvedimento di tutela relativo al bene culturale, oppure direttamente al bene culturale. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an agent that is a proponent agency of a protective measure of a cultural property to the protective measure or to the cultural entity itself. The relation is declared in the name of the property, but within the ontology this relation is also modeled, in a more expressive way, through the class AgentRole.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is proponent agency of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente proponente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProtectiveMeasureOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProtectiveMeasureOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un provvedimento di tutela nazionale o internazionale al bene culturale cui si applica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an international or national protective measure to the cultural enitity to which it is applied.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is protective measure of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è provvedimento di tutela di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReferenceCatalogueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReferenceCatalogueOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReferenceCatalogue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha repertorio di riferimento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has reference catalogue&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is reference catalogue of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è repertorio di riferimento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedToResearch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedToResearch">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un rilevamento di un bene musicale o demoetnoantropologico alla ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class relates an observation survey of musical or demoetnoanthropological heritage to the research in which the catalogue record describing a cultural property was recorded (e.g.: a cataloguing campaign)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related to research</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si riferisce a ricerca</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: DR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedWorkInvolvedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedWorkInvolvedIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;opera collegata a un bene culturale al rapporto tra l&apos;opera e il bene culturale (es.: un lavoro preparatorio, un prototipo, una copia, un reimpiego di tutto il bene o di una sua parte, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a work related to a cultural property (e.g.: a preparatory work, a prototype, a copy, a reuse, etc.) to the situation in which that work is related to the cultural property itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related work involved in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è opera collegata coinvolta in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedWorkSituationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedWorkSituationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa di &apos;ha rapporto con opera collegata&apos;, collega la relazione tra il bene culturale e un&apos;altra opera che ne costituisce una fase preparatoria o che ne rappresenta la fase finale al bene culturale stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &apos;has related work situation&apos;, relates a situation in which a cultural property is related to another work, that could even be another cultural property, to the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related work situation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è rapporto con opera collegata di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReliabilityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReliabilityOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il livello di affidabilità delle informazioni rilevate nell&apos;indagine a una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the reliability of the information collected during the survey to a photo interpretation rendering survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is reliability of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è affidabilità di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproducedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproducedBy">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/reproduces"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una stampa con la sua riproduzione contenuta in una pubblicazione, di cui la stampa è, o è stata, parte integrante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a print to the reproduction of that print in a publication.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is reproduced by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è riprodotto da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa S 3: RO/ADL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproductionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproductionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintInPublication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha riproduzione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has reproduction&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is reproduction of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è riproduzione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproductionPositionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproductionPositionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la posizione fisica della riproduzione di una stampa all&apos;interno di una pubblicazione (es.: frontespizio, copertina, colophon, etc.). con la relativa riproduzione della stampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the position of the print reproduction in a publication to the print reproduction itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is reproduction position of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è posizione della riproduzione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResearchOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResearchOn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà la ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda su un bene culturale al bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a research from which has been produced a cultural entity&apos;s catalogue record, to the cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is research on</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ricerca su</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResearchScientificDirectorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResearchScientificDirectorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il responsabile scientifico di una ricerca alla ricerca.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the research&apos;s scientific responsible to its research.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is research scientific director of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è  responsabile scientifico della ricerca di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the attribution of a responsibility to an agent, relating to the activities of production and dissemination of photographic heritage (e.g.: committent, editor, printer, dedicatee, etc.) to photographic heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is responsibility for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsibilità su</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/PDF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega al tipo di responsabilità (es.: stampatori, ritoccatori, coloritori, ecc.) alla relativa responsabilità individuata relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the esponsibility type (i.e. printers, retouchers) to the related resposibility relative to some production or disclosure process which characterise photographic artefacts.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is responsibility type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di responsabilità di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibleForInsertionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibleForInsertionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il responsabile dell&apos;inventariazione patrimoniale del bene all&apos;inventario patrimoniale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the agent responsible for the cultural entity&apos;s inventory to the current inventory.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is responsible for insertion of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile dell&apos;immissione in patrimonio di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReusedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReusedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/reuses"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato che lo riutilizza in tutto o in parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity to a connected cultural entity that reuse it or a part of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is reused by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è riutilizzato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è riutilizzato in&apos; (versioni precedenti: &apos;bene composto&apos;)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isScaleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isScaleOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la scala di rappresentazione alla documentazione grafica e cartografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the representation scale to its graphic or cartographic representation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is scale of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è scala di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSecondaryAuthorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSecondaryAuthorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;autore secondario di un entità, come ad esempio un contributo o una parte di una pubblicazione, all&apos;entità stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the secondary authors of an entity (i.e. a publication&apos;s contribution or section) to the related entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is secondary author of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è autore secondario di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSexInterpretationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSexInterpretationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexInterpretation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la stima del sesso di un reperto antropologico al reperto stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the sex estimate of an antropologic artifact to the related artifact.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sex interpretation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è interpretazione del sesso di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSpeciesIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSpeciesIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una specie alla tassonomia in cui è classificata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a species to the linnaean taxon in which it is classified.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is species in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è specie in</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isStratigraphicUnitOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isStratigraphicUnitOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isLocationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;unità stratigrafica dalla quale proviene il bene rinvenuto nello scavo al relativo scavo archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the stratigraphic unit from which a cultural property has been found to the related archeological excavation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is stratigraphic unit of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è unità stratigrafica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubjectOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubjectOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha soggetto&quot;, collega un soggetto o motivo ornamentale al bene culturale o a un&apos;opera correlata a un bene culturale in quanto sua fase preparatoria o finale o a un apparato iconografico-decorativo su cui è rappresentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a subject or ornamental motif to the cultural property or to the final or preparatory work of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is subject of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è soggetto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubspeciesIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubspeciesIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una sottospecie alla tassonomia in cui è classificata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a subspecies to the linnaean taxon in which it is classified.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is subspecies in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sottospecie in</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha immagine di indagine&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has survey image&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is survey image of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è immagine di indagine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo una immagine di indagine (fotografia aerea o fotografia satellitare). con la relativa immagine di indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of a survey image (i.e. aerial photograph, Satellite photograph) to the related survey image.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is survey image type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di immagine di indagine di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyMethodOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyMethodOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isMethodOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il metodo adottato nel corso di un&apos;indagine all&apos;indagine stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the method adopted in a survey to the survey itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is survery method of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è metodo di indagine di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyMotivationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyMotivationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il motivo principale che ha determinato uno scavo archeologico, una ricognizione archeologica, un&apos;indagine archeometrica e diagnostica o una fotointerpretazione e fotorestituzione a ciascuno di essi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">This property relates the main motivation that led to an archeological, archaeometric or diagnostic survey or a photo interpretation rendering to each of them.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is survey motivation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è motivo di indagine di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyOn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine effettuata su un bene culturale al bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s survey to the cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is survey on</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è indagine su</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE; CM/ISP - ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI - Normativa BDM e SM 4.00: DR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyPhotographerOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyPhotographerOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il fotografo professionista (diverso dal rilevatore) che ha effettuato l&apos;indagine all&apos;indagine di rilevamento di un bene demo-etno-antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the professional photographer who took the shot to the observation survey of a demo-etno-antropologic entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation photographer of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è fotografo dell&apos;indagine di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyScientificDirectorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyScientificDirectorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il responsabile scientifico di un&apos;indagine alla relativa indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the scientific director of a survey to the related survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is survey scientific director of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile scientifico dell&apos;indagine di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveySoundEngineerOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveySoundEngineerOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il fonico professionista (diverso dal rilevatore) che ha effettuato la registrazione sonora all&apos;indagine di rilevamento di un bene demo-etno-antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the sound engineer who recorded an observation survey to the related observation survey of a demo-etno-antropologic entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is survey sound engineer of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è fonico dell&apos;indagine di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTitleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTitleOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un titolo all&apos;entità cui si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a title to the entity to which it is referred.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is title of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è titolo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>OG/SGT/SGTP; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL; OG/SGT/SGTR; DA/AID/AIDN; SG/SGL/SGLA; DA/AID/AIDT; OG/SGT/SGTT; RO/ROF/ROFT; DO/BSE/BSET; DO/BSE/BSEC.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTitleTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTitleTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di titolo di un bene culturale al relativo titolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of a cultural entity title to its title.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is title type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di titolo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTombOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTombOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha deposizione funeraria&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has tomb&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is tomb of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è deposizione funeraria di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUrbanPlanningInstrumentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUrbanPlanningInstrumentOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento urbanistico-territoriale, ovvero un piano regolatore generale e particolareggiato o un piano paesaggistico che interessa un bene culturale al bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class relates a urban planning instrument to the related cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is urban planning instrument of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è strumento urbanistico-territoriale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseFunctionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseFunctionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la funzione d&apos;uso di un&apos;entità alla relativa entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the use function of an entity to the related entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is use function of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è funzione d&apos;uso di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso di un bene culturale con il bene culturale stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the use of a cultural entity to the related cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is use of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è uso di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il tipo di uso del bene (attuale, precedente, storico) con il suo uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the type of a cultural entity use to its use.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is use type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo d&apos;uso di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseTypeSpecificationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseTypeSpecificationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega le specifiche relative al tipo di utilizzo di un bene con il relativo uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the specification of the type of a cultural property use to the related use.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is use type specification of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è specifica del tipo di uso di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUserOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUserOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un utente, inteso come agente che ha fatto uso di un&apos;entità, all&apos;entità stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the user, intended as the agent who employed an entity, to the related entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is user of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è utente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha opera collegata&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has related work&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is work related to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è opera collegata a</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/reproduces -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/reproduces">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la riproduzione dell&apos;immagine contenuta nella pubblicazione di cui la stampa è, o è stata, parte integrante con la stampa stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the reproduction of an print in a publication to the print itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">reproduces</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riproduce</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/reuses -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/reuses">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isWorkRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &apos;è riutilizzato da&apos;, che collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato che lo riutilizza in tutto o in parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the invers property of &apos;is reused by&apos;, which relates a cultural entity to a connected cultural entity that reuse it or a part of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">reuses</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riutilizza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/specificTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/specificTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/specificTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;evento (realizzazione, demolizione, etc.) cui si riferisce una specifica cronologia di un bene culturale alla cronologia specifica, cioè la cronologia in anni (anche a cavallo di secoli diversi) o con date precise (nella forma &quot;aaaa/mm/gg&quot;). Nel caso in cui la cronologia corrisponda ad uno specifico anno, l&apos;intervallo di tempo avrà lo stesso valore per data di inizio e data di fine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the event (creation, distruction) to which a dating of a cultural property is related to the &quot;specific time&quot;, as the dating expressed in year or as a date yyyy/mm/dd.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">cronologia specifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">specific time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DT/DTS/DTSI + DT/DTS/DTSV + DT/DTS/DTSF + DT/DTS/DTSL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/specificTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/specificTimeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la cronologia specifica, cioè la cronologia in anni (anche a cavallo di secoli diversi) o con date precise (nella forma &quot;aaaa/mm/gg&quot;) con l&apos;evento (realizzazione, demolizione, etc.) cui si riferisce una specifica cronologia di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the &quot;specific time&quot;, as the dating expressed in year or as a date yyyy/mm/dd, with the event (creation, distruction) to which a dating of a cultural property is related to.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">cronologia specifica di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">specific time of</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassification"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasComponent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasComponent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConsequence -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConsequence"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasLocation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasMethod"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCategoryOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCategoryOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassificationOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassifiedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isClassifiedBy"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isComponentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isComponentOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isLocationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isLocationOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isMethodOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isMethodOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RCSReason -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RCSReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice della causale RCS (Ragioneria Centrale dello Stato) di aumento o diminuzione del valore del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the code of the RCS causal (Central State Accounting Office) of increasing or decreasing property value.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">RCS reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">causale RCS</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/abbreviation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/abbreviation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;abbreviazione che identifica il riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the abbreviation that identifies the bibliographic reference.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">abbreviation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">abbreviazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">BIBR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/acquisitionLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/acquisitionLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il luogo in cui è avvenuto un evento di acquisizione, generalmente espresso, in base ai dati disponibili, nella forma: &quot;Regione/sigla provincia/denominazione per esteso del Comune/località o toponimo&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the place where an acquisition event, generally expressed, based on the available data, took place, in the form: &quot;Region / abbreviation province / full name of the Municipality / locality or toponym&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">acquisition location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">luogo di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/address -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/address">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/contacts"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;indirizzo di riferimento di un agente (persona, organizzazione), inteso come un tipo specifico di contatto presso il quale l&apos;agente è reperibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a specific type of contact at which the agent is available.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ageOfDeath -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ageOfDeath">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;età della morte stimata nel contesto della stima dell&apos;età della morte di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an anthropological finding estimated age of death.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">estimated age of death</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">età della morte stimata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/agentDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/agentDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare delle indicazioni cronologiche generiche (le date di nascita e di morte o, quando queste sono ignote, le date di attività), anche sotto forma testuale, a un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows you to associate generic chronological indications to an agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">agent date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indicazioni cronologiche relative a un agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/agentLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/agentLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, che individua il riferimento autoriale in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale, di un agente, per esempio di un autore di un bene culturale o di un agente che riveste una responsabilità nei confronti del bene (es.: editore, stampatore, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identification code, which identifies the author&apos;s reference unambiguously in the context of a local repertoire, of an agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">agent local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale dell&apos;agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTH - ICCD Normativa F 4.00: RO/CRF/CRFX; PD/PDF/PDFH - ICCD Normativa F 3.00: RO/CRF/CRFH</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/alternativeTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/alternativeTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un altro titolo noto del soggetto, in alternativa o in aggiunta al titolo più noto o accreditato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an entity&apos;s alternative title.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">alternative title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo alternativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua lo scavo archeologico in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the code, assigned by the ICCD, which identifies the archaeological excavation unequivocally at national level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological excavation ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD dello scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCK</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, numerico o alfanumerico, che individua lo scavo archeologico in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identification code, numeric or alphanumeric, which identifies the archaeological excavation unambiguously in the context of a local repertoire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological excavation local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale dello scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCH</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua il la ricognizione archeologica in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the code, assigned by the ICCD, which identifies the field survey unequivocally at national level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological field survey ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD della ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGK</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, numerico o alfanumerico, che individua la ricognizione archeologica in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identification code, numeric or alphanumeric, which identifies the field survey unambiguously in the context of a local repertoire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological field survey local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale della ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGH</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo di un&apos;unità documentaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier of an archival record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archival record identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di unità documentaria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa FF: PA/PAC/PACI; PA/PAC/PACA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione di un&apos;unità documentaria all&apos;interno di un&apos;unità archivistica complessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the location of a documentary unit within a complex archival unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archival record location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione di unità documentaria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo di un&apos;unità archivistica complessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier of an archival record set.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archival record set identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa FF: PA/PAC/PACI; PA/PAC/PACA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il titolo dell&apos;unità archivistica complessa (fondo, serie, sottoserie, etc.) in cui si trova un&apos;unità documentaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the title of the archival record set in which a documentary unit is located.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archival record set title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo di unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/areaRoomSquare -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/areaRoomSquare">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico alla successione delle denominazioni, assegnate nell&apos;ambito dello scavo, al settore (o
l&apos;area), all&apos;ambiente e al quadrato da cui proviene il bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archaeological excavation to the succession of the denominations, assigned in the excavation, to the sector (or
the area), to the environment and to the square from which the good comes.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">area room square</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">settore ambiente quadrato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/attributedTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/attributedTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un titolo attribuito di una fotografia, cioè un titolo desunto, se possibile, da fonti archivistiche, bibliografiche, orali o iconografiche (altri esemplari della stessa immagine) oppure creato in base al contenuto dell&apos;immagine (o della serie di immagini; è necessario nei casi in cui siano del tutto assenti titoli sul/nel documento, o su materiali ad esso complementari, e nel caso in cui tali titoli risultino errati.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an attributed title of a photograph, that is a title taken from archival, bibliographic, oral or iconographic sources, or created based on picture contents.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">attributed title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo attribuito</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare il codice univoco ICCD a un autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows you to associate the unique ICCD code with an author.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">author ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD dell&apos;autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTK</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorIntervention -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorIntervention">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta specifiche relative all&apos;intervento effettuato dall&apos;autore sul bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents specifications relating to the intervention carried out by the author on the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">author intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">intervento dell&apos;autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>AU/AUT/AUTY</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographicReferenceAuthor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographicReferenceAuthor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;autore relativo al riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the author related to the bibliographic reference.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">autore del riferimento bibliografico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliographic reference author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>DO/BIB/BIBA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographicReferenceDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographicReferenceDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data relativa al riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date of publication related to the bibliographic reference.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliographic reference date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data del riferimento bibliografico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>DO/BIB/BIBD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua il riferimento bibliografico in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the code, assigned by the ICCD, which identifies the bibliographic reference uniquely at national level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliography ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB/BIBK</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sequenza numerica o alfanumerica che identifica il riferimento bibliografico in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a numerical or alphanumeric sequence that uniquely identifies the bibliographic reference within a local repertoire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliography local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB/BIBH</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bilbiographicReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bilbiographicReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the bibliographic reference.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliographic reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento bibliografico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>DO/BIB/BIBA e DO/BIB/BIBD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/caption -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/caption">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sintetica didascalia, se presente e utile alla comprensione di quanto documentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a synthetic caption, useful for understanding what is documented.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">caption</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">didascalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">FNTN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/claySpecifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/claySpecifications">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le specifiche su eventuali componenti significativi per lo studio del bene, nel caso di analisi su reperti in argilla.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents specifications on any significant components for the study of the entity, in case of analysis on clay findings.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">clay specifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specifiche su pasta/argilla</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo di una collezione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the collection identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice della collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">collection identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionLeavingReason -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionLeavingReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il motivo che ha determinato l&apos;uscita da una collezione di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the reason that led a cultural entity to the exit from a collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">collection leaving reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">motivo di uscita dalla collezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL/COLM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionUnitIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionUnitIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice d&apos;inventario attribuito al bene nella collezione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the inventory code assigned to the cultural entity inside a collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice inventario bene in collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">collection unit inventory identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL/COLI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/completeBibliographicReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/completeBibliographicReference">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il riferimento bibliografico completo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the complete bibliographic reference.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">complete bibliographic reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento bibliografico completo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB/BIBM; RE/RCG/RCGS - versioni precedenti: DO/BIL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/contacts -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/contacts">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta i contatti di riferimento di un agente (persona, organizzazione), es. indirizzo, numeri di telefono e di fax, indirizzi di posta elettronica, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents contacts of an agent (i.e. email, telephone number...)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">contacts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">contatti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: OS/OSE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/culturalPropertyInventoryDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/culturalPropertyInventoryDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la descrizione patrimoniale del bene, con riferimento a quanto inserito nel modello 15 RCS a cura dell&apos;ente competente per tutela. Il dato viene richiesto direttamente agli uffici di catalogo/inventario dei relativi Istituti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a cultural entity inventory description.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">cultural property inventory description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/derivatedWorkLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/derivatedWorkLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la localizzazione geografica e collocazione specifica dell&apos;opera derivata dal bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents derivated work&apos;s geographical and specific location.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione dell&apos;opera derivata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">derivated work location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFC - Normativa S: RO/COP/COPC - Normativa F: RO/CRF/CRFC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/diagnosis -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/diagnosis">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la diagnosi di una paleopatologia di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the diagnosis of an anthropological finding paleopathology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">diagnosi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">diagnosis</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: PT/PTC/PTCD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/digitalFilename -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/digitalFilename">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il nome del file digitale che riproduce il documento, nel caso della documentazione allegata alla scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the name of the digital file that reproduces the document.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">digital filename</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome del file digitale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">FTAK, DRAK, VDCK, REGK, FNTK</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sequenza numerica o alfanumerica che identifica la scheda a cui il documento si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a numeric or alphanumeric sequence that identifies the record to which the document refers.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo della documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAN; DO/DRA/DRAN; DO/VDC/VDCN; DO/REG/REGN; DO/FNT/FNTI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione del documento, che può anche essere espressa per mezzo della collocazione inventariale o dell&apos;identificativo (numerico o alfanumerico) della fonte o del documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents document location, which can also be expressed by inventory location or identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione della documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAC, DO/DRA/DRAC, DO/VDC/VDCC, DO/REG/REGC, DO/FNT/FNTS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il titolo o la denominazione del documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents document title or denomination.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo della documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">FTAM, DRAM, VDCA, REGZ, FNTT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/dubiuosAuthorshipAttribution -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/dubiuosAuthorshipAttribution">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un&apos;attribuzione dubbia di autore o responsabilità</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a dubious autorship attribution</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">attribuzione dubbia di autore o responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="iten">dubious authotship attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/editionLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/editionLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il luogo dell&apos;edizione di un&apos;opera.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents work&apos;s edition place.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">edition location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">luogo dell&apos;edizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEL.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/environmentalState -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/environmentalState">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una ricognizione archeologica alla situazione ambientale al momento della ricognizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archaeological survey to environmental situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">environmental state</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">situazione ambientale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGT - Versioni precedenti: RE/RCG/RCGU + RE/RCG/RCGC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedCulturalPropertyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedCulturalPropertyValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyEstimate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il valore economico di un bene culturale. Nel caso di una collezione, questa proprietà rappresenta il valore del bene desunto, quando presente, dall&apos;inventario della collezione o dal suo prezzo di acquisto o vendita. Nel caso di un inventario patrimoniale, questa proprietà rappresenta la stima patrimoniale del bene. Il valore viene preceduto dalla specifica della valuta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents cultural entity&apos;s economic value.. The value is preceded by the currency specification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">cultural property value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/COL/COLV; UB/INP/INP/INPA; UB/STI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il valore stimato durante il processo di stima di un&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the value estimated in the context of an estimate process.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">estimated value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore stimato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una data di scadenza, per esempio la data di scadenza dei diritti d&apos;autore su un oggetto (come un bene culturale).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an expiration date.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di scadenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">expiry date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR/CPRD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/explanationNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/explanationNote">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/note"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di rappresentare l&apos;interpretazione di un bene culturale, ricavabile dall&apos;osservazione diretta e dai dati conoscitivi disponibili.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a cultural asset interpretation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">explanation note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note interpretative</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa CA: DA/INT - ICCD Normativa TMA: DA/DES/DESI - ICCD Normativa SI: DA/NCS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/findingNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/findingNote">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/note"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le note relative alle modalità di individuazione e di reperimento del bene in esame, in forma di testo libero. Possono essere integrative rispetto a quanto rappresentato come Scavo Archeologico o Ricognizione Archeologica, oppure possono essere le uniche informazioni registrate sull&apos;individuazione e il reperimento del bene, in quelle situazioni in cui i dati a disposizione non consentono di compilare le schede di Authority file RCG-Ricognizione archeologica e/o DSC-Scavo archeologico. Vengono quindi collegate direttamente al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents notes relating to methods for identifying and finding the cultural property in question.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">finding note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note di reperimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RES - ICCD Normativa RA 2.00: RP/SPR; RP/ROC/ROCC; RP/ROC/ROCI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/folio -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/folio">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà codifica il numero di foglio o di carta del documento per la classe di documentazione Fonti e documenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represent document&apos;s folio number.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">foglio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">folio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>DO/FNT/FNTF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/framework -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/framework">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ConservationIntervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la situazione in cui si svolge l&apos;intervento di restauro. Nel caso in cui l’intervento sul bene sia in corso al momento della schedatura e non risulti ancora concluso, il valore di questa proprietà sarà &quot;intervento in corso&quot; con l&apos;eventuale indicazione del luogo presso cui si sta effettuando.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the framework in which the restoration is carried out.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">framework</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">situazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>RS/RST/RSTS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalBiographicalInformation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalBiographicalInformation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta informazioni di natura storico biografica relative a un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents historical biographical information about an agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInformation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInformation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">historical information</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">informazioni storiche</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/NSC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInterest -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInterest">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;interesse storico associto ad una cosa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the historical interest related to a thing</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">historical interest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">interesse storico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/iconclassCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/iconclassCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la codifica iconclass che permette di descrivere, mediante un codice alfanumerico, il soggetto o il motivo decorativo rappresentato su un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the Iconclass code, for describing the subject or ornamental motif represented by the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codifica Iconclass</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Iconclass Code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/informationGatheredOnSite -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/informationGatheredOnSite">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni raccolte sul luogo dove si trova il bene o sul luogo dove il bene è stato rilevato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents information collected on the place where the cultural entity is located or on the place where it was detected.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">information gathered on site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">informazioni raccolte sul luogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/NRL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice di inventario nella forma numerica o alfanumerica attribuita dalla struttura conservativa (soprintendenza, museo, galleria, deposito, ecc.) che ha effettuato l&apos;inventariazione del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the inventory identifier attributed by a juridical container to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice d&apos;inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">inventory identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/INV/INVN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione dell&apos;inventario, cioè il luogo in cui è attualmente conservato l’inventario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the location of the inventory about a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione dell&apos;inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">inventory location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/INV/INVC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isKeptIn -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isKeptIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione del bene nel suo ambiente, ovvero il luogo dove esso viene riposto quando non viene usato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the location of the asset in its environment, i.e. the place where it is stored when not in use.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is kept in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è mantenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2.00: UT/UTA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/issueDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/issueDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di emissione di un provvedimento amministrativo o di una certificazione (es.: per la circolazione, esportazione/importazione di un bene culturale)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents issue date of an administrative provision or a certification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di emissione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">issue date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCE; TU/ESP/ESPD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/methodOfInsertion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/methodOfInsertion">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, le modalità di acquisizione del bene nel patrimonio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents how the cultural entity was inserted inside a collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">method of insertion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">modalità di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/methodOfInterventionAndDigitization -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/methodOfInterventionAndDigitization">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, le modalità di intervento catalografico adottate successivamente alla fase di ricognizione e studio del fondo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents how the cultural entity the catalogue methods adopted after the study of the photographic fond.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">method of intervention and digitization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">metodo di intervento e digitalizzazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa FF: DA/MTI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/noticeDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/noticeDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data della notifica del provvedimento amministrativo al proprietario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date of notification of the administrative provision to the owner.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di notifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">notice date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/numberInCirculation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/numberInCirculation">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la numerazione dell&apos;esemplare della fotografia o della stampa all&apos;interno della tiratura e il numero complessivo degli esemplari tirati, qualora la fotografia o la stampa risalgano a una tiratura. Nel caso delle fotografie, per tiratura si intende un insieme prestabilito e limitato di esemplari (uguali) tratti dallo stesso negativo o dalla stessa, ovvero non modificata, fotografia digitale (o dalla stessa serie di matrici), numerati progressivamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents photograph copies numbering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number in circulation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero nella tiratura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/TRT; ICCD Normativa S: PD/TRT/TRTN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/openingNoticeDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/openingNoticeDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data (nella forma “aaaa/mm/gg”) della comunicazione di avvio del procedimento di dichiarazione di interesse al proprietario, possessore o detentore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents date of interest declaration communication to the owner or holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di comunicazione di avvio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">opening notice date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/overlapSpecifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/overlapSpecifications">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le specifiche per effettuare sovrapposizioni con altri documenti utili per la lettura e l&apos;interpretazione dell&apos;immagine analizzata durante uan fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents specifications to make overlaps with other documents useful for reading and interpreting image analyzed during a photointerpretation or photo-repayment.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">overlap specifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specifiche sulla sovrapposizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/pageOrTableNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/pageOrTableNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni relative al numero della pagina o numero della tavola della pubblicazione in cui compare la stampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents information about page number or table number of publication in which the print appears.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di pagina o tavola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">page or table number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/parallelTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/parallelTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un titolo parallelo, cioè lo stesso titolo principale tradotto in altre lingue e presentato come equivalente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the parallel title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">parallel title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo parallelo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLL - Normative S e MI: OG/SGT/SGTR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSeriesItemNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSeriesItemNumber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la numerazione della fotografia all&apos;interno della serie fotografica editoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents numbering of the photograph within editorial photographic series.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero dell&apos;item all&apos;interno della serie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">series item number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SFI/SFIN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSubseriesItemNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSubseriesItemNumber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la numerazione della fotografia all&apos;interno della sottoserie fotografica editoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents numbering of the photograph within the editorial photographic subseries.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero dell&apos;item all&apos;interno della sottoserie fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">photographic subseries item number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SSI/SSIN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preferredAuthorshipAttribution -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preferredAuthorshipAttribution">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Questa proprietà rappresenta l&apos;attribuzione preferita di autore o responsabilità</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the preferred autorship attribution</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">attribuzione preferita di autore o responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">preferred autorship attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la localizzazione geografica e collocazione specifica dell&apos;opera derivata dal bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents geographical location and specific location of the work derived from the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione dell&apos;opera preparatoria o finale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">preparatory or final work location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFC - Normativa S: RO/COP/COPC - Normativa F: RO/CRF/CRFC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkPreviousLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkPreviousLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni relative all&apos;antica o precedente l&apos;attuale collocazione dell&apos;opera da cui è tratta la matrice o la stampa presso collezioni, palazzi, chiese, ecc., quando questa è segnalata sulla matrice/stampa o sicuramente deducibile dalle fonti bibliografiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents information relating to ancient or previous location of the work from which the matrix or print is ​​drawn.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione precedente dell&apos;opera preparatoria o finale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">preparatory or final work previous location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative S, MI 3: RO/ROF/ROFR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkRecordIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkRecordIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, qualora esista, che identifica la scheda relativa all&apos;opera finale o preparatoria in relazione con il bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the code which identifies the record relating to the final or preparatory work in relation with the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice della scheda dell&apos;opera originale o finale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">preparatory or final work record identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFX</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/properTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/properTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il titolo proprio del soggetto di una stampa, di una matrice incisa o di una fotografia. Per titolo proprio di una stampa si intende il titolo principale nella forma in cui appare sulla stampa o sulla matrice stessa. Per titolo proprio (principale) di una fotografia, si intende nella forma in cui appare nell&apos;immagine (o su uno dei suoi supporti, o nelle schede a campi testuali, o nei commenti sonori presenti all&apos;interno del file contenente l&apos;immagine digitale). Per la normativa F, Il titolo proprio include anche ogni eventuale titolo alternativo (altre denominazioni dell&apos;opera che appaiano insieme al titolo principale) e, facoltativamente, i complementi del titolo proprio (ossia sottotitoli od ulteriori indicazioni che contribuiscono a qualificare più specificamente il contenuto dell&apos;immagine).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the proper title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">propert title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo proprio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normative S e MI: OG/SGT/SGTP - Normativa F: SG/SGL/SGLT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/provenance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/provenance">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, la provenienza del bene acquisito nel patrimonio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents origin of the cultural entity acquired in the heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">provenance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">provenienza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/refersToSurveys -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/refersToSurveys">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta altre indagini cui fa riferimento un&apos;indagine volta a elaborare una diagnosi di una paleopatologia rilevata in un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents other investigations referred to in a survey aimed at developing a diagnosis of a paleopathology found in an anthropological finding.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">fa riferimento a indagini</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">refers to surveys</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: PT/PTC/PTCI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/registrationDateOrGU -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/registrationDateOrGU">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data dell&apos;avvenuta trascrizione al registro immobiliare, quando trattasi di vincoli imposti con leggi che richiedano la trascrizione, o il numero della Gazzetta Ufficiale su cui è stato pubblicato il decreto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date of the registration or the number of the Official Journal on which the decree was published.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di registrazione o gazzetta ufficiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">registration date or official journal</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relatedWorkNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relatedWorkNote">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/note"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta note generali sulle relazioni instaurate fra il bene in esame e altre opere.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents general notes on the relationships established between the property in question and other works.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">note su opere collegate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">related work note</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/REZ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relevantLegalAct -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relevantLegalAct">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, eventuali riferimenti a documenti (atti amministrativi; riproduzioni digitali di registri inventariali, ecc.) che interessano l&apos;acquisizione del bene nel patrimonio. Rappresenta anche i dati relativi ai registri inventariali in vigore, ma comunque dotati di qualità storica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents any references to documents that affect cultural entity acquisition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">relevant legal act</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento agli atti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: IUB/INP/INPO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/report -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/report">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDT - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI/INIR</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il referto di un&apos;indagine archeometrica e diagnostica o di una tipologia particolare di bene archeologico, ovvero i reperti antropologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the report of a anthropological finding&apos;s archaeometric and diagnostic investigation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">referto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">report</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/rights -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/rights">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni a testo libero sulla gestione dei diritti. Nel caso di un bene culturale, permette di rappresentare indicazioni sulla presenza dei privilegi, autorizzazioni, licenze, specificando il concedente, eventualmente riportando anche il periodo di tempo della privativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents information on rights management.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">gestione diritti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rights</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAY, DO/DRA/DRAY, DO/VDC/VDCY, DO/REG/REGY, DO/FNT/FNTY, DO/BIB/BIBY - ICCD Normativa MI 3.00: DA/PLC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/sex -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/sex">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexInterpretation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il sesso stimato nel contesto della stima del sesso di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents anthropological finding estimated sex.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">estimated sex</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sesso stimato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/stripRunAndFrameNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/stripRunAndFrameNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, per le foto aeree, le informazioni relative alla strisciata e al fotogramma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents aerial photos information about run and frame.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">strip run/frame number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">strisciata/numero fotogramma</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">FTAR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/subject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/subject">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il soggetto rappresentato da un bene culturale o il suo motivo decorativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the subject of a cultural property, or its ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/surveyImageIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/surveyImageIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo che individua l&apos;immagine presa in esame nel corso di un&apos;indagine di fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identification code that identifies the image examined during a photo-interpretation or photo-restoration investigation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">survey image identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOID</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/taxonAuthorAndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/taxonAuthorAndDate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;autore che ha descritto la specie e l&apos;anno di descrizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the author that described the species and the date of description.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">autore e data della tassonomia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">taxon author and date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/technicalDocumentation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/technicalDocumentation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la documentazione relativa alle informazioni rilevate nel corso dell&apos;indagine su reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents documentation relating to information collected during survey on anthropological evidence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">documentazione tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">technical documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI/INIZ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il titolo del soggetto di un bene culturale. La proprietà viene specificata in sottoproprietà per esprimere tipologie di titolo specifiche. Per la normativa trasversale è il titolo più noto e accreditato; nelle altre normative si specifica che è il titolo dato dall&apos;autore o la denominazione tradizionale del soggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">Normativa trasversale: DA/AID/AIDT - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useConditions -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useConditions">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">modalità di uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">use conditions</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UT/UTU/UTUM - BDM 2.00: UT/UTM - SMO, PTS 3.01: DA/UTM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la funzione che l&apos;oggetto ha o ha avuto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents object function.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">funzione d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">use function</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/note -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/note"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/URL -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/time -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisitionType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAcquisitionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousOwner"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/acquisitionLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Acquisition&apos; is the following:

resource:Acquisition/1200865053-acquisition-1
        a  cd:Acquisition ;
        rdfs:label  &quot;Acquisition 1 of cultural property: 1200865053&quot;@it ;
        cd:hasAcquisitionType resource:AcquisitionType/donazione ;
        cd:hasPreviousOwner resource:Agent/auriti-giacinto ;
        tiapit:time &quot;1963&quot; .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso della classe &apos;Acquisizione&apos; è il seguente:

resource:Acquisition/1200865053-acquisition-1
        a  cd:Acquisition ;
        rdfs:label  &quot;Acquisizione 1 del bene culturale: 1200865053&quot;@it ;
        cd:hasAcquisitionType resource:AcquisitionType/donazione ;
        cd:hasPreviousOwner resource:Agent/auriti-giacinto ;
        tiapit:time &quot;1963&quot; .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento in cui un bene culturale è stato acquisito e si trova in una certa condizione giuridica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a situation in which a cultural property is acquired, passing from an owner to another, and has a particular legal situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acquisition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di acquisizione (es.: acquisto, alienazione, confisca, donazione) che ha interessato il bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of acquisition (e.g. purchase, donation, etc.) of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acquisition type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathInterpretation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgeOfDeathInterpretationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ageOfDeath"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la stima dell&apos;età della morte di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the interpretation of the age of death of an anthropological material.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Age of death interpretation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Interpretazione dell&apos;età della morte</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: DA/SEM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;attribuzione di autore superata, alternativa o tradizionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an authorship attribution alternative to the preferred one.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative Authorship Attribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione Alternativa di Autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>AU/AAT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDating -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDating">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAlternativeDatingType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una eventuale altra datazione che può riguardare un bene culturale (es.: datazione tradizionale, altro metodo di datazione).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an alternative dating of a cultural property (e.g.: an obsolete dating, a dating based on another method of dating).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative dating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Datazione alternativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di datazione alternativa che può riguardare un bene culturale (es.: altro metodo di datazione, datazione superata)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of alternative dating of a cultural property (different dating, obsolete dating, other method dating)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative dating type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di datazione alternativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAnomalyOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyOrigin"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;anomalia rilevata nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an anomaly detected during a photo interpretation or rendering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyOrigin"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;origine dell&apos;anomalia rilevata nell&apos;indagine di fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the anomaly origin of the photo interpretation rendering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine dell&apos;anomalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di anomalia (puntuale, lineare, areale) rilevata durante una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of anomaly (line anomaly, point anomaly, polygon anomaly) observed during a photo interpretation or rendering survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di anomalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasStratigraphicUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTomb"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationLocalIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/areaRoomSquare"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero uno scavo archeologico, inteso come scavo stratigrafico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is an archaeological (stratigraphic) excavation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological excavation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/environmentalState"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero una ricognizione archeologica, intesa come ricognizione di superficie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is an archaeological field survey, limited to the surface.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological field survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeologicalPropertySurveyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/technicalDocumentation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;indagine su una tipologia particolare di bene archeologico, ovvero i reperti antropologici (es.: analisi istologica, analisi chimica, TC, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is a survey on anthropological materials (e.g.: chemical analysis, histological analysis, CT scan, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological property survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di indagine su bene archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of archaeological property survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological property survey type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI/INIT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/report"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;indagine archeometrica e diagnostica (carotaggi, prospezioni geofisiche, analisi di vario tipo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is an archaeometric and diagnostic survey (coring, geophysical prospecting, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeometric and diagnostic survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di indagine archeometrica e diagnostica (es.: analisi della malta, carotaggio, termografia, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of archaeometric and diagnostic survey (e.g. coring)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeometric diagnostic survey type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDI - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN/AINT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalFonds -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalFonds">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasComponent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSeries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un fondo archivistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival fonds.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival fonds</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fondo archivistico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una unità documentaria che fa parte di una unità archivistica complessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the archival record that is part of an archival record set.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità documentaria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of on of the subclasses of the class &apos;Archival Record Set&apos; is the following:
resource:ArchivalSubseries/museo-civico-romano
        a           cd:ArchivalSubseries ;
        rdfs:label  &quot;Museo Civico Romano&quot; ;
        cd:isArchivalRecordSetIn resource:ArchivalRecordSetMembership/1201251092 ;
        core:isComponentOf resource:ArchivalSeries/brescia .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso di una delle sottoclassi di &apos;Unità archivistica complessa&apos; è il seguente:
resource:ArchivalSubseries/museo-civico-romano
        a           cd:ArchivalSubseries ;
        rdfs:label  &quot;Museo Civico Romano&quot; ;
        cd:isArchivalRecordSetIn resource:ArchivalRecordSetMembership/1201251092 ;
        core:isComponentOf resource:ArchivalSeries/brescia .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;unità archivistica complessa (fondo, serie, sottoserie, etc.) di cui un bene culturale può fare parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival record set (fonds, series, subseries) of which a cultural property can be member.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival record set</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchivalRecordSet"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfArchivalRecordSet"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;appartenenza di un bene culturale a un&apos;unità archivistica complessa (fondo, serie, sottoserie, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the membership of a cultural property in an archival record set.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza a unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival record set membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSeries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasComponent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSubseries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isComponentOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalFonds"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una serie archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival series.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival series</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Serie archivistica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSubseries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSubseries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isComponentOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSeries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una sottoserie archivistica, ovvero una partizione interna alla serie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival subseries, that is component of an archival series.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival subseries</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sottoserie archivistica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AudioDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AudioDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la documentazione audio relativa a un oggetto, per esempio a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the audio documentation of an object, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Audio documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione audio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">DO/REG</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAuthorshipAttributionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionRole"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di un autore o di una responsabilità per la creazione di un bene culturale, cioè le informazioni relative ai soggetti (persone singole o enti collettivi) intervenuti nella realizzazione del bene e/o all&apos;ambito culturale di riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the attribution of authorship or a responsibility for the creation of a cultural property, referring to the agents that played a role in the creation of the cultural property or to the reference cultural scope.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione di Autore o responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Authorship Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: AU/AAT; AU/ATB; AU/AUT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBibliographyOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliographyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEdition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/completeBibliographicReference"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/abbreviation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un riferimento bibliografico che riguarda un&apos;entità, per esempio un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the bibliography of an entity, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB; RE/RCG/RCGS - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BIB; DO/BSE.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria della bibliografia. Nel contesto delle normative per la catalogazione ICCD, questa classe ha associato un vocabolario chiuso definito in tre tipi: bibliografia specifica, bibliografia di confronto e bibliografia di corredo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category associated to a bibliography (e.g. accompanying bibliography, comparative bibliography, specific bibliography).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Genere della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative OA-OAC-MI-D-S-RA-TMA-CA-MA-SAS-SI 3.00: DO/BIB/BIBX - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEX.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of bibliography.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale DO/BIB/BIBF - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSES.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxon -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxon">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isBiologicalTaxonOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasGenus"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Genus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSpecies"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Species"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubspecies"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subspecies"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una tassonomia biologica, ossia i criteri con cui si ordinano gli organismi in un sistema di classificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a biological taxon.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Biological taxon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tassonomia biologica</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailabilityType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isChangeOfAvailabilityOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Change of availability&apos; is the following: resource:ChangeOfAvailability/0900041230-change-of-availability
        a  cd:ChangeOfAvailability ;
        rdfs:label &quot;Change of availability of cultural property: 0900041230&quot;@en ;
        cd:hasChangeOfAvailabilityType resource:ChangeOfAvailabilityType/furto ;
        tiapit:time &quot;1998/11/15&quot; .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso della classe &apos;Mutamento condizione materiale&apos; è il seguente: resource:ChangeOfAvailability/0900041230-change-of-availability
        a  cd:ChangeOfAvailability ;
        rdfs:label &quot;Mutamento condizione materiale del bene culturale: 0900041230&quot;@it ;
        cd:hasChangeOfAvailabilityType resource:ChangeOfAvailabilityType/furto ;
        tiapit:time &quot;1998/11/15&quot; .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento che modifica la disponibilità materiale del bene culturale (es. per distruzione, furto, perdita, recupero)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the change of availability of a cultural property (e.g.: theft, distruction, rescue, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Change of availability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di mutamento di condizione materiale di un bene culturale (es.: furto, distruzione, recupero).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of change of availability of a cultural property (e.g. theft, distruction)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Change of availability type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN/ALNT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCircumstanceOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstanceType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione che ha determinato una certa situazione, per esempio l&apos;occasione per cui è stato commissionato un bene culturale, l&apos;occasione che ha determinato la ripresa di un bene fotografico, l&apos;occasione d&apos;uso di un bene, l&apos;occasione di un bene demoetnoantropologico immateriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance that influenced a particular situation, e.g. the circumstance for which a cultural property was commissioned, tha circumstance in which a cultural property was used, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occasion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUO - Normativa BDM: UT/UTO; AU/CMM/CMMC - Normativa VeAC: AU/FRU/FRUC - Normativa F: LR/LRO - Normativa BDI: CA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di occasione (es.: civile, religiosa).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the circumstance type (e.g.: civil, religious)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of circumstance (e.g. civil, religious)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Circumstance type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di circostanza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CA/CAR; CA/CAC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCoinIssuanceOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingState"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMinter"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;emissione di una moneta, intesa come un evento collocato nel tempo, cui partecipano diversi agenti con diversi ruoli (Stato emittente, Zecca, Monetiere, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the issuance of a coin, at a particular time and with different agents participanting to it (Mint, Issuing State, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coin issuance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Emissione di moneta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/AUE - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfCollection"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionLeavingReason"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionUnitIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedCulturalPropertyValue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione, in un certo intervallo di tempo. Uno stesso bene culturale può aver fatto parte di più collezioni nel corso del tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the membership of a cultural property in a collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza a Collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection Membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>UB/COL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommissionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommittent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;individuazione della committenza relativa a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the commission of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Commission</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Committenza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/CMM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ConservationIntervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ConservationIntervention">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/framework"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un particolare tipo di intervento che ha interessato un bene culturale, cioè un intervento a fini conservativi (termine che sostituisce l&apos;obsoleto &quot;restauro&quot;, presente nelle versioni di normativa precedenti alla 4.00). Per esempio: consolidamento, controllo microclimatico, trattamento biocida-disinfestazione, rimozione di elementi non originali, pulitura meccanica, pulitura chimica, protezione finale, riadesione parti, trattamento parti metalliche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a conservation intervention on a cultural property (e.g.: microclimatic inspection, mechanical cleaning or with chemicals, pest control, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservation Intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento a fini conservativi</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST quando RSTI=&apos;consolidamento&apos; or &apos;controllo microclimatico&apos; or &apos;trattamento biocida-disinfestazione&apos; or &apos;rimozione di elementi non originali&apos; or &apos;pulitura meccanica&apos; or &apos;pulitura chimica&apos; or &apos;protezione finale&apos; or &apos;riadesione parti&apos; or &apos;trattamento parti metalliche&apos; - Normative di versioni precedenti: RS/RST</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la copia di un bene culturale, per esempio di una fotografia o di una stampa. Nel caso della fotografia, in questo caso viene esplicitamente dichiarata la responsabilità del fotografo principale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the copy of a cultural property, e.g. a copy of a photography or a print.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Copia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Copy</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/COP; ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT = &apos;copia&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyrightHolder"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCopyrightOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i diritti d&apos;autore detenuti da un agente su un oggetto, per esempio un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the copyright of an object, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Copyright</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Diritti d&apos;autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyEstimate -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyEstimate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyEstimateOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedCulturalPropertyValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una stima di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the estimate of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural property estimate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stima di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/STI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyStageIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stadio del bene catalogato in rapporto con l&apos;oggetto che ne costituisce una fase preparatoria o che ne rappresenta la fase finale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the stage of the catalogued cultural property related to the object which constitutes its preparatory or final stage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural property stage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stadio del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, F: RO/ROF/ROFF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalScopeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;ambito culturale a cui può essere riferito un bene culturale. Per l&apos;ambito culturale si usano definizioni quali: ambito, cultura, periodo, produzione, scuola, manifattura, ecc.; a questi termini segue la qualificazione geografica o il nome dell&apos;ambito, della cultura, del periodo, della produzione, della scuola, della manifattura, ecc. Nel caso della normativa VeAC, questa classe rappresenta l&apos;ambito sartoriale/di produzione, ovvero il contesto sartoriale (oppure la manifattura, la maestranza, ecc.) a cui può essere ricondotta la realizzazione del bene catalogato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the cultural scope related to a cultural property (e.g.: neoclassical, Milanese manifacturing, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ambito culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Scope</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/ATB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di un ambito culturale a cui può essere riferito il bene culturale. Per l&apos;ambito culturale si usano definizioni quali: ambito, cultura, periodo, produzione, scuola, manifattura, ecc.; a questi termini segue la qualificazione geografica o il nome dell&apos;ambito, della cultura, del periodo, della produzione, della scuola, della manifattura, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the attribution of a cultural scope, to which the cultural property is related (e.g.: neoclassical, Milanese manifacturing, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione di Ambito Culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Scope Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>AU/ATB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibleForInsertion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECCategory"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RCSReason"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/culturalPropertyInventoryDescription"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/methodOfInsertion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/provenance"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un inventario patrimoniale, che registra le informazioni amministrative relative alla situazione patrimoniale del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">This class represents the current inventory of a cultural property, e.g. patrimonial informations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current Inventory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inventario Patrimoniale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UB/INP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDatingOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDatingEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la cronologia di un&apos;entità, cioè i dati cronologici che riguardano la storia dell&apos;entità (es.: un bene culturale o un&apos;opera collegata a un bene culturale). In relazione alle diverse situazioni, indicheranno un periodo esteso nel tempo oppure una singola data. Per ciascun bene viene fornita la cronologia della sua realizzazione, o, nel caso di immobili che presentano diverse fasi edilizie o diversi momenti di vita, un arco cronologico di riferimento; possono essere fornite anche altre notizie cronologiche relative ad altri eventi che hanno riguardato il bene (demolizione, progettazione, rimaneggiamenti, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the dating of an entity, that is information about the chronology of the entity (e.g.: a cultural property), referring to a particular event (e.g.: the creation of the cultural property, its distruction, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cronologia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DT - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDerivatedWorkType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/derivatedWorkLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una derivazione del bene catalogato (reimpiego, copia, contraffazione, replica, controtipo) prodotta dallo stesso o da altro autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a derivated work of a cultural property (copy, reuse, facsimile, forgery), created by the same author or by another author.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Derivated work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera derivata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa S 3: RO/COP - Normativa F: RO/CRF - Normative RA, SMO, PST, OAC, OA, MI, D, NU: RO/REI - Normative CA, MA: RO/RIU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di opera derivata da un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of derivated work of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Derivated work type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di opera derivata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT - Normativa S: RO/ADL/ADLL - Normative RA, SMO, PST, S, OA, MI, D, NU: RO/REI/REIT - Normative CA, MA: RO/RIU/RIUT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DetectionMethod -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DetectionMethod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDetectionMethodOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la modalità di individuazione che ha consentito l&apos;individuazione di un bene culturale e che è indicativa della tipologia e della consistenza di alcune informazioni presenti nella scheda di catalogo che lo descrive (es.: carotaggio, dati di archivio, fonti orali).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the method of detection that allowed the detection of a cultural property and which is indicative of the type and consistency of some information in the catalogue record that describes it (e.g.: coring, archive data, oral sources).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Detection Method</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di individuazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isDocumentationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentationType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/digitalFilename"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/rights"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of one of the subclasses of the class &apos;Documentation&apos; is the following:
resource:AudioDocumentation/1200924650-audio-documentation-1
        a   cd:AudioDocumentation ;
        rdfs:label  &quot;Audio documentation 1 of cultural property: 1200924650&quot;@en ;
        cd:documentationIdentifier &quot;New_1401358982589&quot; ;
        cd:hasDocumentationType resource:DocumentationType/cassetta-dat ;
        cd:hasFormat resource:Format/cassetta-dat ;
        core:hasCategory cd:AttachedDocumentation .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">Un esempio d&apos;uso di una delle sottoclassi della classe &apos;Documentazione&apos; è il seguente:
resource:AudioDocumentation/1200924650-audio-documentation-1
        a   cd:AudioDocumentation ;
        rdfs:label  &quot;Documentazione audio 1 del bene culturale: 1200924650&quot;@it ;
        cd:documentationIdentifier &quot;New_1401358982589&quot; ;
        cd:hasDocumentationType resource:DocumentationType/cassetta-dat ;
        cd:hasFormat resource:Format/cassetta-dat ;
        core:hasCategory cd:AttachedDocumentation .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta la documentazione, specializzata nelle sottoclassi che rappresentano tipi specifici di documentazione di corredo (immagini, disegni e rilievi, cartografia, documenti audio e video, fonti e documenti editi e inediti, referenze bibliografiche).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the documentation, with subclasses for each specific type of documentation (images, drawings, audio, video, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria della documentazione. Nel contesto delle normative per la catalogazione ICCD, questa classe ha un vocabolario chiuso definito in due tipi: documentazione allegata e documentazione esistente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category associated to a documentation (e.g. attached documentation, existing documentation).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Genere della documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">FTAX, DRAX, VDCX, REGX, FNTX, ADMX (solo v. 3.00 e 3.01)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di documentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">FTAP, DRAT, FNTP (+VDCP, REGP), ADMP (v. 3.00 e 3.01)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEditionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEditor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSecondaryAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/editionLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;edizione di un&apos;entità. Per esempio, l&apos;edizione cartacea o digitale di un bene culturale o di un&apos;opera collegata a un bene culturale (ad es. una pubblicazione contenente una stampa).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the edition of an entity (e.g. the print edition of a cultural property).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/context-description/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Edizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEN - Normativa S 3.00: RO/ADL/ADLE.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionEligibleBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di intervento ammesso da una normativa specifica, ovvero da un piano regolatore generale e particolareggiato o da un piano paesaggistico che interessa un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the intervention considered eligible by a specific urban planning instrument related to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Eligible intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento ammesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU/STUN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isEstimateOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il concetto di stima di un&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the concept of estimate.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Estimate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stima</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExpiredCopyright -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExpiredCopyright">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i diritti d&apos;autore scaduti, relativi quindi a un oggetto, per esempio un bene culturale, diventato di pubblico dominio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an expired copyright, related to an object, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Diritti d&apos;autore scaduti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expired Copyright</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR (if CPRD = &apos;scaduti&apos; or &apos;diritti scaduti&apos; or &apos;in pubblico dominio&apos;)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertificationType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportImportCertificationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportOffice"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una certificazione amministrativa per la circolazione e l&apos;esportazione/importazione di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the export/import certification of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione di importazione o esportazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Export import certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di certificazione amministrativa di circolazione ed esportazione/importazione di un bene culturale (es.: attestato di libera circolazione, licenza di esportazione definitiva, ecc).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of export/import certification of a cultural property (e.g.: temporary movement certification, temporary export license, free movement certification, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Export import certification type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di certificazione di esportazione o importazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Facsimile -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Facsimile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un controtipo di un bene culturale, specificamente di una fotografia, cioè una duplicazione realizzata nello stesso formato e nella stessa tecnica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a facsimile of a cultural property, and in particular of a photography, that has the same format and technique.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Controtipo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Facsimile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT = &apos;controtipo&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FairMarketCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FairMarketCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/IndeterminateCircumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione connessa a fiere, mercati, sagre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to fairs, markets, festivals.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fair market circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata a fiere e mercati</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FilmDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FilmDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la documentazione video-cinematografica relativa a un oggetto, per esempio a un bene culturale</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the film documentation of an object, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione video-cinematografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Video documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">VDC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FinalWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FinalWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;entità collegata a un bene culturale, che ne costituisce la fase finale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an entity related to a cultural property, as its final stage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Final work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera finale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: se RO/ROF/ROFF rappresenta uno stadio del bene catalogato riconducibile a una fase preparatoria, per cui è possibile dedurre che l&apos;opera collegata al bene è una sua fase finale.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContextType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFindingContextOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAssociatedObject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il contesto di ritrovamento (tipo di contesto, elementi associati) di un bene culturale, e in particolare di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the context (type of context, associated objects) in which a cultural property (in particular, an anthropological material) is found.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contesto di rinvenimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Finding context</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di contesto di rinvenimento di un bene culturale, e in particolare di un reperto antropologico (es.: sepoltura collettiva, sepoltura singola primaria, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of finding context of a cultural property, and in particular of an anthropological material (e.g.: individual burial, common burial, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Finding context type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di contesto di rinvenimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC/OGCT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Forgery -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Forgery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una contraffazione di un bene culturale, cioè una riproduzione di un bene culturale da parte di un autore che non dichiari l&apos;autore dell&apos;originale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a forgery of a cultural property, that is a copy of a cultural property for which the author doesn&apos;t declare the original author.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contraffazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Forgery</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT = &apos;contraffazione&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFormatOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il formato della documentazione (es.: jpeg, A0, pdf, audiocassetta, MP4).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the documentation format (e.g. jpeg, pdf, MP4)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Format</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Formato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAF, DO/DRA/DRAF, DO/FNT/FNTR (+ DO/VDC/VDCP, DO/REG/REGP)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Fruition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Fruition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUser"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isFruitionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione in cui il capo oggetto di catalogazione è stato indossato da una o più persone, sia perché ad esse destinato sia perché, ad esse pervenuto, hanno potuto riadattarlo a loro nuove esigenze.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance in which a garment, catalogued as a cultural property, was worn by one or more people.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fruition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fruizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa VeAC: AU/FRU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Genus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Genus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isGenusIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxon"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero il genere.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents one level of a biological taxon, the genus.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3di.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Genere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Genus</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSG</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasScale"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la documentazione grafica e cartografica relativa a un oggetto, per esempio a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the graphic or cartographic documentation of an object, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione grafica e cartografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Graphic and cartographic documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">DRA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/IndeterminateCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/IndeterminateCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LifeCycleCircumstance"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProductionCycleCircumstance"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SeasonCycleCircumstance"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SocialInteractionCircumstance"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/WorkCircumstance"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/YearCycleCircumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione indeterminata, cioè quando il bene non è in rapporto con una precisa occasione o scadenza, ma si realizza in modo del tutto estemporaneo e contingente. Occasioni indeterminate possono essere, per esempio, un&apos;esecuzione musicale, una narrazione, un
gioco, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an indeterminate circumstance, when the cultural property is not related to a determinate circumstance, but takes place in an extemporaneous and contingent way (e.g.: a musical performance, a narration, a game).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indeterminate circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione indeterminata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inspection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inspection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;ispezione effettuata per constatare lo stato del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is an inspection carried out to verify the condition of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inspection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ispezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CM/ISP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterpretationCriterion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of one of the subclasses of the class &apos;Interpretation&apos; is the following:
resource:PreferredAuthorshipAttribution/1200865600-1 a           cd:PreferredAuthorshipAttribution ;
        rdfs:label  &quot;Preferred authorship attribution of cultural property: 1200865600&quot;@en ;
        cd:hasAttributedAuthor resource:Agent/cavaceppi-bartolomeo-1717-1799 ;
        cd:hasSource resource:Source/documentation .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo di una delle sottoclassi della classe &quot;Interpretazione&quot; è il seguente:
resource:PreferredAuthorshipAttribution/1200865600-1 a           cd:PreferredAuthorshipAttribution ;
        rdfs:label &quot;Attribuzione di autore preferita, maggiormente accreditata o convincente del bene: 1200865600&quot;@it ;
        cd:hasAttributedAuthor resource:Agent/cavaceppi-bartolomeo-1717-1799 ;
        cd:hasSource resource:Source/documentazione .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una situazione in cui viene individuata e registrata da un agente una certa informazione o un gruppo di informazioni relativamente a un oggetto, per esempio a un bene culturale o a una sua parte, supportata da una fonte o motivazione. Per esempio, l&apos;attribuzione di autore, l&apos;individuazione della committenza o delle entità responsabili di fasi successive alla creazione di un bene culturale sono tutte interpretazioni basate su fonti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a situation in which pieces of information related to an object (e.g.: a cultural property) are detected and recorded by an agent, based on a specific source or motivation (e.g.:ithe authorship attribution, commission, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interpretation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Interpretazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterpretationCriterionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il criterio o la motivazione che ha determinato una certa interpretazione (es.: bibliografia, documentazione, iscrizione).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the criterion that motivated an interpretation (e.g. inscription, bibliography, documentation).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Criterio interpretativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interpretation criterion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTM; AU/CMM/CMMF; AU/AAT/AATM; AU/ATB/ATBM; DT/DTM/DTMM; SG/SGT/SGTL - Normativa VeAC: AU/FRU/FRUF - Normativa MI 3.00: AU/DC/DDCF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionOn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Intervention&apos; is the following:
resource:Intervention/0800640527-10-intervention-1
        a           cd:Intervention ;
        rdfs:label  &quot;Intervention 1 on cultural property 0800640527-10&quot;@en ;
        cd:hasActivityOperator resource:Agent/tonelli-elvira ;
        cd:hasActivityResponsible resource:Agent/soprintendenza-per-i-beni-ambientali-ed-architettonici-di-bologna-modena-e-reggio-emilia ;
        cd:hasInterventionType resource:InterventionType/restauro ;
        tiapit:atTime resource:TimeInterval/1994 .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe &quot;Intervento&quot; è il seguente:
resource:Intervention/0800640527-10-intervention-1
        a           cd:Intervention ;
        rdfs:label  &quot;Intervento 1 sul bene culturale 0800640527-10&quot;@it ;
        cd:hasActivityOperator resource:Agent/tonelli-elvira ;
        cd:hasActivityResponsible resource:Agent/soprintendenza-per-i-beni-ambientali-ed-architettonici-di-bologna-modena-e-reggio-emilia ;
        cd:hasInterventionType resource:InterventionType/restauro ;
        tiapit:atTime resource:TimeInterval/1994 .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un intervento che ha interessato un bene culturale, a fini conservativi (per i quali si crea una sottoclasse di &quot;Intervento&quot;) oppure di altro tipo: restauri (termine obsoleto che attualmente corrisponde a &quot;intervento a fine conservativo&quot;), rilavorazioni, ripristini, trasformazioni per recuperare aspetto e funzionalità rispondenti ai mutati gusti, ecc. In generale, per interventi si intendono attività che riguardano il bene, effettuate per la sua realizzazione/modifica e conservazione materiale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an intervention on a cultural property, that is an activity carried out for its conservation or for other purposes: conservation interventions, reprocessing, restoring, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST - normative di versioni precedenti: RS/RST; Normativa VeAC: CO/RIA; Normativa CA: RO/RIS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di intervento (a fini conservativi o di altro tipo) che ha interessato un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of intervention on a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intervention type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: valori di CO/RST/RSTI - Normativa VeAC: CO/RIA (riadattamento/modifica) - Normativa CA: RO/RIS (intervento successivo)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInventoryOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventoryIdentifierResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un inventario, di vario tipo, relativo a un bene culturale o relativo a una delle entità o attività collegate al bene culturale (per esempio un inventario di scavo archeologico).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an inventory about a cultural property or about an entity or an activity related to the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inventory</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INV; ICCD Normativa RA 3.00 RE/DSC/DSCI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLaboratoryTestType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/claySpecifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;analisi di laboratorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is a laboratory test.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory test</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di analisi di laboratorio (es.: analisi metallurgica, analisi chimica, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of laboratory test (es.: chemical analysis)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory test type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB/ALBT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLegalSituationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasOwner"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &quot;Legal situation&quot; is the following:
resource:LegalSituation/1400054721-legal-situation-proprieta-stato
        a  cd:LegalSituation ;
        rdfs:label  &quot;Legal situation of cultural property 1400054721: State property&quot;@en ;
        cd:hasOwner resource:Agent/ministero-beni-culturali .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso della classe &quot;Condizione giuridica&quot; è il seguente:
resource:LegalSituation/1400054721-legal-situation-proprieta-stato
        a  cd:LegalSituation ;
        rdfs:label  &quot;Condizione giuridica del bene culturale 1400054721: proprietà Stato&quot;@it ;
        cd:hasOwner resource:Agent/ministero-beni-culturali .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la condizione giuridica di un bene culturale, con riferimenti al proprietario, detentore o possessore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the legal situation of a cultural property, related to the owner.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legal situation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Situazione giuridica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGG</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LifeCycleCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LifeCycleCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione legata ai cicli della vita (cerimonie, riti, feste).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to life cycles (ceremonies, custom, celebration)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Life cycle circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al ciclo della vita</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOV</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of one of the subclasses of the class &apos;Membership&apos; is the following: resource:CollectionMembership/0300633618-collection-membership-1
        a    cd:CollectionMembership ;
        rdfs:label  &quot;Collection membership 1 of cultural property: 0300633618&quot;@en ;
        cd:hasCollection resource:CollectionOfCulturalEntities/collezione-mingozzi ;
        cd:hasMemberOfCollection resource:ScientificOrTechnologicalHeritage/0300633618 ;
        tiapit:atTime resource:TimeInterval/1967 .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso di una delle sottoclassi della classe &apos;Appartenenza&apos; è il seguente: resource:CollectionMembership/0300633618-collection-membership-1
        a    cd:CollectionMembership ;
        rdfs:label  &quot;Appartenenza a collezione 1 del bene culturale: 0300633618&quot;@it ;
        cd:hasCollection resource:CollectionOfCulturalEntities/collezione-mingozzi ;
        cd:hasMemberOfCollection resource:ScientificOrTechnologicalHeritage/0300633618 ;
        tiapit:atTime resource:TimeInterval/1967 .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il concetto di appartenenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the concept of membership.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/MultimediaDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/MultimediaDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la documentazione multimediale in formato digitale relativa al un oggetto, per esempio un bene culturale. Nel caso delle Normative per la catalogazione dell&apos;ICCD questa classe riguarda la documentazione multimediale realizzata in formati non compresi dalle norme ICCD, allegata alla scheda di catalogo o esistente e depositata presso l&apos;Ente schedatore o in altre raccolte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the multimedia documentation of an object, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altra documentazione multimediale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Multimedia documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ADM (solo versioni 3.00 e 3.01)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NoLongerInPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NoLongerInPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una stampa che non è più parte integrante della pubblicazione, ma che lo è stata in passato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a print that is no longer was a part of a publication.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Print no longer in publication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stampa non più in volume</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NumismaticSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NumismaticSeries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la serie della quale una moneta fa parte (es.: Greca, Romana Repubblicana, Barbarica).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the series which a particular coin is part of.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Numismatic series</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Serie numismatica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa NU: OG/OGT/OGTR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasObservationSurveyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyPhotographer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveySoundEngineer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedToResearch"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine, ovvero il rilevamento (l&apos;occasione o l&apos;indagine in occasione della quale è stato rilevato, individuato, osservato il bene) di un bene musicale di interesse etno-organologico o di un bene demoetno-antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is an observation survey: the observation of musical heritage or demoethnoanthropological heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine di rilevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di indagine di rilevamento (rilevamento nel contesto/ rilevamento decontestualizzato).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of observation survey (in the context / out of the context).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation survey type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di indagine di rilevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: LA/PRM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/diagnosis"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/refersToSurveys"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;indagine, intesa come attività, in cui viene elaborata una diagnosi di una paleopatologia di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is a survey in which is possible to make a diagnosis of a paleopathology of an anthropological material.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine su paleopatologia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paleopathology survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: PT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomaly"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReliability"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/overlapSpecifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero una fotointerpretazione e fotorestituzione, intesa come indagine territoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a particular type of survey on a cultural property, that is photo interpretation and rendering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotointerpretazione e fotorestituzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photo interpretation and rendering</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/caption"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/stripRunAndFrameNumber"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la documentazione fotografica relativa a un oggetto, per esempio a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the photographic documentation of an object, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPhotographicSeriesIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSubseries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una serie editoriale fotografica, ovvero un insieme di immagini ideate o pubblicate come un&apos;unica entità, esplicitamente legate tra di loro da un titolo o da una numerazione progressiva o da altri elementi che ne individuino inequivocabilmente l&apos;unitarietà in senso biblioteconomico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a photographic series, that is a set of photographs created or published as a unit, from a library sciences point of view.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic series</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Serie fotografica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: PD/SFI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfPhotographicSeries"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPhotographicSeries"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSeriesItemNumber"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;appartenenza di un bene fotografico a una serie editoriale, esplicitamente indicata da un titolo o da una numerazione progressiva o da altri elementi che ne individuino inequivocabilmente l&apos;appartenenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the membership of photographic heritage in a photographic series, as a unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza a serie fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic series membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SFI; PD/SSI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSubseries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSubseries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una sottoserie di una serie editoriale fotografica, ovvero una partizione interna alla serie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a photographic subseries, that is a component of a photographic series.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic subseries</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sottoserie fotografica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SSI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di autore maggiormente accreditata o convincente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the preferred authorship attribution, most accredited or convincing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione Primaria di Autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Preferred Authorship Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>AU/AUT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkPreviousLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkRecordIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Preparatory or final work&apos; is the following::
resource:PreparatoryOrFinalWork/0500212038-disegno
        a           cd:PreparatoryOrFinalWork ;
        rdfs:label  &quot;Preparatory or final work 1 of cultural property 0500212038: disegno&quot;@en ;
        cd:hasAuthor resource:Agent/tiziano-vecellio ;
        cd:hasDating resoruce:Dating/0500212038-disegno .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe &quot;Opera preparatoria o finale&quot; è il seguente:
resource:PreparatoryOrFinalWork/0500212038-disegno
        a           cd:PreparatoryOrFinalWork ;
        rdfs:label  &quot;Opera originale o finale 1 del bene culturale 0500212038: disegno&quot;@it ;
        cd:hasAuthor resource:Agent/tiziano-vecellio ;
        cd:hasDating resoruce:Dating/0500212038-disegno .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;entità collegata a un bene culturale, che ne costituisce una fase preparatoria o una fase finale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an entity related to a cultural property, that is its preparatory or final stage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera preparatoria o finale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Preparatory or final work</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;entità collegata a un bene culturale, che ne costituisce una fase preparatoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an entity related to a cultural property, as its preparatory stage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera preparatoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Preparatory work</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: se RO/ROF/ROFF rappresenta uno stadio del bene catalogato riconducibile a una fase finale, per cui è possibile dedurre che l&apos;opera collegata al bene è una sua fase preparatoria.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintInPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintInPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la pubblicazione di cui una stampa è, o è stata, parte integrante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a publication of which a print is, or was, part.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Print in publication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stampa in pubblicazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintingPlatesSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintingPlatesSeries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la serie della quale una matrice incisa fa parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the series which a printing plate is part of.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Printing plates series</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Serie di matrici incise</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa MI: OG/SGT/SGTS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProductionCycleCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProductionCycleCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione connessa ai cicli produttivi (bachicoltura, cerealicoltura, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to production cycles (sericulture, cereal crop, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al ciclo produttivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Production cycle circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Profession -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Profession">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il mestiere o la professione dell&apos;utente del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the role of a cultural entity&apos;s user.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Profession</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Professione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2: UT/UTN/UTNM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProtectiveMeasureOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProponentAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/issueDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/noticeDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/openingNoticeDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/registrationDateOrGU"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un provvedimento di tutela nazionale o internazionale, che ha interessato un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the protective measure, national or international, related to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protective measure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provvedimento di tutela</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReferenceCatalogue -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReferenceCatalogue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReferenceCatalogueOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il repertorio che cita la copia di una stampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the reference catalogue that cites the copy of a print.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reference catalogue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Repertorio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/COP/COPR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/involvesRelatedWork"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedWorkSituationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalPropertyStage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Related work situation&apos; is the following:
resource:RelatedWorkSituation/0300199368-preparatory-final-work-1
        a  cd:RelatedWorkSituation ;
        rdfs:label  &quot;Relation 1 between the cultural property 0300199368 and preparatory or final work&quot;@en  ;
      cd:hasCulturalPropertyStage resource:CulturalPropertyStage/bozzetto ;
        cd:hasRelatedWork resource:FinalWork/0300199368-dipinto .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso della classe &apos;Rapporto con opera collegata&apos; è il seguente:
resource:RelatedWorkSituation/0300199368-preparatory-final-work-1
        a  cd:RelatedWorkSituation ;
        rdfs:label  &quot;Relation 1 between the cultural property 0300199368 and preparatory or final work&quot;@en , &quot;Rapporto 1 tra il bene culturale 0300199368 e opera originale o finale&quot;@it ;
      cd:hasCulturalPropertyStage resource:CulturalPropertyStage/bozzetto ;
        cd:hasRelatedWork resource:FinalWork/0300199368-dipinto .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la relazione, il rapporto, tra il bene culturale in esame e un&apos;altra opera, che può anche essere un bene culturale. In riferimento a questo rapporto, si definisce lo stadio di realizzazione del bene culturale in rapporto con l&apos;oggetto che ne costituisce una fase preparatoria o che ne rappresenta la fase finale o che ne rappresenta una derivazione. Nel caso di una relazione tra un bene culturale e un altro bene culturale, in riferimento a questo rapporto si definisce, se possibile, il tipo di relazione tra i due beni (es.: luogo di realizzazione, luogo di ritrovamento, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a situation in which a cultural property is related to another work, that could even be another cultural property. The cultural property stage is defined referring to this relationship with a related work, that can represent a preparatory, a final phase or a derivation of the cultural property. When the relationship is between two cultural properties, when possible, the nature of the relationship is specified (e.g.: finding location)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rapporto con opera collegata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Related work situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReliability"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il livello di affidabilità delle informazioni rilevate nell&apos;indagine di fotointerpretazione/fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the reliability level of detected information relative to photo interpretation rendering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Affidabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reliability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproductionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintInPublication"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproductionPosition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la riproduzione dell&apos;immagine contenuta nella pubblicazione di cui la stampa è, o è stata, parte integrante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the reproduction of an image, that is, or was, part of a publication.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reproduction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Riproduzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReproductionPositionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/pageOrTableNumber"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la posizione fisica della riproduzione della stampa all&apos;interno della pubblicazione, che rappresenta quindi una derivazione della stampa stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the phisical position of a printed reproduction in a publication.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Posizione della riproduzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reproduction position</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearchScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedToResearch"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda, intendendo con il termine &quot;ricerca&quot; vari e differenziati livelli, fra cui quello della campagna di catalogazione. La ricerca si può collegare al rilevamento di un bene musicale di interesse etno-organologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the research in which the catalogue record describing a cultural property was recorded (e.g.: a cataloguing campaign). The research can be related to the observation survey on musical heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Research</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ricerca</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgentWithResponsibility"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibilityType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isResponsibilityFor"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;individuazione di una responsabilità attribuibile a un agente relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici, quindi alle diverse personalità responsabili, a vario titolo, del ciclo produttivo del bene in esame, oltre che della sua circolazione, divulgazione, commercializzazione e promozione (committenti, stampatori, ritoccatori, coloritori, editori, distributori, sponsor, curatori e responsabili di edizioni e di serie, dedicanti e dedicatari, responsabili di collezioni e di collazioni, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the attribution of a responsibility to an agent, relating to the activities of production and dissemination of photographic heritage (e.g.: committent, editor, printer, dedicatee, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Responsibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative F e FF: PD/PDF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di responsabilità individuata relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici (es.: stampatori, ritoccatori, coloritori, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of responsibility related to the production and dissemination of photographic heritage (e.g.: printer, editor)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Responsibility type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di responsabilità</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative F e FF: PD/PDF/PDFR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECCategory"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria patrimoniale del bene, con riferimento alla classificazione del Sistema Europeo dei Conti 1995</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the patrimonial category of a cultural property, referring to the SEC classification 1995.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">SEC Category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPZ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il codice patrimoniale del bene (SEC - Modello 15), con riferimento alla classificazione del Sistema Europeo dei Conti 1995.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the patrimonial code of a cultural property, referring to the SEC classification 1995.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">SEC Identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SameAuthorCopy -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SameAuthorCopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una replica di un bene culturale, cioè una duplicazione dell&apos;originale da parte dello stesso autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a copy of a cultural property created by the same author of the original cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Replica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Same author copy</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT = &apos;replica&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isScaleOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le indicazioni sulla scala di rappresentazione della documentazione grafica e cartografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the representative scale of a graphic or cartographic documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/DRA/DRAS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SeasonCycleCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SeasonCycleCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione legata ai cicli stagionali, ovvero cicli che si riferiscono a: oggetto di concezioni, credenze, mito, scienza, di elaborazione in poesia, prosa, canto, arte e di culto; riferimento di attività, pratiche, comportamenti, di dati o fenomeni a particolari cicli, giorni, settimane, lunazioni, mesi, stagioni ecc.; giorni e periodi fausti e infausti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to seasonal cycles, referred to: subject of popular belief, myth, science; poetry, prose, songs, art, ritual; practical activities, behaviour, phenomena connected to specific cycles, days, months, seasons; fortunate or unfortunate days and periods.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al ciclo stagionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Season cycle circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexInterpretation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexInterpretation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSexInterpretationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/sex"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la stima del sesso di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the interpretation of the sex of an anthropological material.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Interpretazione del sesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex interpretation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: DA/STS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SocialInteractionCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SocialInteractionCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione connessa alla socialità quotidiana (balli, caffè, veglie, osterie)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to social interaction (dances, pubs, wakes)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata alla socialità quotidiana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Social interaction circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/folio"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le fonti e i documenti testuali editi e inediti relativi a un oggetto, per esempio a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents source and document related to an object, e.g. a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fonti e documenti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Source and document</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FNT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Species -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Species">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSpeciesIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxon"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la specie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents one level of a biological taxon, the species.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3di.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Species</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isStratigraphicUnitOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;unità stratigrafica dalla quale può provenire un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a stratigraphic unit from which a cultural property may come from.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stratigraphic unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità stratigrafica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubjectOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il soggetto rappresentato da un bene culturale o il suo motivo decorativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the subject of a cultural property, or its ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subspecies -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subspecies">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubspeciesIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxon"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la sottospecie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents one level of a biological taxon, the subspecies.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3di.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sottospecie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subspecies</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGST</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyOn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of one of the subclasses of the class &apos;Survey&apos; is the following:
resource:ArchaeologicalExcavation/0500590557-survey-1
        a           cd:ArchaeologicalExcavation ;
        rdfs:label  &quot;Archaeological excavation 1 of cultural property 0500590557: Monselice, via Valli&quot;@en ;
        cd:hasActivityResponsible resource:Agent/sba ;
        cd:hasStratigraphicUnit resource:StratigraphicUnit/325 ;
        cd:hasSurveyMethod resource:SurveyMethod/scavo-stratigrafico ;
        cd:hasSurveyMotivation resource:SurveyMotivation/opere-pubbliche ; cd:hasSurveyScientificDirector resource:Agent/bianchin-citton-elodia ;
        core:hasAgentRole resource:AgentRole/0500590557-archaeological-excavation-1-activity-responsible , resource:AgentRole/0500590557-archaeological-excavation-1-scientific-director ;
        tiapit:time &quot;2004&quot; .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso di una delle sottoclassi della classe &quot;Indagine&quot; è il seguente:
resource:ArchaeologicalExcavation/0500590557-survey-1
        a           cd:ArchaeologicalExcavation ;
        rdfs:label  &quot;Scavo archeologico 1 del bene 0500590557: Monselice, via Valli&quot;@it ;
        cd:hasActivityResponsible resource:Agent/sba ;
        cd:hasStratigraphicUnit resource:StratigraphicUnit/325 ;
        cd:hasSurveyMethod resource:SurveyMethod/scavo-stratigrafico ;
        cd:hasSurveyMotivation resource:SurveyMotivation/opere-pubbliche ; cd:hasSurveyScientificDirector resource:Agent/bianchin-citton-elodia ;
        core:hasAgentRole resource:AgentRole/0500590557-archaeological-excavation-1-activity-responsible , resource:AgentRole/0500590557-archaeological-excavation-1-scientific-director ;
        tiapit:time &quot;2004&quot; .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;indagine effettuata su un bene culturale. Per indagine, si intende un&apos;attività che riguarda il bene, effettuata per la sua individuazione (nel caso dei beni archeologici), per il suo studio e per l&apos;approfondimento delle sue caratteristiche tecniche (indagini di scavo, di ricognizione, indagini geognostiche, analisi di vario genere e tipo, etc.). Questa classe viene specializzata in sottoclassi, per la rappresentazione di tipologie di indagini specifiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a survey carried out on a cultural property, that is an activity related to a cultural property and carried out for its identification, study or observation of its technical characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE; CM/ISP - ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI - ICCD Normativa SM: DR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyImageOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImageType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/surveyImageIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;immagine presa in esame nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the image analysed during a photo interpretation or rendering survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey Image</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT + FOID</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo di immagine analizzata in una indagine di fotointerpretazione e restituzione (fotografia aerea o fotografia satellitare).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of image analysed during a photo interpretation or rendering survey (aerial photograph, satellite photograph).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey image type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di immagine di indagine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyMethodOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il metodo di scavo archeologico o di ricognizione archeologica adottato nel corso dell&apos;indagine. (es.: sondaggio, per strati stratigrafici, occasionale, sistematico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the archeological survey method adopted.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGM; RE/DSC/DSCM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSurveyMotivationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il motivo principale che ha determinato una ricognizione archeologica o uno scavo archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the main motivation of a survey.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey Motivation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTitleOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterpretationCriterion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitleType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il titolo di un oggetto. Nel caso del dominio dei beni culturali, può rappresentare il titolo del soggetto di un bene culturale o di un&apos;opera collegata a un bene culturale in quanto sua fase preparatoria o finale o in quanto pubblicazione contenente una stampa, oppure il titolo di una serie fotografica, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the title of an object, e.g. the title of the subject represented by a cultural property, or the title of a photographic series, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN (titolo alternativo); DA/AID/AIDT (titolo) - Normativa S e MI: OG/SGT/SGTP (titolo proprio); Normativa F: SG/SGL/SGLA (titolo attribuito); SG/SGL/SGLT (titolo proprio); SG/SGL/SGLL (titolo parallelo); - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTR (titolo parallelo); OG/SGT/SGTT (titolo); ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di titolo di un oggetto (es.: originario, alternativo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of an object title (e.g. original, alternative)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Title Type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN; DA/AID/AIDT - Normativa S e MI: OG/SGT/SGTP Normativa F: SG/SGL/SGLA; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTR; OG/SGT/SGTT - Normative VeAC e AT: DO/BSE/BSET e BSEC.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isTombOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una deposizione funeraria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a tomb.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Deposizione funeraria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tomb</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUrbanPlanningInstrumentOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEligibleIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno strumento urbanistico-territoriale, ovvero un piano regolatore generale e particolareggiato o un piano paesaggistico che interessa un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a urban planning instrument, related to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strumento urbanistico-territoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urban planning instrument</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isUseOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseTypeSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useConditions"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;uso del bene, che può variare nel corso del tempo, a seconda delle diverse occasioni e delle parti utilizzate del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the use of a cultural property, that can change over time, depending on the circumstances and on which parts of the cultural property are used.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la funzione d&apos;uso che ha un oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the use function of an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Funzione d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use function</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF; LC/LDC/LDCF; LA/PRC/PRCF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di uso del bene (attuale, precedente, storico o dato non disponibile).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of use of a cultural property (current, previous, historical)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le specifiche sul tipo di uso del bene (reimpiego, edilizio, epigrafico, ornamentale, strumentale, strutturale).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the specification of the type of use of a cultural property (e.g. building, ornamental, structural, instrumental)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specifiche del tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type specification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria sociale a cui appartiene l&apos;utente del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the social category of a user (e.g. of a cultural property)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria sociale dell&apos;utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">User social category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative BDM 2.00: UT/UTN/UTNC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/WorkCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/WorkCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione connessa al lavoro (es.: panificazione, agricoltura)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to work (e.g.: agriculture, bakery)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al lavoro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Work circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/YearCycleCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/YearCycleCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione legata ai cicli dell&apos;anno (es.: equinozio autunno, capodanno, Quaresima, Ramadan, carnevale, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to year cycles (e.g.: autumnal equinox, New Year&apos;s Eve, Lent, Ramadan, carnival, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al ciclo dell&apos;anno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Year cycle circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Category -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Method -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedClassification"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/Role -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Location -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AccompanyingBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AccompanyingBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) relativa al genere di bibliografia che riguarda in modo più generico il contesto in cui si è venuto a trovare il bene nel corso della sua storia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the definition relative to the genre of bibliography.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accompanying bibliography</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia di corredo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AerialPhotograph -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AerialPhotograph">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aerial photograph</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotografia aerea</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un altro titolo noto del soggetto, in alternativa o in aggiunta al titolo più noto o accreditato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents subject&apos;s alternative title.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo alternativo</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnthropicOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnthropicOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anthropic origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine antropica</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AttachedDocumentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AttachedDocumentation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) della documentazione acclusa alla scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents documenation definition included inside catalog.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attached documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione allegata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AttributedTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AttributedTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un titolo attribuito di una fotografia, cioè un titolo desunto, se possibile, da fonti archivistiche, bibliografiche, orali o iconografiche (altri esemplari della stessa immagine) oppure creato in base al contenuto dell&apos;immagine (o della serie di immagini; è necessario nei casi in cui siano del tutto assenti titoli sul/nel documento, o su materiali ad esso complementari, e nel caso in cui tali titoli risultino errati.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents an attributed title of a photograph, that is a title taken from archival, bibliographic, oral or iconographic sources, or created based on picture contents.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attributed title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo attribuito</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">Normativa F: SG/SGL/SGLA - Normativa FF: se PA/PAC/PACG = &apos;attribuita&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BuildingUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BuildingUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso edilizio di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents cultural entity  building use specifications.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso edilizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CivilCircumstance -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CivilCircumstance">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Civil circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione civile</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ComparativeBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ComparativeBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) relativa al genere di bibliografia utilizzata per confronti (stilistici, tipologici, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the definition relative to the kind of bibliography used for comparisons.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia di confronto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Comparative bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso attuale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents cultural entity current use.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso attuale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DecentReliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DecentReliability">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Decent reliability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Discreta affidabilità</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DeliveryConfirmationCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DeliveryConfirmationCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conferma di avvenuta spedizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Delivery confirmation certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DifferentDating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DifferentDating">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta un tipo di datazione differente rispetto a quella presente nelle informazioni della cronologia del bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a different type of dating than the one present in cultural entity&apos;s chronological information.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Datazione diversa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Different dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="en">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EpigraphicUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EpigraphicUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso epigrafico di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents cultural entity&apos;s epigraphic use.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Epigrafico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Epigraphic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExcellentReliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExcellentReliability">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Excellent reliability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ottima affidabilità</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExistingDocumentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExistingDocumentation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) della documentazione che viene solo citata: non è acclusa alla scheda di catalogo, ma si trova presso un luogo di conservazione (Archivio, Biblioteca, ecc.), anche “virtuale”, come nel caso delle risorse disponibili sul web e consultabili on line.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents documentation definition that is only mentioned.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione esistente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Existing documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FreeMovementCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FreeMovementCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attestato di libera circolazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Free movement certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GoodReliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GoodReliability">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Buona affidabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Good reliability</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/HistoricalUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/HistoricalUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso storico di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents cultural enity&apos;s historical use.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso storico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/HistoricizedTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/HistoricizedTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historicized title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo storicizzato</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa FF: se PA/PAC/PACG = &apos;storicizzata&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ImportConfirmationCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ImportConfirmationCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Certificato di avvenuta importazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Import confirmation certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InstrumentalUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InstrumentalUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso strumentale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents cultural entity instrumental use specifications.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Instrumental</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strumentale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InsufficientReliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InsufficientReliability">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insufficient reliability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scarsa affidabilità</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LineAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LineAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia lineare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/MainTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/MainTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il titolo principale di una pubblicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents publication main title.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Main title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo principale</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSET</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NaturalOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NaturalOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine naturale</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObsoleteDating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObsoleteDating">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il tipo di datazione superata rispetto a quella presente nelle informazioni relative alla cronologia del bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents an obsolete dating.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Datazione superata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Obsolete dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OriginalTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OriginalTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Original title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo originario</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa FF: se PA/PAC/PACG = &apos;originaria&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OrnamentalUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OrnamentalUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso ornamentale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents cultural entity&apos;s ornamental use specifications.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ornamental</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ornamentale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OtherMethodOfDating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OtherMethodOfDating">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta un tipo di metodo diverso di datazione rispetto a quella presente nelle informazioni della cronologia del bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a different type of dating method than the one present in cultural entity&apos;s chronological information.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altro metodo di datazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Other method of dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ParallelTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ParallelTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">I represents a parallel title, that is main title translated into other languages and presented as equivalent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un titolo parallelo, cioè lo stesso titolo principale tradotto in altre lingue e presentato come equivalente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parallel title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo parallelo</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLL - Normative S e MI: OG/SGT/SGTR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PermanentExportLicense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PermanentExportLicense">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Licenza di esportazione definitiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Permanent export license</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PointAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PointAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia puntuale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PolygonAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PolygonAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia areale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polygon anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreviousUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreviousUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso precedente di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents cultural enity&apos;s previous use.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Previous use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso precedente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProperTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProperTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the title proper to subject of a print, an engraved matrix or a photograph.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il titolo proprio del soggetto di una stampa, di una matrice incisa o di una fotografia. Per titolo proprio di una stampa si intende il titolo principale nella forma in cui appare sulla stampa o sulla matrice stessa. Per titolo proprio (principale) di una fotografia, si intende nella forma in cui appare nell&apos;immagine (o su uno dei suoi supporti, o nelle schede a campi testuali, o nei commenti sonori presenti all&apos;interno del file contenente l&apos;immagine digitale). Per la normativa F, Il titolo proprio include anche ogni eventuale titolo alternativo (altre denominazioni dell&apos;opera che appaiano insieme al titolo principale) e, facoltativamente, i complementi del titolo proprio (ossia sottotitoli od ulteriori indicazioni che contribuiscono a qualificare più specificamente il contenuto dell&apos;immagine).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Proper title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo proprio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normative S e MI: OG/SGT/SGTP - Normativa F: SFG/SGL/SGLT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReligiousCircumstance -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReligiousCircumstance">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione religiosa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Religious circumstance</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SatellitePhotograph -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SatellitePhotograph">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotografia satellitare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Satellite photograph</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SecondaryTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SecondaryTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il tipo di titolo secondario di una pubblicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents publication&apos;s secondary title.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Secondary title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo secondario</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SpecificBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SpecificBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione relativa al genere di bibliografia che riguarda in modo specifico il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the definition related to the kind of bibliography that specifically concerns the subject under examination.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia specifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Specific bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StructuralUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StructuralUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso strutturale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents cultural entity&apos;s structural use specifications.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Structural use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso strutturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TemporaryExportLicense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TemporaryExportLicense">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Licenza di esportazione temporanea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporary export license</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">provvisoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">unstable</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TemporaryMovementCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TemporaryMovementCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attestato di circolazione temporanea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporary movement certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UncertainOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UncertainOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine incerta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Uncertain origin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeUnavailable -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeUnavailable">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la mancanza di dati disponibili relativamente al tipo di uso di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the lack of available data regarding the type of use of a cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di uso non disponibile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type unavailable</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse">
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il riuso subito dal bene catalogato o da una sua parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description"/>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative RA, SMO, PST,  OAC, OA, MI, NU: RO/REI - ICCD Normative CA, MA: RO/RIU - ICCD Normativa F: ROP/CRF/CRFT = &apos;reimpiego&apos;</a-cat:iccdNormTag>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the reuse of a cultural property or of one of its parts.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">provvisoria</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents cultural entity&apos;s reuse.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Riuso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reuse</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inspection"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalFonds"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSeries"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSubseries"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Fruition"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

