<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:clv="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:a-cd="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:arco="https://w3id.org/arco/ontology/arco/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:opla="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:a-cat="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:a-loc="https://w3id.org/arco/ontology/location/"
     xmlns:opla1="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/1.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/1.2"/>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl"/>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBAC, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Luigi Asprino (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Margherita Porena (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Marialetizia Mancinelli (MiBAC, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:description xml:lang="it">Questo modulo, detto della descrizione denotativa (denotazione è inteso come l&apos;atto di indicare una cosa attraverso segni esteriori), modella le caratteristiche di un bene culturale, individuabili e/o individuate durante il processo di catalogazione e misurabili in accordo con un sistema di riferimento. Esempi includono misure es. lunghezza, materia es. argilla, tecniche es. fusione, stato di conservazione es. buono, discreto, cattivo.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">The Denotative Description module encodes the characteristics of a cultural property, as detectable and/or detected during the cataloguing process and measurable according to a reference system. Examples include measurements e.g. length, constituting materials e.g. clay, employed techniques e.g. melting, conservation status e.g. good, decent, bad.</dc:description>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dc:title xml:lang="en">Denotative Description Ontology (ArCo network)</dc:title>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia della Descrizione Denotativa (ArCo network)</dc:title>
        <terms:issued>2018-03-07</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:modified>2023-01-09</terms:modified>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/descriptionandsituation.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo, detto della descrizione denotativa (denotazione è inteso come l&apos;atto di indicare una cosa attraverso segni esteriori), modella le caratteristiche di un bene culturale, individuabili e/o individuate durante il processo di catalogazione e misurabili in accordo con un sistema di riferimento. Esempi includono misure es. lunghezza, materia es. argilla, tecniche es. fusione, stato di conservazione es. buono, discreto, cattivo.
In questo modulo si riusano come template i seguenti Ontology Design Patterns:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/descriptionandsituation.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Denotative Description module encodes the characteristics of a cultural property, as detectable and/or detected during the cataloguing process and measurable according to a reference system. Examples include measurements e.g. length, constituting materials e.g. clay, employed techniques e.g. melting, conservation status e.g. good, decent, bad.
In this module the following Ontology Design Patterns have been used:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/descriptionandsituation.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/situation.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Denotative Description Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia della Descrizione Denotativa (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.2</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.2</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo"/>
    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinIssuance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinIssuance"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterpretationCriterion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterpretationCriterion"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCulturalEntityCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCulturalEntityCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCulturalEntityCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCulturalEntityCharacteristicOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/areAvailableNotesOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/areAvailableNotesOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAvailableNotes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha note producibili&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has available notes&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">are available notes of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sono note producibili di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/classifiesCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/classifiesCharacteristic">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCharacteristicClassifiedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/technical-characteristic/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è caratteristica classificata da&quot;, collega un concetto tecnico a una caratteristica tecnica di un&apos;entità - come un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a techical concept to an entity&apos;s technical characteristic. It is the inverse property of isCharacteristicClassifiedBy.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">classifica caratteristica tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">classifies technical characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAccessory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAccessory">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAccessoryOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene musicale a un suo accessorio, ovvero un oggetto collegabile al bene musicale, sia nel caso in cui sia funzionale alla produzione del suono, sia nel caso in cui sia di supporto alla produzione del suono o alla conservazione o alla prassi musicale del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a musical good to one of its accessories. In other words, it is an object linkable to a musical object, whether it is functional to the sound production, or if it is the sound&apos;s production or conservation medium.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha accessorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accessory</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AS/ASS/ASST</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAffixedElement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAffixedElement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isElementAffixedOn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un elemento apposto sul bene (es.: emblema, timbro, iscrizione, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to an element affixed on it (e.g. inscription, stamp, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha elemento apposto sul bene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has element affixed to cultural property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE - ICCD versioni precedenti alla 4.00: DA/ISR; DA/STM - ICCD Normativa A: LI/LSI - ICCD Normativa MI: AU/DDC. -  Normativa NU: DA/DES/DESA, DESL, DESN, DESF, DESM, DESG, DESR, DEST</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAffixedElementType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAffixedElementType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAffixedElementTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElementType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;iscrizione, un emblema, un timbro, uno stemma, etc., al suo tipo (es.: gentilizio, civile, religioso, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relatesan inscription (or an emblem, a mark, etc.) to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di elemento apposto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has affixed element type</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISEE - Normative di versioni precedenti: DA/STM/STMQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAvailableNotes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasAvailableNotes">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musicale, dal grave all&apos;acuto, alle note producibili dallo strumento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a musical instrument to the playable notes by it, from low to high.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha note producibili</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has available notes</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasClimateSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasClimateSituation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isClimateSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ClimateSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;ambiente alla situazione climatica</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the ambient to the climate situation</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha situazione climatica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has climate situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasColour -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasColour">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isColourOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto al colore .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an object to the colour.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha colore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has colour</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCommunicationMedium -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCommunicationMedium">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCulturalEntityCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCommunicationMediumOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale immateriale a una modalità comunicativa mediante la quale il bene viene veicolato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an intangible cultural property to a communication medium.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modalità comunicativa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has communication medium</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCommunicationMediumType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCommunicationMediumType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCommunicationMediumTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una modalità comunicativa di un oggetto al tipo di modalità comunicativa (verbale, strumentale, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a communication medium to its type (e.g.: verbal, singing, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di modalità comunicativa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has communication medium type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasConservationStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasConservationStatus">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isConservationStatusOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa il bene culturale al suo stato di conservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the cultural property with its conservation status.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato di conservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has conservation status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>CO/STC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasConservationStatusType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasConservationStatusType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isConservationStatusTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa lo stato di conservazione a uno dei valori del tipo di stato di conservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a conservation status to one of its type&apos;s values.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di stato di conservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has conservation status type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>CO/STC/STCC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyAccessibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyAccessibility">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCulturalEntityCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyAccessibilityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAccessibility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il bene culturale alla sua accessibilità, ovvero la possibilità di accedere al bene, in tutto o in parte, per esempio per effettuare un esame diretto finalizzato alla catalogazione (es.: un bene immobile posto in un luogo recintato non accessibile, un bene mobile che non si può osservare da vicino perché posto troppo in alto su una parete; un bene totalmente accessibile, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the cultural property to its accessibility, that is the possibility to reach or enter that cultural property, for example for cataloguing activities (e.g.: an immovable cultural property located in a walled area, a movable cultural property located on the top shelf, a totally accessible cultural property, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha accessibilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property accessibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: LC/ACB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyAvailability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyAvailability">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCulturalEntityCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyAvailabilityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAvailability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il bene culturale alla sua disponibilità materiale, ovvero se il bene è materialmente disponibile, per esempio per attività di catalogazione, o se non è disponibile (es.: furto, distruzione)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class relates the cultural property to its availability, that is whether the cultural property is available or not (e.g.: theft, destruction) for example for cataloguing activities.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha disponibilità materiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property availability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyDefinition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyDefinition">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyDefinitionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyDefinition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la tipologia di un bene culturale a una delle sue componenti, cioè la definizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s typology to one of its components, i.e.  its definition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha definizione del bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property definition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>OG/OGT/OGTD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertySpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertySpecification">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertySpecificationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertySpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la tipologia di un bene culturale a una delle sue componenti, cioè alle specifiche morfologiche e funzionali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity&apos;s typology to its components, i.e. morphological and functional specifications.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha specifiche del bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property specification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>OG/OGT/OGTT. Scheda A e PG (v. 1 e v.2): OG/OGT/OGTQ. - Normativa BNB: OG/OGT/OGTK, OGTZ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale al tipo di bene, per permettere la corretta e precisa individuazione del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>OG/OGT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDedicatee -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDedicatee">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDedicateeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Dedication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una dedica al dedicatario, cioè alla persona o ente cui è rivolta la dedica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a dedication to its dedicaatee, which is the person or institution to whom the dedication is addressed.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dedicatario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has dedicatee</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa MI 3.00: AU/DDC/DDCM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDesignationInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDesignationInTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDesignationInTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa un bene culturale alla sua denominazione e/o dedicazione o, per la normativa FF, titolo, nel corso del tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a cultural entity to its denomination and/or dedication, or title (for FF legislation) over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha designazione nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has designation in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGD. - Normativa BNB: OG/OGT/OGTE e OG/OGT/OGTC. - Normativa NU: OG/OGT/OGTO. - OG/OGT/OGTU. Normativa SI: OG/OGT/OGTY</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDesignationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDesignationType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDesignationTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity designation to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di denominazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has designation type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Questa proprietà collega una denominazione o dedicazione o, per la normativa FF, titolo nel tempo al tipo di denominazione del bene (altra lingua, attribuita, attuale, dialettale, etc.)</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGD/OGDT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDiapason -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDiapason">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDiapasonOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musical al corista rilevato (nota, temperatura ed eventualmente umidità ambientale al momento della rilevazione).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a musical instrument to the identified diapason (note, temperature and eventually humidity during the detection).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha corista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has diapason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasEnvironment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasEnvironment">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isEnvironmentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una cosa all&apos;ambiente in cui è inserito</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a thing to its environment</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ambiente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has environment</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasExtension -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasExtension">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isExtensionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musicale alla sua estensione musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a musical instrument to its extension.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha estensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has extension</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFileFormat -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFileFormat">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFileFormatOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una risorsa digitale su supporto informatico al formato utilizzato per la scrittura della risorsa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital resource to the format used to write it on a data medium.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha formato di estensione/compressione del file</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has file format</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFiligree -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFiligree">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFiligreeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;opera d&apos;arte, un disegno, una fotografia, una stampa alla sua filigrana.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an artwork, painting, photography, print to its filigree.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha filigrana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has filigree</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFontStyle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFontStyle">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFontStyleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FontStyle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;iscrizione, uno stemma, un timbro, etc., al tipo di caratteri che viene adottato (es.: corsivo, grassetto, caratteri gotici, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an inscription or emblem, postmark, crest, etc. to the font style which has been adopted (e.g.: italic, bold, gothic etc).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di caratteri</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has font style</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Traversale 4.00: DA/ISE/ISET - Normative di versioni precedenti: DA/ISR/ISRT. Normativa BNB: SB/SBE/SBEC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFunctionalPurpose -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFunctionalPurpose">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFunctionalPurposeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FunctionalPurpose"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto (es bene culturale, apparato iconografico/decorativo o elemento apposto su un bene culturale come un&apos;iscrizione) al suo scopo funzionale (decorativo, religioso, simbolico, magico-offensivo, etc.), inteso come funzione che deve svolgere.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property realtes an object (e.g. cultural entity, iconographic/decorative apparatus, affixed element like an inscription) to its functional purpose, intended as the function the object has to perform (decorative, religious, symbolic, magic-offensive etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha scopo funzionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has functional purpose</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/ISE/ISEC - Normative di versioni precedenti: DA/ISR/ISRC; DA/APF/APFF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasGarmentAnalysis -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasGarmentAnalysis">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isGarmentAnalysisOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un vestimento antico o contemporaneo alla definizione tecnica completa dei tessuti, secondo le norme fornite dal C.I.E.T.A., o dei merletti, oppure rappresenta la distinzione fra tessuto unito e tessuto operato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an ancient or contemporary garment to the technical definition of textured fabrics, according to the standard provided by C.I.E.T.A., or laces. It can represent the dinstinction between plain fabric and textured fabric.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha analisi del vestimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has garment analysis</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasGarmentColour -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasGarmentColour">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isGarmentColourOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un vestimento antico o contemporaneo al colore dominante, di solito quello del fondo del tessuto, o quello risultante dall&apos;intreccio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an ancient and contemporary garment to its dominant color, usually it is base fabric&apos;s color, or the interlaced decoration&apos;s color.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha colore del vestimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has garment colour</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasIconographicOrDecorativeApparatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasIconographicOrDecorativeApparatus">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIconographicOrDecorativeApparatusOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale al suo apparato iconografico e/o decorativo, inteso come l&apos;insieme, che può essere più o meno complesso, delle rappresentazioni iconografiche e/o delle decorazioni presenti sul bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural enitity to its iconographic or decorative apparatus.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha apparato iconografico e decorativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has iconographic or decorative apparatus</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/AID - ICCD Normative PST e BDM: DA/APF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasIconographicOrDecorativeApparatusType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasIconographicOrDecorativeApparatusType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIconographicOrDecorativeApparatusTypeOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un apparato iconografico e decorativo di un bene culturale al tipo di apparato (iconografico, decorativo, iconografico-decorativo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a iconographic or decorative apparatus to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di apparato iconografico e decorativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has iconographic or decorative apparatus type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasImplementationMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasImplementationMethod">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isImplementationMethodOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ImplementationMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una modalità comunicativa verbale o musicale vocale o musicale strumentale alla modalità esecutiva associata (es.: polifonica).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a verbal or singing or instrumental communication medium to its implementation method (e.g.: polyphonic) associated to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modalità esecutiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has implementation method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU/CUM/CUMD; CU/CUS/CUSD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasLegibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasLegibility">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isLegibilityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega lo stato di conservazione di un bene numismatico al suo stato di leggibilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a numismatic entity&apos;s conservation status to its legibility status.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha leggibilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has legibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa NU: CO/STC/STCL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasLocationSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasLocationSubject">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isLocationSubjectOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;area rappresentata come soggetto di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represent the location as a subject of a cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha localizzazione rappresentata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has location as subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">se 4.00 LA/TLC o versioni precedenti a 4.00 LA/TCL = &quot;area rappresentata&quot;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMassStorage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMassStorage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMassStorageOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una risorsa digitale alla memoria di massa nella quale è stata memorizzata la fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital photograph to the mass storage where a digital photograph is stored.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha memoria di massa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has mass storage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMaterial -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMaterial">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMaterialOrTechnique"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMaterialOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto (per esempio un bene culturale) alla materia con cui è realizzato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an object to its material.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha materia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has material</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMaterialOrTechnique -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMaterialOrTechnique">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMaterialOrTechniqueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto alla materia e/o la tecnica con cui è realizzato l&apos;oggetto, per esempio un bene culturale. Nel dominio delle normative  ICCD per la catalogazione dei beni culturali, si rende necessaria nei casi in cui materia e tecnica sono registrate nello stesso campo, nella forma &quot;materia/ tecnica&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an object to the material or technique through which an object has been realized, e.g. a cultural entity. In ICCD standards for cataloguing cultural entities, this label is necessary when material and technique are registered in the same field.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha materia e tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has material or technique</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/object-collection/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un insieme di misure osservate per un oggetto a una delle misure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a set of observed measures on an object to one of those measures.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha misura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has measurement</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">MT/MIS - Normativa VeAC: anche MT/MIM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementCollectionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto all&apos;insieme delle misure osservate per quell&apos;oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an object to the collection of observed measures on it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezione di misure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has measurement collection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">MT/MIS - Normativa VeAC: anche MT/MII e MT/MIM - Normativa BNB: LR/LRI/LRIT, LRIH, LRIO)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una misura al tipo di misura (altezza, larghezza, diametro, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a measurement to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di misura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has measurement type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: MT/MIS/MISZ; MT/MNR - Per versioni di normativa precedenti alla 4.00: MT/MIS/MISA; MT/MIS/MISD; MT/MIS/MISL; MT/MIS/MISN; MT/MIS/MISG; MT/MIS/MISP; MT/MIS/MISS; MT/MIS/MISR; MT/MIS/MISV - ICCD scheda VeAC: MT/MII/MIIA; MT/MII/MIIL; MT/MII/MIIP; MT/MIS/MISR; MT/MIS/MISD; MT/MIS/MISS; MT/MIS/MISP; MT/MIS/MISV; MT/MIS/MISF; MT/MIS/MISO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasOrientation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasOrientation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrientationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Orientation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto al suo orientamento, secondo l&apos;asse principale individuato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an object to its orientation, considering its major axis.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha orientamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has orientation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: MT/ORT - ICCD Schede CA e MA: MT/ORT - Normativa BNB: LR/LRI/LRIP - Normativa PG: CA/CAE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasOrnamentalMotif -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasOrnamentalMotif">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrnamentalMotifOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OrnamentalMotif"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;apparato iconografico e decorativo di un bene culturale al motivo decorativo (antropomorfo, zoomorfo, geometrico) rappresentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a cultural entity&apos;s iconographic or decorative apparatus to its ornamental motif (anthropomorphic, zoomorphic, geometric).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="it">provvisoria</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">unstable</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivo decorativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has ornamental motif</rdfs:label>
        <a-cat:iccdNormTag>DA/APF/APFT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasPhotoColour -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasPhotoColour">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoColourOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo collega una fotografia digitale al colore della fotografia digitale, ovvero se trattasi di fotografia in bianco/nero o a colori.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital photograph to its colour, i.e. black and white or colours.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha colore della foto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has photo colour</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasPhotoProgram -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasPhotoProgram">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoProgramOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotografia digitale al programma di visualizzazione, memorizzazione ed elaborazione utilizzato per la fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital photograph to the visualization, storage and processing program used for the digital photograph.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha programma per foto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has photo program</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasPhotoSize -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasPhotoSize">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoSizeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una risorsa digitale al formato della risorsa, inteso come la dimensione standardizzata (es.: per i materiali fotografici negativi, positivi, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital photograph to its format, intended as the photographic material&apos;s standardised size (e.g. negative, positives).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dimensioni della foto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has photo size</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasPixelDimension -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasPixelDimension">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPixelDimensionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;immagine digitale (es.: fotografia) alle dimensioni, in pixel, dell&apos;immagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital resource to its size in pixels.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dimensioni in pixel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pixel dimension</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasQualityLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasQualityLevel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isQualityLevelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una risorsa digitale al livello di qualità della risorsa (es.: alta risoluzione, bassa risoluzione, preview)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital resource to its quality level, e.g. high-resolution, low-resolution, preview.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di qualità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has quality level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasResolution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasResolution">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isResolutionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotografia alla risoluzione e al valore specifico utilizzati per la memorizzazione di una fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital resource to theresolution used for storing it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha risoluzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has resolution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSampleCollected -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSampleCollected">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSampleCollectedFrom"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollected"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene archeologico a un campione prelevato da esso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a archaeological entity to a sample collected from it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha campione prelevato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sample collected</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa MA, CA, SI, SAS: MC/CMN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSampleCollectedType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSampleCollectedType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSampleCollectedTypeOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollected"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollectedType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un campione prelevato da un bene archeologico al tipo di campione (es.: intonaco, carbone, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a sample collected to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di campione prelevato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sample collected type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa MA, CA, SI, SAS: MC/CMN/CMNT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasShape -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasShape">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isShapeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto al formato dell&apos;oggetto, per oggetti bidimensionali (es.: ottagonale, tondo)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an object to its shape. It is used for bidimensional objects, e.g. octagonal or round shape.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha forma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has shape</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa BNB: DB/DBX/DBXX</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSoil -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSoil">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSoilOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una cosa al suolo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a thing to the soil</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha suolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has soil</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSoilUse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSoilUse">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSoilUseOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SoilUse"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il suolo al suo uso</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a soil to its use</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha uso del suolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has soil use</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasStorageMethodOrColourDepth -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasStorageMethodOrColourDepth">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isStorageMethodOrColourDepthOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotografia al metodo e alla profondità di colore con cui è stata memorizzata la fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a digital photograph to the method and color depth through which a digital photograph has been stored.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di memorizzazione e profondità del colore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has storage method or colour depth</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSupport -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSupport">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSupportOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Support"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una iscrizione, un timbro, un emblema, etc., rappresentato su un bene culturale al supporto su cui si trova l&apos;elemento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an inscription, stamp, emblem etc., represented on a cultural entity to the support on which the entity is located.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha supporto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has support</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISES</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalStatus"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/includesTechnicalCharacteristic"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una caratteristica tecnica (es.: materia, tecnica, colore, livello di qualità, formato).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to a technical characteristic (e.g. material, technique, colour, quality level).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha caratteristica tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has technical characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalStatus">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalStatusOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità culturale al suo stato tecnico, valido fino a determinato momento, che è rappresentato dalle caratteristiche tecniche che il bene culturale ha in quel momento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a cultural entity to its technical status, valid until a specific moment, that is represented by the technical characteristics that a cultural entity has in that moment.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato tecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has technical status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: MT/MTC/MTCM; MT/MTC/MTCT - Normativa OA, D, F, S, MI: MT/FRM - Normativa OA, D, F, S: MT/FIL - Normativa VeAC: MT/MTC/MTCC; MT/MTC/MTCF - Normativa F: MT/FVC/FVCC; MT/FVC/FVCF; MT/FVC/FVCP; MT/FVC/FVCU; MT/FVC/FVCM; MT/FVM; DA/APF/APFE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnique -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnique">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMaterialOrTechnique"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechniqueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto alla tecnica di esecuzione dell&apos;oggetto, per esempio un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an object to its execution technique.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has technique</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTemperament -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTemperament">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTemperamentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento al temperamento adottato, soprattutto in caso di oggetto in condizioni originali, o dopo un restauro, dello strumento musicale. Per gli idiofoni a tasti fissi (come xilofoni, litofoni, metallofoni) rappresenta la successione degli intervalli.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a musical instrument to the adopted temperament, especially in relation to an object in its original conditions, or after its restoration. For idiophones with fixed keys (e.g. xylophone, litophone, metallophone) the temperament represents the succession of intervals.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha temperamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has temperament</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTuning -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTuning">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTuningOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento all&apos;accordatura dello strumento musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a musical instrument to its tuning.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha accordatura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has tuning</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasValue">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isValueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una misura al suo valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a measurement to its value.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has value</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>MT/MIS/MISM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasVibratingLenght -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasVibratingLenght">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isVibratingLenghtOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un uno strumento alla lunghezza vibrante dello strumento, in particolare di un cordofono.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a musical instrument to its vibrating length, in particular a chordophone.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha lunghezza vibrante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has vibrating lenght</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasVolumetricDimensionsMeasurement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasVolumetricDimensionsMeasurement">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurement"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isVolumetricDimensionsMeasurementIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/object-collection/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un insieme di misure osservate per un oggetto a una dell misure, quando questa sia relativa all&apos;ingombro di un vestimento antico o contemporaneo. Le misure ingombro determinano l&apos;ingombro per l&apos;immagazzinaggio e si possono quindiconsiderare le coordinate ortogonali dell&apos;oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a collection of observed measures on an object to one of these measures, when the latter is relative to an ancient or contemporary apparel&apos;s size. The volumetric dimensions measurements determine the size for storage and can be considered as the object&apos;s orthogonal coordinates.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label>ha misura di imgombro</rdfs:label>
        <rdfs:label>has volumetric dimensions measurement</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa VeAC: MT/MII</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasWritingSystem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasWritingSystem">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isWritingSystemOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WritingSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una iscrizione, un timbro, uno stemma, etc., al sistema di scrittura/alfabeto adottati.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an inscription, stamp, crest etc., to the adopted writing system or alphabet.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sistema di scrittura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has writing system</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISEF. DA/DES/DEST, DESF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/includesTechnicalCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/includesTechnicalCharacteristic">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIncludedInTechnicalStatus"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/technical-characteristic/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega lo stato tecnico di un&apos;entità culturale a una delle caratteristiche tecniche dell&apos;entità relativamente a quello stato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a technical status, with respect to a specific entity (as a cultural entity) to one of the technical characteristics related to that status.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">include caratteristica tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes technical characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/involvesAgeRange -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/involvesAgeRange">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAgeRangeInvolvedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AgeRange"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una modalità comunicativa (prossemica, cinesica) alla fascia d&apos;età delle persone che attuano la comunicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a communication medium (proxemics, kinetic) to the age range of the participants to the communication.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge fascia d&apos;età</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involves age range</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU/CUC/CUCE; CU/CUP/CUPE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAccessoryOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAccessoryOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha accessorio&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has accessory&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is accessory of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è accessorio di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAffixedElementTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAffixedElementTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElementType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di elemento apposto&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has affixed element type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is affixed element type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di elemento apposto</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAgeRangeInvolvedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAgeRangeInvolvedIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AgeRange"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;coinvolge fascia d&apos;età&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;involves age range&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is age range involved in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è fascia d&apos;età coinvolta in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAgentReferredToBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAgentReferredToBy">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/refersToAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;si riferisce ad agente&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;refers to agent&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agent referred to by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente cui si riferisce</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCharacteristicClassifiedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCharacteristicClassifiedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/technical-characteristic/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una caratteristica tecnica di un&apos;entità - come un bene culturale - a un concetto tecnico, che la classifica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an entity&apos;s techincal characteristic to a technical concept, which classifies that characteristic.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is technical characteristic classified by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è caratteristica tecnica classificata da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isClimateSituationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isClimateSituationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ClimateSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la situazione climatica all&apos;ambiente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the climate situation to the ambient</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is climate situation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è situazione climatica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isColourOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isColourOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il colore all&apos;oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects the colour to the object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is colour of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è colore di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCommunicationMediumOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCommunicationMediumOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCulturalEntityCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha modalità comunicativa&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has communication medium&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is communication medium of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è modalità comunicativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCommunicationMediumTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCommunicationMediumTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di modalità comunicativa&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has communication medium type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is communication medium type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di modalità comunicativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isConservationStatusOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isConservationStatusOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno stato di conservazione al bene culturale che si trova in quello stato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a conservation status of a cultural property to that cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is conservation status of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato di conservazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isConservationStatusTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isConservationStatusTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di stato di conservazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has conservation status type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is conservation status type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di stato di conservazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyAccessibilityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyAccessibilityOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCulturalEntityCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAccessibility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha accessibilità&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has cultural property accessibility&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property accessibility of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è accessibilità di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyAvailabilityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyAvailabilityOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCulturalEntityCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAvailability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha disponibilità materiale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has cultural property availability&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property availability of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è disponibilità  materiale di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyDefinitionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyDefinitionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyDefinition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha definizione di bene culturale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has cultural property definition&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property definition of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è definizione di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertySpecificationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertySpecificationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertySpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha specifiche del bene culturale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has cultural property specification&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property specification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sono specifiche del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di bene culturale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has cultural property type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDedicateeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDedicateeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Dedication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha dedicatario&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has dedicatee&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is dedicatee of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è dedicatario di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDesignationInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDesignationInTimeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha designazione nel tempo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has designation in time&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is designation in time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è denominazione nel tempo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDesignationTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDesignationTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di denominazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has designation type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is designation type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di denominazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDiapasonOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDiapasonOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha corista&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has diapason&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is diapason of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è corista di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isElementAffixedOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isElementAffixedOn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha elemento affisso&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has affixed element&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is element affixed on</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è elemento apposto su</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isEnvironmentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isEnvironmentOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;ambiente al bene culturale</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the environment to the cultural property</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is environment of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ambiente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isExtensionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isExtensionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha estensione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has extension&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is extension of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è estensione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFileFormatOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFileFormatOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha formato di estensione/compressione del file&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has file format&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is file format of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è formato di estensione/compressione del file di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFiligreeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFiligreeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha filigrana&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has filigree&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is filigree of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è filigrana di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFontStyleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFontStyleOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FontStyle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha tipo di caratteri&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has font style&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is font style of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di caratteri di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFunctionalPurposeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFunctionalPurposeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FunctionalPurpose"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha scopo funzionale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has functional purpose&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is functional purpose of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è scopo funzionale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isGarmentAnalysisOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isGarmentAnalysisOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha analisi del vestimento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has garment analysis&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is garment analysis of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è analisi del vestimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isGarmentColourOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isGarmentColourOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha colore del vestimento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has garment colour&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is garment colour of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è colore del vestimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIconographicOrDecorativeApparatusOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIconographicOrDecorativeApparatusOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha apparato iconografico e decorativo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has iconographic or decorative apparatus&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is iconographic or decorative apparatus of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è apparato iconografico e decorativo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIconographicOrDecorativeApparatusTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIconographicOrDecorativeApparatusTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di apparato iconografico e decorativo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has iconographic or decorative apparatus type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is iconographic or decorative apparatus type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di apparato iconografico e decorativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isImplementationMethodOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isImplementationMethodOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ImplementationMethod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha modalità esecutiva&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has implementation method&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is implementation method of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è modalità esecutiva di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIncludedInTechnicalStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIncludedInTechnicalStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/technical-characteristic/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;include caratteristica tecnica&quot;, collega una caratteristica tecnica specifica (es.: marmo) allo stato di un&apos;entità culturale che ha quella caratteristica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a technical characteristic (e.g. marble) to the status of a cultural entity that includes that characteristic.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is included in technical status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è inclusa in stato tecnico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isLegibilityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isLegibilityOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha leggibilità&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has legibility&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is legibility of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è leggibilità di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isLocationSubjectOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isLocationSubjectOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha localizzazione rappresentata&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has location subject&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is location subject of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è localizzazione rappresentata da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMassStorageOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMassStorageOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha memoria di massa&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has mass storage&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is mass storage of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è memoria di massa di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMaterialOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMaterialOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMaterialOrTechniqueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha materia e tecnica&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has material&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is material of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è materia di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMaterialOrTechniqueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMaterialOrTechniqueOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha materia e tecnica&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has material or technique&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is material or technique of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è materia e tecnica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementCollectionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementCollectionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha collezione di misure&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has measurement collection&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is measurement collection of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezione di misure di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/object-collection/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha misura&quot;, collega una misura di un oggetto all&apos;insieme di misure osservate per l&apos;oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an object&apos;s measure to the observed measures&apos; collection of that object. It is the inverse property of hasMeasurement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is measurement in collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è misura in collezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">MT/MIS - Normativa VeAC: anche MT/MIM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di misura&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has measurement type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is measurement type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di misura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrientationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrientationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Orientation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha orientamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has orientation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is orientation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è orientamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrnamentalMotifOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrnamentalMotifOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OrnamentalMotif"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha motivo decorativo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has ornamental motif&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is ornamental motif of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è motivo decorativo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoColourOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoColourOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha colore della foto&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has photo colour&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is photo colour of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è colore della foto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoProgramOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoProgramOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha programma per foto&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has photo program&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is photo program of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è programma per foto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoSizeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPhotoSizeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha dimensioni della foto&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has photo size&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is photo size of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è dimensione della foto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPixelDimensionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isPixelDimensionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha dimensioni in pixel&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has pixel dimension&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is pixel dimension of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è dimensione in pixel di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isQualityLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isQualityLevelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha livello di qualità&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has quality level&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is quality level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di qualità di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isResolutionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isResolutionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha risoluzione&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has resolution&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is resolution of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è risoluzione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSampleCollectedFrom -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSampleCollectedFrom">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollected"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha campione prelevato&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has sample collected&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sample collected from</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è campione prelevato da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSampleCollectedTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSampleCollectedTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollectedType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollected"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di campione prelevato&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has sample collected type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sample collected type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di campione prelevato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isShapeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isShapeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha forma&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has shape&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is shape of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è forma di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSoilOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSoilOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il suolo ad una cosa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the soil to a thing</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is soil of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è suolo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSoilUseOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSoilUseOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SoilUse"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso al suolo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the use to the soil</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha uso del suolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has soil use</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isStorageMethodOrColourDepthOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isStorageMethodOrColourDepthOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha metodo di memorizzazione e profondità del colore&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has storage method or colour depth&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is storage method or colour depth of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è metodo di memorizzazione e profondità del colore di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSupportOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSupportOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Support"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa di &quot;ha supporto&quot;, collega un supporto (es.: &quot;etichetta di carta&quot;) all&apos;elemento (timbro, emblema, iscrizione, marchio) che vi viene rappresentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a support (e.g. &quot;paper label&quot;) to an element (stamp, embelem, inscription, mark) which has been represented on it. It is the inverse property of hasSupport.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is support of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è supporto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISES</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una caratteristica tecnica all&apos;entità che ha quella caratteristica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a technical characteristic to an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is technical characteristic of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è caratteristica tecnica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalConceptUsedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalConceptUsedIn">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/usesTechnicalConcept"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un concetto tecnico (es.: materia) usato nella descrizione tecnica di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a technical concept (e.g. material) used in the technical description of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is technical concept used in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è concetto tecnico usato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalDescriptionSatisfiedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalDescriptionSatisfiedBy">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/satisfiesTechnicalDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a technical description of a cultural entity to a situation that satisfies that description.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural entity description satisfied by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descrizione di entità culturale soddisfatta da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalStatusOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalStatusOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isSituationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno stato tecnico di un&apos;entità culturale a un&apos;entità culturale. Lo stato è valido fino a determinato momento ed è rappresentato dalle caratteristiche tecniche che il bene culturale ha in quel momento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a technical status to a cultural entity. This status is valid until a specific moment and is represented by the technical characteristics that a cultural entity has in that moment.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is technical status of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato tecnico di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalStatusValidAt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalStatusValidAt">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTimeIntervalValidFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno stato tecnico di un&apos;entità culturale all&apos;intervallo temporale entro il quale è valido, relativamente al momento in cui quelle caratteristiche sono state rilevate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural entity technical status to the time interval until which that status is valid, with regard to the moment in which the characteristics are observed.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural entity technical status valid at</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato tecnico di entità culturale valido fino a</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechniqueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechniqueOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMaterialOrTechniqueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha materia e tecnica&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has technique&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is technique of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tecnica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTemperamentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTemperamentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha temperamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has temperament&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is temperament of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è temperamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTimeIntervalValidFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTimeIntervalValidFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un intervallo temporale entro il quale è valido uno stato tecnico di un&apos;entità culturale allo stato tecnico stesso, relativamente al momento in cui quelle caratteristiche sono state rilevate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the time interval, at which a cultural entity technical status is valid, to that technical status, with regard to the moment in which the characteristics are observed.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is time interval valid for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è intervallo di tempo valido per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTuningOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTuningOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha accordatura&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has tuning&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is tuning of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è accordatura di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isValueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isValueOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha valore&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has value&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is value of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valore di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isVibratingLenghtOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isVibratingLenghtOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha lunghezza vibrante&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has vibrating lenght&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is vibrating lenght of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è lunghezza vibrante di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isVolumetricDimensionsMeasurementIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isVolumetricDimensionsMeasurementIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha misura di ingombro&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has volumetric dimensions measurement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is volumetric dimensions measurement in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è misura di ingombro di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isWritingSystemOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isWritingSystemOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WritingSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha sistema di scrittura&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has writing system&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is writing system of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sistema di scrittura di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/refersToAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/refersToAgent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un uno stemma, un emblema, un timbro, etc., presente su un bene culturale, all&apos;agente (la famiglia, la fabbrica, la cava, l&apos;argentiere, etc.) a cui si riferisce l&apos;elemento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects a crest, emblem, postmark etc., located on a cultural entity to the agent (e.g. family, factory, cave, silversmith) to which it refers.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">refers to agent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si riferisce ad agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISES - Normative di versioni precedenti: DA/STM/STMI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/satisfiesTechnicalDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/satisfiesTechnicalDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a technical status (intended as a situaiton) of a cultural entity to the technical description satisfied by that situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">satisfies technical description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">soddisfa descrizione tecnica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/usesTechnicalConcept -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/usesTechnicalConcept">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una descrizione tecnica di un bene culturale a uno dei concetti usati in quella descrizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a technical description of a cultural property to one of the concepts used in that description.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">usa concetto tecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">uses technical concept</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/note -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/note"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/anthropologicalMaterialMorphology -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/anthropologicalMaterialMorphology">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la morfologia di un reperto antropologico (es.: morfologia naturale; morfologia alterata intra-vitam per cause naturali e/o per intervento antropico; morfologia/ struttura alterata post-mortem per cause naturali).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the morphology of an anthropological material.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">anthropological material morphology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">morfologia di reperto antropologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGT/OGTM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/creationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/creationDate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di costruzione di un accessorio di uno strumento musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date of construction of a musical instrument&apos;s accessory.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">creation date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di creazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AS/ASS/ASSD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/geologicalDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/geologicalDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la descrizione geologica di un suolo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents geological description of a soil</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione geologica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">geological description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/handwriting -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/handwriting">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">autografa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">handwriting</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BNB: SB/SBE/SBEA</a-cat:iccdNormTag>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">Questa proprietà indica se l&apos;etichetta è autografa o meno</a-cat:iccdNormTag>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="en">This property indicates if the label is handwritten or not</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/italianTranslation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/italianTranslation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la traduzione italiana della trascrizione di un testo contenuto in un&apos;iscrizione, un&apos;emblema, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the italian translation of a text transcription contained in an inscription, emblem etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">italian translation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">traduzione italiana</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISEB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/morphologicalDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/morphologicalDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la descrizione morfologica di un suolo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents morphological description of a soil</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione morfologica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">morphological description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfChildParticipants -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfChildParticipants">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero dei bambini che attuano una comunicazione (verbale, musicale vocale).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of the child participants to a communication (verbal, singing, kinesic).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of child participants</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di partecipanti infantili</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU/CUV/CUVI; CU/CUM/CUMI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfFemaleParticipants -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfFemaleParticipants">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero delle persone di sesso femminile che attuano una comunicazione (verbale, musicale vocale, cinesica).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of the male participants to a communication (verbal, singing, kinesic).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of female participants</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di partecipanti femminili</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU/CUV/CUVF; CU/CUM/CUMF; CU/CUC/CUCF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfMaleParticipants -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfMaleParticipants">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero delle persone di sesso maschile che attuano una comunicazione (verbale, musicale vocale, cinesica)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of the male participants to a communication (verbal, singing, kinesic).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of male participants</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di partecipanti maschili</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU/CUV/CUVM; CU/CUM/CUMM; CU/CUC/CUCM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/occurrences -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/occurrences">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le occorrenze di un emblema, marchio, iscrizione, etc., su uno stesso bene culturale, cioè quante volte l&apos;elemento descritto compare sul bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the occurrences of an affixed element on a cultular entity, that is how many times the outlined element appears on the cultual entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">occorrenze</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">occurrences</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISEQ - Normative di versioni precedenti: DA/STM/STMU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/positionInComplexCulturalProperty -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/positionInComplexCulturalProperty">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la posizione di un bene rispetto al bene complesso di cui è parte componente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a cultural entity&apos;s position with respect to a complex entity to which it belongs.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">position in complex cultural property</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">posizione rispetto al bene culturale complesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative D, OA, RA, BDM (v.1 e v.2): OG/OGT/OGTP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/positionOnCulturalProperty -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/positionOnCulturalProperty">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la posizione di un oggetto (es.: elementi come stemmi, emblemi, timbri, etc., oppure i soggetti rappresentati) rispetto all&apos;intero bene o a una sua specifica parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a cultural entity&apos;s postion (e.g. elements like crests, emblems, stamps or the depicted subjects), with respect to the whole entity or to its specific part.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">position on cultural property</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">posizione su bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISEP - Normative di versioni precedenti: DA/STM/STMP; DA/ISR/ISRP - Normativa A: LI/LSI/LSIU - Normativa PST: OG/SGT/SGTP - ICCD Normative MA, CA, SI, SAS: MC/CMN/CMNP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/proposedIntervention -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/proposedIntervention">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta eventuali proposte per interventi conservativi, dopo aver valutato le condizioni del bene al momento della sua catalogazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents potential proposals for conservative interventions after evaluating the cultual entity&apos;s conditions at time of its cataloguing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">proposed intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">proposte di interventi</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>CO/STP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/sampleCollectedIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/sampleCollectedIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollected"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero che identifica il campione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the sample collected identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo del campione prelevato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sample collected identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa MA, CA, SI, SAS: MC/CMN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/storageConditions -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/storageConditions">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta informazioni sulle condizioni ambientali e microclimatiche in cui si trova il bene al momento della catalogazione ed eventuali indicazioni per una sua corretta conservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents informations about the storage conditions of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">modalità di conservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">storage conditions</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>CO/STD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/transcript -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/transcript">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;iscrizione, un emblema, etc., alla trascrizione del testo, utilizzando scioglimenti e integrazioni scientificamente accettati.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an inscription, emblem etc., to the text&apos;s transcription, using scientifically accepted integrations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">transcript</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">trascrizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISEI - Normative di versioni precedenti: DA/ISR/ISRI. DA/DES/DESG, DESL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/validity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/validity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la validità, intesa come livello di accuratezza, di una misura osservata per un oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the validity, intended as accurancy level, of an observed measure for an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">validity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">validità</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Method -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedEvent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAccessoryOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/creationDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un accessorio di un bene musicale, ovvero un oggetto collegabile al bene musicale, sia nel caso in cui sia funzionale alla produzione del suono, sia nel caso in cui sia di supporto alla produzione del suono o alla conservazione o alla prassi musicale del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an accessory of a musical property, both if it is functional to the sound production, or if it is the sound&apos;s production or conservation medium.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Accessorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accessory</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AS/ASS/ASST</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isElementAffixedOn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElementType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFontStyle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FontStyle"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFunctionalPurpose"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FunctionalPurpose"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSupport"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Support"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasTechnicalStatus"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasWritingSystem"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WritingSystem"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/italianTranslation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/transcript"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of one of the subclasses of the class &apos;Affixed element&apos; is the following:
resource:Inscription/1200865151-inscription-1
        a   dd:Inscription ;
        rdfs:label &quot;Inscription 1 of cultural property 1200865151&quot;@en ;
        dd:hasFontStyle resource:FontStyle/lettere-capitali ;
        dd:hasTechnicalDetailOccurrence resource:TechnicalDetailOccurrence/1200865151-inscription-1-material-technique-1 ;
        dd:positionOnCulturalProperty &quot;in the middle&quot; ;
        dd:transcript &quot;PAVLVS VENETVS PAPA SECVNDVS SVIS IMPENSIS FIERI FECIT ANNO CRISTI MCCCLXVII&quot; ;
        language:hasLanguage resource:Language/latino .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso di una delle sottoclassi della classe &quot;Elemento apposto su bene culturale&quot; è il seguente:
resource:Inscription/1200865151-inscription-1
        a   dd:Inscription ;
        rdfs:label &quot;Iscrizione 1 del bene culturale 1200865151&quot;@en ;
        dd:hasFontStyle resource:FontStyle/lettere-capitali ;
        dd:hasTechnicalDetailOccurrence resource:TechnicalDetailOccurrence/1200865151-inscription-1-material-technique-1 ;
        dd:positionOnCulturalProperty &quot;al centro&quot; ;
        dd:transcript &quot;PAVLVS VENETVS PAPA SECVNDVS SVIS IMPENSIS FIERI FECIT ANNO CRISTI MCCCLXVII&quot; ;
        language:hasLanguage resource:Language/latino .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un elemento (stemma, marchio, timbro, emblema, logo, iscrizione, etc.) apposto su un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an element (i.e. crest, trademark, postmark, inscription) which is affixed on a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Element affixed on cultural property</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Elemento apposto su bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE - ICCD versioni precedenti alla 4.00: DA/ISR; DA/STM - ICCD Normativa A: LI/LSI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElementType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElementType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAffixedElementTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo (es.: gentilizio, civile, religioso, etc.) di un&apos;iscrizione, un emblema, un timbro, uno stemma, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type (i.e. civil, religious) of an inscription, emblem, postmark, crest, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Affixed element type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di elemento apposto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISEE - Normative di versioni precedenti: DA/STM/STMQ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AgeRange -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AgeRange">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isAgeRangeInvolvedIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la fascia d&apos;età (bambino, ragazzo, adulto  anziano) di una persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the age range (child, teenager, adult, old person) of a person.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Age range</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fascia d&apos;età</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU/CUC/CUCE; CU/CUP/CUPE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Brand -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Brand">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un marchio, ovvero un segno, figura, simbolo impresso o applicato su qualcosa a scopo di distinzione e riconoscimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a brand, that is a sign, an image, a symbol affixed on an object for identification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Brand</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Marchio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: se DA/ISE/ISED = &apos;marchio&apos; - ICCD versioni precedenti: DA/STM/STMC = &apos;marchio&apos; - ICCD Normativa A: LI/LSI/LSIG = &apos;marchio&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ClimateSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ClimateSituation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/TimeIndexedSituation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isClimateSituationOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la situazione climatica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the climate situation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Climate situation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Situazione climatica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoatOfArms -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoatOfArms">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno stemma, ovvero un insieme di figure e simboli che, in araldica, vengono rappresentati secondo determinate regole per contrassegnare persone o enti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coat of arms</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stemma</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: se DA/ISE/ISED = &apos;stemma&apos; - ICCD versioni precedenti: DA/STM/STMC = &apos;stemma&apos; - ICCD Normativa A: LI/LSI/LSIG = &apos;stemma&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoinDesign -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoinDesign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoinLegend"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la raffigurazione presente sul dritto o sul rovescio di un bene numismatico, intesa come l&apos;insieme degli elementi grafici, che, uniti a una legenda (lettere e parole), fa parte dell&apos;impronta della moneta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the design on the reverse or the obverse of a numismatic property, as the graphical part of what is represented on a side of a coin, together with the legend (lettering and wording).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coin design</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Raffigurazione su moneta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa NU 4.00: DA/DES/DESA; DA/DES/DESM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoinLegend -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoinLegend">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Inscription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;insieme di lettere e parole presenti sul dritto o sul rovescio di un bene numismatico, che, unito alla raffigurazione, fa parte dell&apos;impronta della moneta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the lettering and wording on the reverse or the obverse of a numismatic property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coin legend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Legenda della moneta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa NU 4.00: DA/DES/DELS; DA/DES/DESN; DA/DES/DEL; DA/DES/DESF; DA/DES/DESG; DA/DES/DESR; DA/DES/DEST.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCommunicationMediumType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCommunicationMediumOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasImplementationMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ImplementationMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/involvesAgeRange"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AgeRange"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfChildParticipants"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfFemaleParticipants"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/numberOfMaleParticipants"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la modalità comunicativa di un oggetto, definita dal tipo di modalità (es.: verbale, scritta, strumentale), la modalità esecutiva, il numero di voci e strumenti coinvolti, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the communication medium of an object, defined by the communication medium type (e.g.: verbal, written, instrumental), the implementation method, the number of voices or instruments involved, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Communication medium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modalità comunicativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCommunicationMediumTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di modalità comunicativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of communication medium.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Communication medium type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di modalità comunicativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isConservationStatusOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasConservationStatusType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasLegibility"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Conservation status&apos; is the following:
resource:ConservationStatus/0900750201-conservation-status-1
        a   dd:ConservationStatus ;
        rdfs:label  &quot;Conservation status 1 of cultural property: 0900750201&quot;@en ;
        core:specifications  &quot;Stains at the lining, along the neckline.&quot; ;
       dd:hasConservationStatusType dd:GoodConservationStatus ;
        tiapit:time   &quot;2014&quot; .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso della classe &quot;Stato di conservazione&quot; è il seguente:
resource:ConservationStatus/0900750201-conservation-status-1
        a  a-dd:ConservationStatus ;
        rdfs:label  &quot;Stato di conservazione 1 del bene: 0900750201&quot;@it ;
        core:specifications  &quot;Macchie in corrispondenza della fodera, lungo lo scollo.&quot; ;
       a-dd:hasConservationStatusType a-dd:GoodConservationStatus ;
        tiapit:time   &quot;2014&quot; .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato di conservazione di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the conservation status of the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservation Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di Conservazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>CO/STC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isConservationStatusTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservation Status Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di stato di conservazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>CO/STC/STCC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinIssuance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una contromarca, ovvero una lettera o un altro segno punzonato su una moneta. Una contromarca viene apposta tramite un apposito punzone. La maggior parte delle monete vengono contromarcate per cambiarne il valore in seguito a una riforma monetaria. La contromarca è quindi un segno apposto dall&apos;autorità emittente nel dritto o nel rovescio della moneta in epoca posteriore alla sua emissione, per aumentarne o diminuirne il valore e, in caso di necessità, per rimettere in circolazione monete già ritirate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represent a counterstamp (or countermark), that is a partial or complete over-stamping of a coin, generally affixed in order to change its value or issuing authority.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contromarca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Counterstamp</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa NU 4.00: DA/CON</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalDescription -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalDescription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalDescriptionSatisfiedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/usesTechnicalConcept"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la descrizione tecnica di un&apos;entità culturale, la quale utilizza tutti i concetti tecnici che possono classificare caratteristiche tecniche possedute da un&apos;entità culturale. Questa classe è un tipo particolare di Description, la classe degli oggetti costruiti socialmente (testi, valori, categorie, relazioni, contesti), usati per descrivere qualcos&apos;altro in modo strutturato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the technical description of a cultural entity, which uses all the technical concepts classifying the technical characteristics that a cultural entity can have. This class is a particular type of the class Description, which is the class for socially constructed objects (i.e. texts, values, categories, relations, contexts) used to describe other objects in a structured manner.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3di.org/arco/ontology/denotative-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural entity technical description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrizione tecnica di entità culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/includesTechnicalCharacteristic"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isTechnicalStatusOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/current"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/technical-characteristic/"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Cultural entity technical status&apos; is the following:
resource:CulturalEntityTechnicalStatus/0900281817-4
        a           a-dd:CulturalEntityTechnicalStatus ;
        rdfs:label  &quot;Technical status of cultural property 0900281817-4&quot;@en ;
        a-dd:includesTechnicalCharacteristic
                resource:TechnicalCharacteristic/centinato, resource:TechnicalCharacteristic/stone-sculpture .

resource:TechnicalCharacteristic/stone-sculpture
        a                    a-dd:TechnicalCharacteristic ;
        rdfs:label           &quot;stone/ sculpture&quot; ;
        a-dd:isClassifiedBy  a-dd:MaterialOrTechnique .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso della classe &quot;Stato tecnico di entità culturale&quot; è il seguente:
resource:CulturalEntityTechnicalStatus/0900281817-4
        a           a-dd:CulturalEntityTechnicalStatus ;
        rdfs:label  &quot;Stato tecnico del bene culturale 0900281817-4&quot;@it ;
        a-dd:includesTechnicalCharacteristic
                resource:TechnicalCharacteristic/centinato, resource:TechnicalCharacteristic/pietra-scultura .

resource:TechnicalCharacteristic/pietra-scultura
        a                    a-dd:TechnicalCharacteristic ;
        rdfs:label           &quot;pietra/ scultura&quot; ;
        a-dd:isClassifiedBy  a-dd:MaterialOrTechnique .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato tecnico di un&apos;entità culturale, cioè una situazione in cui un&apos;entità culturale ha associate una serie di caratteristiche tecniche. Lo stato di un&apos;entità ha associata una validità temporale, relativa al momento in cui quelle caratteristiche sono state rilevate. Per esempio, una occorrenza di un dettaglio tecnico è: &quot;bene culturale X realizzato con la materia terracotta e di forma cilindrica&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the technical status of a cultural entity, that is a situation in which the cultural entity is associated to technical characteristics. The technical status has a temporal validity, related to the moment when the characteristics were observed. For instance, a cultural property techncal status is: &quot;the cultural property X realized with pottery material and cylindrical in shape&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato tecnico di entità culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical status of cultural entity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: MT/MTC/MTCM; MT/MTC/MTCT - Normativa OA, D, F, S, MI: MT/FRM - Normativa OA, D, F, S: MT/FIL - Normativa VeAC: MT/MTC/MTCC; MT/MTC/MTCF - Normativa F: MT/FVC/FVCC; MT/FVC/FVCF; MT/FVC/FVCP; MT/FVC/FVCU; MT/FVC/FVCM; MT/FVM; DA/APF/APFE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAccessibility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAccessibility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyAccessibilityOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;accessibilità di un bene culturale, ovvero la possibilità di accedere al bene, in tutto o in parte, per esempio per effettuare un esame diretto finalizzato alla catalogazione (es.: un bene immobile posto in un luogo recintato non accessibile, un bene mobile che non si può osservare da vicino perché posto troppo in alto su una parete; un bene totalmente accessibile, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the cultural property accessibility, that is the possibility to reach or enter that cultural property, for example for cataloguing activities (e.g.: an immovable cultural property located in a walled area, a movable cultural property located on the top shelf, a totally accessible cultural property, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Accessibilità del bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural property accessibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: LC/ACB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAvailability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAvailability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyAvailabilityOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la disponibilità materiale di un bene culturale, ovvero se il bene è materialmente disponibile, per esempio per attività di catalogazione, o se non è disponibile (es.: furto, distruzione)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the availability of a cultural property, wheter the cultural property is available or not (e.g.: theft, destruction) for example for cataloguing activities.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Property Availability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Disponibilità materiale del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGR</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyDefinition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyDefinition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyDefinitionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la definizione di un bene culturale, cioè il termine o la locuzione che individua il bene che si sta catalogando.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the definition of a cultural property. It is the term or expression which identifies the property that is being catalogued.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Property Definition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Definizione del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>OG/OGT/OGTD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertySpecification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertySpecification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertySpecificationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta specifiche morfologiche o funzionali, utili a completare la definizione del bene per una sua più puntuale individuazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the morphological or functional specification, which are useful to define a cultural property for a more precise individuation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Property Specification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specifiche del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>OG/OGT/OGTT. Scheda A e PG (v. 1 e v.2): OG/OGT/OGTQ. - Normativa BNB: OG/OGT/OGTK, OGTZ</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertyDefinition"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyDefinition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCulturalPropertyTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasCulturalPropertySpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertySpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di bene culturale, cioè il termine o la locuzione che individua il bene che si sta catalogando ed eventuali ulteriori specifiche sulla definizione del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a cultural property&apos;s type, that is the term or expression which specifies the cultural propery that is being catalogued and additional information on the cultural property&apos;s definition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural property Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>OG/OGT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Dedication -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Dedication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Inscription"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterpretationCriterion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterpretationCriterion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una dedica, intesa come iscrizione dell&apos;autore (dedicante) su un bene culturale contenente un testo che ha lo scopo di offrire l&apos;oggetto a una persona o un ente (dedicatario).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dedica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dedication</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa MI 3.00: AU/DDC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDesignationInTimeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasDesignationType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/note"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una denominazione e/o dedicazione attestata nel corso del tempo per il bene in esame. Per la normativa FF, la classe rappresenta nello specifico la denominazione o il titolo del fondo attestati nel corso del tempo per il bene in esame; uno stesso fondo può avere più denominazioni/titoli nel corso del tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a certain cultural property&apos;s designation/denomination attested over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Designation In Time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGD. - Normative A, BDM, PG 3: OG/OGA. - Normativa BNB: OG/OGT/OGTE e OG/OGT/OGTC. - Normativa NU: OG/OGT/OGTO. - OG/OGT/OGTU. Normativa SI: OG/OGT/OGTY</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isDesignationTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di denominazione o dedicazione o, per la normativa FF, titolo, del bene (altra lingua, attribuita, attuale, dialettale, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a cultural property&apos;s denomination or dedication type, or its title (i.e. other language, current, attributed, dialectal).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Designation Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di denominazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGD/OGDT - Normative A, BDM, PG 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Emblem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Emblem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un emblema, ovvero una figura o un&apos;immagine simbolica, talvolta accompagnata da un testo scritto (motto, testo in versi, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emblem</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Emblema</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: se DA/ISE/ISED = &apos;emblema&apos; - ICCD versioni precedenti: DA/STM/STMC = &apos;emblema&apos; - ICCD Normativa A: LI/LSI/LSIG = &apos;emblema&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isEnvironmentOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasClimateSituation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ClimateSituation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSoil"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;ambiente collegato ad un oggetto</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the environment related to a thing</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ambiente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Environment</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa PG: CA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FontStyle -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FontStyle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di caratteri utilizzato in un testo (es.: corsivo, grassetto, caratteri gotici, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the font style used in a text (i.e. italic, bold, gothic)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Font style</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di caratteri</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Traversale 4.00: DA/ISE/ISET - Normative di versioni precedenti: DA/ISR/ISRT. Normativa BNB: SB/SBE/SBEC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FunctionalPurpose -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FunctionalPurpose">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isFunctionalPurposeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo scopo funzionale (decorativo, religioso, simbolico, magico-offensivo, etc.), inteso come funzione che deve svolgere, di un oggetto (es bene culturale, apparato iconografico/decorativo o elemento apposto su un bene culturale come un&apos;iscrizione).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the functional purpose (i.e. decorative, religious, symbolic, magic-offensive) of an object (i.e. culural property or iconographic/decorative apparatus or affixed element on a cultural property like an inscription). The functional purpose is intended as the function that an object has to perform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Functional purpose</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scopo funzionale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/ISE/ISEC - Normative di versioni precedenti: DA/ISR/ISRC; DA/APF/APFF - Normative MA e CA: OG/OGT/OGTF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HistoricalPlaque -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HistoricalPlaque">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una lapide, intesa come una lastra di pietra o marmo recante iscrizioni, figure, simboli, a scopo commemorativo, celebrativo, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical Plaque</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lapide</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa A: LI/LSI/LSIG = &apos;lapide&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasIconographicOrDecorativeApparatusType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIconographicOrDecorativeApparatusOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasFunctionalPurpose"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FunctionalPurpose"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasOrnamentalMotif"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OrnamentalMotif"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;apparato iconografico e/o decorativo di un bene culturale, inteso come l&apos;insieme, che può essere più o meno complesso, delle rappresentazioni iconografiche e/o delle decorazioni presenti sul bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the iconographic or decorative apparaturs of a cultural property. It is intended as the more or less complex set of iconographic or decorative representations on the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Apparato iconografico e decorativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Iconographic or Decorative Apparatus</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/AID - ICCD Normative PST e BDM: DA/APF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIconographicOrDecorativeApparatusTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo (iconografico, decorativo, iconografico-decorativo) di apparato iconografico e decorativo di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the iconographic or decorative apparatus&apos; type (iconographic, decorative, iconographic-decorative) of a cultual property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Iconographic Or Decorative Apparatus Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di apparato iconografico e decorativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/AID/AIDO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ImplementationMethod -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ImplementationMethod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isImplementationMethodOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la modalità esecutiva (es.: alternanza, polifonia) associata a una modalità comunicativa (verbale, musicale vocale, musicale strumentale).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the implementation method (e.g.: polyphonic) associated to a verbale or singing or instrumental communication medium.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Implementation method</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modalità esecutiva</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CU/CUM/CUMD; CU/CUS/CUSD; CU/CUV/CUVD</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Inscription -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Inscription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;iscrizione, ovvero qualsiasi scritta o segno grafico volontario, realizzati con qualsiasi tecnica (incisione, pittura, stampa, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inscription</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Iscrizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: se DA/ISE/ISED = &apos;iscrizione&apos; - ICCD versioni precedenti: DA/ISR - ICCD Normativa A: LI/LSI/LSIG = &apos;iscrizione&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isLegibilityOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato di leggibilità (totale, buona, discreta, ridotta, assente) di un bene numismatico, relativamente al suo stato di conservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the legibility status (complete, decent, good, lowered, impossible) of a numinsmatic property. It is related to the property&apos;s conservation status.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Leggibilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa NU: CO/STC/STCL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Logo -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Logo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un logo, ovvero, in ambito commerciale e pubblicitario, scritta e/o simbolo grafico che identifica un prodotto,
un&apos;azienda, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Logo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Logo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: se DA/ISE/ISED = &apos;logo&apos; - ICCD versioni precedenti: DA/STM/STMC = &apos;logo&apos; - ICCD Normativa A: LI/LSI/LSIG = &apos;logo&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Measurement&apos; is the following:
resource:Measurement/0500212021-1-height
        a  dd:Measurement ;
        rdfs:label  &quot;Measurement of cultural property 0500212021: 795mm.&quot;@en ;
        dd:hasMeasurementType dd:Height ;
        dd:hasValue resource:Value/0500212021-1-height-795 .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso della classe &quot;Misura&quot; è il seguente:
resource:Measurement/0500212021-1-height
        a  dd:Measurement ;
        rdfs:label  &quot;Misura del bene culturale 0500212021: 795mm.&quot;@it ;
        dd:hasMeasurementType dd:Height ;
        dd:hasValue resource:Value/0500212021-1-height-795 .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una misura osservata per un oggetto. Le misure sono relative alle dimensioni del bene in esame. Per la normativa F, le misure possono essere relative anche a supporti secondari, custodie, cornici, singoli fotogrammi, ecc. Per la normativa VeAC, le misure possono essere relative all&apos;ingombro per l&apos;immagazzinaggio; alla base (individuano l&apos;oggetto e la conformazione fisica del proprietario e sono fondamentali per l&apos;allestimento museale, per individuare i tipi di supporti necessari per l&apos;esposizione); alle maniche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a measurement of an object. Measurements realte to the cultural property&apos;s dimensions.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measurement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Misura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">MT/MIS</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurement"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementCollectionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/object-collection/"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Measurement collection&apos; is the following:
resource:MeasurementCollection/1200865132-1
        a  dd:MeasurementCollection ;
        rdfs:label &quot;Measurements of cultural property 1200865132 7&quot;@en ;
        dd:hasMeasurement resource:Measurement/1200865132-1-width , resource:Measurement/1200865132-1-height , resource:Measurement/1200865132-1-depth .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio d&apos;uso della classe &quot;Collezione di misure&quot; è il seguente:
resource:MeasurementCollection/1200865132-1
        a  dd:MeasurementCollection ;
        rdfs:label &quot;Misure del bene culturale 1200865132 7&quot;@it ;
        dd:hasMeasurement resource:Measurement/1200865132-1-width , resource:Measurement/1200865132-1-height , resource:Measurement/1200865132-1-depth .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;insieme delle misurazioni osservate per un oggetto. Per la normativa F, le misure possono essere relative anche a supporti secondari, custodie, cornici, singoli fotogrammi, ecc. Per la normativa VeAC, le misure possono essere relative all&apos;ingombro per l&apos;immagazzinaggio; alla base (individuano l&apos;oggetto e la conformazione fisica del proprietario e sono fondamentali per l&apos;allestimento museale, per individuare i tipi di supporti necessari per l&apos;esposizione); alle maniche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the set of measurments observed for an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione di misure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measurement collection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">MT/MIS - Normativa VeAC: anche MT/MII e MT/MIM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isMeasurementTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Measurement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di misura osservata (larghezza, altezza, diametro, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the observed measurement type (width, height, diameter, etc).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measurement Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Misura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: MT/MIS/MISZ; MT/MNR - Per versioni di normativa precedenti alla 4.00: MT/MIS/MISA; MT/MIS/MISD; MT/MIS/MISL; MT/MIS/MISN; MT/MIS/MISG; MT/MIS/MISP; MT/MIS/MISS; MT/MIS/MISR; MT/MIS/MISV - ICCD scheda VeAC: MT/MII/MIIA; MT/MII/MIIL; MT/MII/MIIP; MT/MIS/MISR; MT/MIS/MISD; MT/MIS/MISS; MT/MIS/MISP; MT/MIS/MISV; MT/MIS/MISF; MT/MIS/MISO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/NaturalEnvironment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/NaturalEnvironment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Environment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;ambiente naturale di un oggetto</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the natural environment of a thing</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ambiente naturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural environment</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BNB: LR/LRI/LRIB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Orientation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Orientation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrientationOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;orientamento di un oggetto (NO, SE, etc.), secondo l&apos;asse principale individuato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the orientation of an object (i.e. N.W., S.E.), considering the main axis.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Orientamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Orientation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: MT/ORT - ICCD Schede CA e MA: MT/ORT - Normativa BNB: LR/LRI/LRIP - Normativa PG: CA/CAE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OrnamentalMotif -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OrnamentalMotif">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isOrnamentalMotifOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il motivo decorativo (antropomorfo, zoomorfo, geometrico) rappresentato da un apparato iconografico e decorativo di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the ornamental motif (anthropomorphous, zoomorphic, geometric) represented by a cultural property&apos;s iconographic and decorative apparatus.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo decorativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ornamental Motif</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>DA/APF/APFT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollected -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollected">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSampleCollectedFrom"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSampleCollectedType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollectedType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/positionOnCulturalProperty"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/sampleCollectedIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un campione prelevato da un bene archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a sample collected from an archeological property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Campione prelevato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sample collected</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa MA, CA, SI, SAS: MC/CMN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollectedType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollectedType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSampleCollectedTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollected"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di campione prelevato da un bene archeologico (es.: carbone, ceramica, intonaco, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the sample type collected from an archaeologiacal property (i.e. coal, pottery, grout)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sample collected type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di campione prelevato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa MA, CA, SI, SAS: MC/CMN/CMNT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasSoilUse"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SoilUse"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/geologicalDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/morphologicalDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il suolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the soil.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Soil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Suolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SoilUse -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SoilUse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSoilUseOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Soil"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;uso del suolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the soil.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Soil use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso del suolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Stamp -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Stamp">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il segno impresso con un timbro, ovvero uno strumento di gomma o di metallo per imprimere segni a inchiostro oppure a secco.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stamp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Timbro</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: se DA/ISE/ISED = &apos;timbro&apos; - ICCD versioni precedenti: DA/STM/STMC = &apos;timbro&apos; - ICCD Normativa A: LI/LSI/LSIG = &apos;timbro&apos;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Support -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Support">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isSupportOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il supporto sul quale può trovarsi un elemento, per esempio un&apos;iscrizione, un emblema, un timbro, etc., rappresentati su un bene culturale (es. &quot;etichetta di carta&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the support on which an element can be located, for instance an inscription, emblem, postmark represented on a cultural property (i.e. &quot;paper label&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Support</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Supporto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISES</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalCharacteristic">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isCharacteristicClassifiedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isIncludedInTechnicalStatus"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalEntityTechnicalStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/technical-characteristic/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una caratteristica tecnica relativa a un bene culturale. Per esempio, può rappresentare una particolare materia di cui è composto, la tecnica con cui è stato realizzato, la sua forma, il suo colore. Ogni caratteristica tecnica utilizza è definito da un concetto (es.: &quot;terracotta&quot; è una caratteristica tecnica definita dal concetto &quot;materia&quot;, relativamente a un bene culturale). Per ogni tipologia di bene culturale possono essere rilevati e registrate caratteristiche tecnice specifiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a characteristic of a cultural property. For example it can represent a cultural property&apos;s particular costituent material or the technique with which it was made or its shape or color. Each technical characteristic is classified by a concept (i.e. &quot;clay&quot; is a techical characteristic classified by the technical concept &quot;material&quot; related to a cultural property). For each cultural property typology can be registered some specific technical characteristics.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Caratteristica tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical Characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: MT/MTC/MTCM; MT/MTC/MTCT - Normativa OA, D, F, S, MI: MT/FRM - Normativa OA, D, F, S: MT/FIL - Normativa VeAC: MT/MTC/MTCC; MT/MTC/MTCF - Normativa F: MT/FVC/FVCC; MT/FVC/FVCF; MT/FVC/FVCP; MT/FVC/FVCU; MT/FVC/FVCM; MT/FVM;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <opla1:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/technical-characteristic/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un concetto tecnico, inteso come tipo particolare di concetto che fornisce una classificazione a una caratteristica tecnica di un&apos;entità, es. un bene culturale. Per esempio, &quot;materia&quot; è un concetto tecnico che può essere utilizzato per classificare la caratteristica tecnica &quot;terracotta&quot; relativa a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a technical concept, a particular type of concept that classifies a technical characteristic of an entity, e.g. cultural property. For instance, &quot;material&quot; is a technical concept that classifies the technical characteristic &quot;pottery&quot; related to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Concetto tecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical concept</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: MT/MTC/MTCM; MT/MTC/MTCT - Normativa OA, D, S, MI: MT/FRM - Normativa OA, D, F, S: MT/FIL - Normativa VeAC: MT/MTC/MTCC; MT/MTC/MTCF - Normativa F: MT/FVC/FVCC; MT/FVC/FVCF; MT/FVC/FVCP; MT/FVC/FVCU; MT/FVC/FVCM; MT/FVM; MT/MTX; MT/FVM; MT/FRM;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WritingSystem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WritingSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/System"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/isWritingSystemOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il sistema di scrittura/alfabeto adottati in una iscrizione, un timbro, uno stemma, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the writing system or alphabet of an inscription, postmark, crest etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistema di scrittura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Writing system</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/ISE/ISEF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/Value -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/System -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/System"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessible -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Accessible">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAccessibility"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Accessibile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accessible</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Altitude -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Altitude">
        <rdfs:label xml:lang="en">Altitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altitudine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa BNB: LR/LRI/LRIA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Area -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Area">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/HAT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AssignedDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AssignedDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione attribuita.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents an attributed denomination.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assigned designation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione attribuita</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A, BDM, PG 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Available -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Available">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAvailability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Available</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Disponibile</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AvailableNotes -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AvailableNotes">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le note producibili da uno strumento musicale, dal grave all&apos;acuto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents playable notes by a musical instrument, from low to high.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Available notes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Note produbicili</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AA/AAN</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/BackTotalLength -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/BackTotalLength">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Back total length</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lunghezza totale parte posteriore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/BackWidth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/BackWidth">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Back Width</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Larghezza dorso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/BadConservationStatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/BadConservationStatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Mancano parti rilevanti, cattiva leggibilità, necessità di interventi di restauro</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relevant parts are missing, bad readability, need for restoration work</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bad conservation status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di conservazione cattivo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Capacity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Capacity">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Capacity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Capacità</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ChestCircumference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ChestCircumference">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chest Circumference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Circonferenza petto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Circumference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Circumference">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Circonferenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Circumference</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Colour -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Colour">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Colore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Colour</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CompleteLegibility -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CompleteLegibility">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Complete legibility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Leggibilità totale</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoveredArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CoveredArea">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area coperta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Covered area</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CurrentDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CurrentDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la denominazione attuale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the current designation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current designation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione attuale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normativa A 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CustomaryDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CustomaryDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione consuetudinaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the usual designation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Customary designation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione consuetudinaria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A e PG 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DecentConservationStatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DecentConservationStatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Leggibile in tutte le sue componenti, ma con rischi di deterioramento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Readable in all its components, but with the risk of deterioration.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Decent conservation status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di conservazione discreto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DecentLegibility -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DecentLegibility">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Decent Legibility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Leggibilità decente</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DecorativeApparatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DecorativeApparatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Apparato decorativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Decorative apparatus</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Depth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Depth">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Depth</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Profondità</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DepthOrHeight -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DepthOrHeight">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Depth / Height</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Profondità / Altezza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DialectalDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DialectalDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione dialettale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the dialect designation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione dialettale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dialectal designation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A e BDM 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Diameter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Diameter">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diameter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Diametro</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Diapason -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Diapason">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il corista rilevato (nota, temperatura ed eventualmente umidità ambientale al momento della rilevazione).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the identified diapason (note, temperature and eventually humidity during the detection).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Corista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diapason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AA/AAC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Duration -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Duration">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Durata temporale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Duration</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa OAC: MT/MIS/MISH</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/EdgeCircumference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/EdgeCircumference">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Circonferenza orlo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edge circumference</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ExcellentConservationStatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ExcellentConservationStatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Excellent conservation status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di conservazione eccellente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Extension -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Extension">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;estensione musicale di uno strumento musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a musical instrument&apos;s musical extension.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Estensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Extension</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AA/AAE</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ExternalInternalLength -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ExternalInternalLength">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">External / Internal length</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lunghezza esterna / interna</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FileFormat -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FileFormat">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il formato utilizzato per la scrittura di una risorsa digitale su supporto informatico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the format used to write a digital resource on a data medium.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">File Format</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Formato di compressione/estensione file</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: MT/FVC/FVCF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FileSize -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FileSize">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dimensione del file</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">File size</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa OAC: MT/MIS/MISB</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Filigree -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Filigree">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la filigrana di un&apos;opera d&apos;arte, un disegno, una fotografia, una stampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the filigree of an artwork, painting, photography, print.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Filigrana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Filigree</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative OA, D, F, S: MT/FIL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FrontTotalLength -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/FrontTotalLength">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Front total length</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lunghezza totale parte anteriore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/GarmentAnalysis -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/GarmentAnalysis">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione tecnica completa dei tessuti, secondo le norme fornite dal C.I.E.T.A., o dei merletti, oppure rappresenta la distinzione fra tessuto unito e tessuto operato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the techincal definition of textured fabrics of an ancient or contemporary garment, according to the standard provided by C.I.E.T.A., or laces. It can also represent the dinstrinction between plain fabric and textured fabric.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Analisi del vestimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Garment analysis</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa VeAC: MT/MTC/MTCA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/GarmentColour -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/GarmentColour">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il colore dominante, di solito quello del fondo del tessuto, o quello risultante dall&apos;intreccio, di un vestimento antico o contemporaneoi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the dominant color of a ancient and contemporary garment, usually it is base fabric&apos;s color, or the interlaced decoration&apos;s color.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Colore del vestimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Garment colour</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa VeAC: MT/MTC/MTCC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/GoodConservationStatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/GoodConservationStatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It doesn&apos;t need preservation or restoration intervention</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Non occorrono interventi di restauro o di conservazione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Good conservation status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di conservazione buono</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/GoodLegibility -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/GoodLegibility">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Buona leggibilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Good legibility</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Height -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Height">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Height</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HeightAboveGroundLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HeightAboveGroundLevel">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altezza relativa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Height above ground level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HeightLength -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HeightLength">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altezza x Lunghezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Height x Length</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HeightLengthWidth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HeightLengthWidth">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altezza x Lunghezza x Larghezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Height x Length x Width</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HeightWidthThickness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HeightWidthThickness">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altezza x Larghezza x Spessore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Height x Width x Thickness</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HipCircumference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HipCircumference">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Circonferenza fianchi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hip circumference</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HistoricalDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/HistoricalDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione storica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a historical designation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione storica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical designation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A e PG 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicAndDecorativeApparatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicAndDecorativeApparatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Apparato iconografico e decorativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Iconographic and Decorative apparatus</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicApparatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicApparatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Apparato iconografico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Iconographic apparatus</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IdiomaticDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IdiomaticDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione idiomatica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents an idiomatic designation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione idiomatica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Idiomatic designation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A e PG 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ImpossibleLegibility -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ImpossibleLegibility">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Impossible legibility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Leggibilità assente</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Inaccessible -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Inaccessible">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAccessibility"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inaccessibile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inaccessible</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/InstrumentalCommunication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/InstrumentalCommunication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione musicale strumentale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Instrumental communication</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/KineticCommunication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/KineticCommunication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione cinesica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kinetic communication</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Length -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Length">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Length</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lunghezza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/LocalDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/LocalDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents an local designation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione locale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Local designation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A e BDM 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/LoweredLegibility -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/LoweredLegibility">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Legibility"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Leggibilità ridotta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lowered legibility</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MassStorage -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MassStorage">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la memoria di massa nella quale è stata memorizzata una fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the mass storage where a digital photograph is stored.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mass storage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Memoria di massa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: MT/FVM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Material -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Material">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la materia con cui è realizzato un oggetto, per esempio un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the material through which an object has been realized, e.g. a cultural entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Materia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Material</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: MT/MTC/MTCM; ICCD Normativa VeAC: MT/MTC/MTCF</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaterialOrTechnique -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaterialOrTechnique">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la materia e/o la tecnica con cui è realizzato un oggetto, per esempio un bene culturale. Nel dominio delle normative  ICCD per la catalogazione dei beni culturali, si rende necessario nei casi in cui materia e tecnica sono registrate nello stesso campo, nella forma &quot;materia/ tecnica&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the material or technique through which an object has been realized, e.g. a cultural entity. In ICCD standard for cataloguing cultural entities, this label is necessary when material and techinque are registered in the same field.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Materia o tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Material or Technique</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">MT/MTC (come campo semplice)</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaximumMinimumWidth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaximumMinimumWidth">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Larghezza massima / minima</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Maximum / minimum width</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaximumTemperature -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaximumTemperature">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Maximum temperature</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Temperatura massima</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaximumTotalLength -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaximumTotalLength">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lunghezza totale massima</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Maximum total length</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaximumTotalWidth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MaximumTotalWidth">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Larghezza totale massima</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Maximum total width</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MediocreConservationStatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MediocreConservationStatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Readable, but some of its parts are missing or a state of deterioration has occurred</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">leggibile, ma mancano alcune sue parti o si è verificato uno stato di deterioramento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mediocre conservation status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di conservazione mediocre</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MinimumTemperature -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MinimumTemperature">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minimum temperature</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Temperatura minima</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/NoLongerAvailable -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/NoLongerAvailable">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAvailability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">No longer available</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Non più disponibile</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OccupiedStorageSpace -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OccupiedStorageSpace">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Memoria occupata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupied storage space</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OriginalDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OriginalDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione originaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents original designation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione originaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Original designation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A e PG 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OtherLanguageDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/OtherLanguageDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione in altra lingua.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a designation in other language.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione in altra lingua</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Other language designation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A, BDM, PG 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PartiallyAccessible -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PartiallyAccessible">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyAccessibility"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Partially accessible</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parzialmente accessibile</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Perimeter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Perimeter">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Perimeter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Perimetro</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Ph -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Ph">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ph</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ph</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PhotoColour -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PhotoColour">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il colore della fotografia digitale, ovvero se trattasi di fotografia in bianco/nero o a colori.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a digital photograph&apos;s colour, i.e. black and white or colours.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Colore della fotografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photo colour</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: MT/MTX</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PhotoProgram -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PhotoProgram">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il programma di visualizzazione, memorizzazione ed elaborazione utilizzato per la fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the visualization, storage and processing program used for a digital photograph.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photo program</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Programma per la fotografia digitale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: MT/FVC/FVCP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PhotoSize -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PhotoSize">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il formato di una fotografia digitale, inteso come la dimensione standardizzata dei materiali fotografici (negativi, positivi, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a digital photograph format, intended as the photogrphic material&apos;s standardised size (e.g. negative, positives).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dimensioni della foto (Formato)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photo size</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: MT/FRM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PixelDimension -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/PixelDimension">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le dimensioni, in pixel, di una fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a digital photograph size in pixels.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dimensioni in pixel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pixel dimension</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: MT/FVC/FVCM</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Power -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Power">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Potenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Power</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ProxemicsCommunication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ProxemicsCommunication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione prossemica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Proxemics communication</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/QualityLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/QualityLevel">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il livello di qualità di una risorsa digitale (es.: alta risoluzione, bassa risoluzione, preview)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a digital resource&apos;s quality level, e.g. high-resolution, low-resolution, preview.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di qualità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quality level</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Rainfall -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Rainfall">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Precipitazioni</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rainfall</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CLM/CLMP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Resolution -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Resolution">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la risoluzione e il valore specifico utilizzati per la memorizzazione di una fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the specific value and resolution used for storing a digital photograph.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Resolution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Risoluzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: MT/FVC/FVCU</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Shape -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Shape">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la forma di un oggetto, per oggetti bidimensionali (es.: ottagonale, tondo)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents an object&apos;s shape. It is used for bidimensional objects, e.g. octagonal or round shape.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Formato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shape</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative OA, D, S, MI: MT/FRM. Normativa BNB: DB/DBX/DBXX</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SingingCommunication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SingingCommunication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione musicale vocale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Singing communication</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Size -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Size">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dimensione del file</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">File size</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normative OAC: MT/MIS/MISI</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SlangDesignation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SlangDesignation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta una denominazione gergale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a slang designation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione gergale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slang designation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: OGD/OGDT - Normative A e BDM 3: OGA/OGAG.</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Slope -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Slope">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pendenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slope</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>Normativa PG: CA/CAC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/StorageCapacity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/StorageCapacity">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Capacità di memoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Storage capacity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/StorageMethodColourDepth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/StorageMethodColourDepth">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il metodo e la profondità di colore con cui è stata memorizzata la fotografia digitale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the method and color depth through which a digital photograph has been stored.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di memorizzazione e profondità di colore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Storage method and colour depth</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa F: MT/FVC/FVCC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Technique -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Technique">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la tecnica di esecuzione di un oggetto, per esempio un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents an object&apos;s execution technique.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technique</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tecnica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: MT/MTC/MTCT</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Temperament -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Temperament">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il temperamento adottato, soprattutto in caso di oggetto in condizioni originali, o dopo un restauro, di uno strumento musicale. Per gli idiofoni a tasti fissi (come xilofoni, litofoni, metallofoni) rappresenta la successione degli intervalli.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a musical instrument adopted temperament, especially in relation to an object in its original conditions, or after its restoration. For idiophones with fixed keys (e.g. xylophone, litophone, metallophone) the temperament represents the succession of intervals.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temperament</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Temperamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AA/AAP</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Temperature -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Temperature">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Temperatura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temperature</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Thickness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Thickness">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Spessore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thickness</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Tuning -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Tuning">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;accordatura di uno strumento musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a musical instrument tuning.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Accordatura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tuning</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AA/AAA</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/UnavailableConservationStatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/UnavailableConservationStatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data on conservation status unavailable</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dato sullo stato di conservazione non disponibile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/UndetectedMeasurements -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/UndetectedMeasurements">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Misure non rilevate</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Undetected Measurements</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VariousMeasurements -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VariousMeasurements">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Misure varie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Various misurements</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VerbalCommunication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VerbalCommunication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione verbale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Verbal communication</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VeryBadConservationStatus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VeryBadConservationStatus">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato di conservazione pessimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Very bad conservation status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VibratingLength -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VibratingLength">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la lunghezza vibrante di uno strumento, in particolare di un cordofono.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a musical instrument vibrating length, in particular a chordophone.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lunghezza vibrante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vibrating length</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: AA/AAL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Volume -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Volume">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Volume</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Volume</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VolumetricDiamensions -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/VolumetricDiamensions">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ingombro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Volumetric dimensions</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WaistCircumference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WaistCircumference">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Circonferenza vita</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waist Circumference</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Weight -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Weight">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Peso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Weight</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Width -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Width">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Larghezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Width</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WrittenCommunication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/WrittenCommunication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comunicazione scritta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Written communication</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/AffixedElementType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMediumType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/ConservationStatusType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CulturalPropertyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/DesignationType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/IconographicOrDecorativeApparatusType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/SampleCollectedType"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

