<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:mu="https://w3id.org/italia/onto/MU/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:clv="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:a-cd="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:arco="https://w3id.org/arco/ontology/arco/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:a-cat="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:opla1="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:roapit="https://w3id.org/italia/onto/RO/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Marialetizia Mancinelli (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:description xml:lang="it">Questo modulo modella gli eventi culturali, cioè eventi che coinvolgono un bene culturale.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">The Cultural Event module models cultural events, i.e. events involving cultural properties.</dc:description>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dc:title xml:lang="en">Cultural Event Ontology (ArCo network)</dc:title>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia degli Eventi Culturali (ArCo network)</dc:title>
        <terms:issued>2018-03-07</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:modified>2023-01-09</terms:modified>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl"/>
        <opla1:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo modella gli eventi culturali, cioè eventi che coinvolgono un bene culturale.
In questo modulo sono riusati come template i seguenti Ontology Design Patterns:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Cultural Event module models cultural events, i.e. events involving cultural properties.
In this module are used as template the following Ontology Design Patterns:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Event Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia degli Eventi Culturali (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.0</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasAgentRelatedToCulturalEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasAgentRelatedToCulturalEvent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isAgentRelatedToCulturalEventOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega un evento culturale a un agente che riveste un ruolo relativo all&apos;evento. La relazione tra il ruolo e l’agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. La relazione è poi specializzata da sottoproprietà. Nell’ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l’ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class relates a cultural event to an agent playing a role related to that cultural event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente collegato a evento culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has agent related to cultural event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasEventOrganiser -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasEventOrganiser">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasAgentRelatedToCulturalEvent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isEventOrganiserOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento culturale all&apos;ente o soggetto che ha organizzato quell&apos;evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural evento to the agency or person that is the organiser of that event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente o soggetto organizzatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has event organiser</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">Versioni 4.00 e ICCD Normativa Trasversale: MS/MST/MSTE - Versioni precedenti a 4.00: DO/MST/MSTO</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasImmediateNextEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasImmediateNextEvent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasNextEvent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasImmediatePreviousEvent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento che è membro di un evento ricorrente, inteso come collezione, all&apos;evento immediatamente successivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an event that is member of a recurrent event, as a collection, to the immediate next event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento immediatamente successivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has immediate next event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasImmediatePreviousEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasImmediatePreviousEvent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasPreviousEvent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento che è membro di un evento ricorrente, inteso come collezione, all&apos;evento immediatamente precedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an event that is member of a recurrent event, as a collection, to the immediate previous event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento immediatamente precedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has immediate previous event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasMemberEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasMemberEvent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isEventMemberOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento ricorrente, inteso come collezione di eventi, a uno degli eventi membri della collezione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a recurrent event, as a collection of events, to one of its member events.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento membro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasNextEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasNextEvent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasPreviousEvent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento che è membro di un evento ricorrente, inteso come collezione, a uno degli eventi successivi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an event that is member of a recurrent event, as a collection, to one of the next events.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento successivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has next event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasPreviousEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasPreviousEvent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento che è membro di un evento ricorrente, inteso come collezione, a uno degli eventi precedenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an event that is member of a recurrent event, as a collection, to one of the previous events.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento precedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has previous event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasRecurrentTimePeriod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasRecurrentTimePeriod">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isRecurrentTimePeriodOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasMemberEvent"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasTimePeriodBeforeNextEvent"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento ricorrente al periodo di tempo che intercorre tra uno dei suoi eventi membri e quello successivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a recurrent event to the time period that elapses between one of its member events and the next one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha periodo ricorrente di tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has recurrent time period</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasTimePeriodBeforeNextEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasTimePeriodBeforeNextEvent">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isTimePeriodBeforeNextEventOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento, membro di un evento ricorrente inteso come collezione di eventi, al periodo di tempo che intercorre tra l&apos;evento stesso e l&apos;evento successivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an event, member of a recurrent event as a collection of events, to the time period that is between that event and the next one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha periodo di tempo prima di evento successivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has time period before next event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasTimePeriodMeasurementUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasTimePeriodMeasurementUnit">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isTimePeriodMeasurementUnitOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il periodo di tempo massimo che intercorre tra un evento membro di un evento ricorrente, inteso come collezione di eventi, e un evento membro successivo alla sua unità di misura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the maximum time period that elapses between one of the member events of a recurrent event, as a collection of events, and the next one, to the unit of measurement associated to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha unità di misura di periodo di tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has time period measurement unit</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasUnifyingFactor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasUnifyingFactor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isUnifyingFactorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/UnifyingFactor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento ricorrente a un fattore unificante.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a recurrent event to a unifying factor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fattore unificante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has unifying factor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isAgentRelatedToCulturalEventOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isAgentRelatedToCulturalEventOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha agente collegato a evento culturale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has agent related to cultural event&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agent related to cultural event of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente collegato a evento culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isEventMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isEventMemberOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento, membro di un evento ricorrente inteso come una collezione di eventi, all&apos;evento ricorrente di cui è membro.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">This property relates an event, member of a recurrent event as a collection of events, to the recurrent event that is member of.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is event member of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è evento membro di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isEventOrganiserOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isEventOrganiserOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isAgentRelatedToCulturalEventOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha ente o soggetto organizzatore&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has event organiser&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is event organiser of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è organizzatore di evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isRecurrentTimePeriodOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isRecurrentTimePeriodOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il periodo di tempo massimo che intercorre tra uno degli eventi membri di un evento ricorrente e l&apos;evento successivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the maximum time period that elapses between one of the member events of a recurrent event and the next one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is recurrent time period of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è periodo di tempo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isTimePeriodBeforeNextEventOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isTimePeriodBeforeNextEventOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha periodo di tempo prima di evento successivo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has time period before next event&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is time period before next event of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è periodo di tempo prima di evento successivo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isTimePeriodMeasurementUnitOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isTimePeriodMeasurementUnitOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha unità di misura di periodo di tempo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has time period measurement unit&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is time period measurement unit of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è unità di misura di periodo di tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isUnifyingFactorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isUnifyingFactorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/UnifyingFactor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un fattore unificante a un evento ricorrente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a unifying factor to a recurrent event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is unifying factor of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è fattore unificante di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/follows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/eventTimeLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/eventTimeLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il luogo e il tempo di un evento culturale, quando espressi unitamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the time and location of a cultural event, when they are recorded together.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">event time and location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tempo e luogo dell&apos;evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale e normative di versione 4.00: MS/MST/MSTL</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/timePeriodValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/timePeriodValue">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il valore del periodo di tempo che intercorre tra il verificarsi di due eventi membri di un evento ricorrente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the value associated to the time period that elapses between one of the member events of a recurrent event, as a collection of events, and the next one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">time period value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore del periodo di tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Exhibition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Exhibition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una mostra, come sottocategoria di un generico evento culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an exhibition, as a particular type of cultural event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Exhibition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mostra</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale e altre normative di versione 4.00: se MS/MST/MSTI= &quot;mostra&quot;</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasMemberEvent"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasNextEvent"/>
                                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
                            </owl:Restriction>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasPreviousEvent"/>
                                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
                            </owl:Restriction>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasMemberEvent"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasRecurrentTimePeriod"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasUnifyingFactor"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/UnifyingFactor"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento ricorrente, ovvero un evento inteso come collezione di eventi, posti in una sequenza temporale, e caratterizzato da almeno un fattore unificante (es.: il topic, il luogo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a recurrent event, that is an event as a collection of sequential events and identified by at least one unifying factor (e.g.: topic, place).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento ricorrente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recurrent event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <a-cat:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: RC</a-cat:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/hasTimePeriodMeasurementUnit"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isRecurrentTimePeriodOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/timePeriodValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il periodo di tempo che intercorre tra un evento membro di un evento ricorrente, inteso come collezione di eventi, e un evento membro successivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the time period that elapses between one of the member events of a recurrent event, as a collection of events, and the next one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Periodo di tempo ricorrente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recurrent time period</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriod -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta un periodo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that represents a time period.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Periodo di tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time period</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isTimePeriodMeasurementUnitOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentTimePeriod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;unità di misura associata al periodo di tempo massimo che intercorre tra un evento membro di un evento ricorrente, inteso come collezione di eventi, e un evento membro successivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the unit of measurement associated to the maximum time period that elapses between one of the member events of a recurrent event, as a collection of events, and the next one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time period measurement unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità di misura del periodo di tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/UnifyingFactor -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/UnifyingFactor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/isUnifyingFactorOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/RecurrentEvent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un fattore unificante, ovvero un fattore che rappresenta un invariante comune a tutti gli eventi che sono membri dell&apos;evento ricorrente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a unifying factor, that is a factor that represents an invariant common to all the events that are members of the recurrent event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Common factor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fattore unificante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unifying factor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Location -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Hour -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Hour">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ora</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Minute -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Minute">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Minuto</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Month -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Month">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mese</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Month</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Second -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Second">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Second</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Secondo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Week -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Week">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Settimana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Week</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Year -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/Year">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cultural-event/TimePeriodMeasurementUnit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Year</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

