<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/"
     xmlns:cc="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:ADMS="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:opla1="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:catalogue="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/0.1"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/1.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBAC, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Luigi Asprino (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Margherita Porena (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Marialetizia Mancinelli (MiBAC, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:description rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/ICCD-MiBACT/ArCo/master/ArCo-release/ontologie/cataloguing-campaign/cataloguing-campaign.png"/>
        <dc:description xml:lang="it">Questo modulo permette di rappresentare i dati riguardanti le campagne di catalogazione.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">This module allows to formalise data regarding the cataloguing campaigns.</dc:description>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dc:title xml:lang="en">Cataloguing Campaign Ontology (ArCo network)</dc:title>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia delle Campagne di Catalogazione (ArCo network)</dc:title>
        <terms:issued>2020-03-27</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A31_CCBYSA40"/>
        <terms:modified>2020-03-27</terms:modified>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo permette di rappresentare i dati riguardanti le campagne di catalogazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This module allows to formalise data regarding the cataloguing campaigns.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cataloguing Campaign Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia delle Campagne di Catalogazione (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.1</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.1</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasActivity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasActivity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isActivityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingOrDigitizationCampaign"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingActivity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una campagna all&apos;attività di catalogazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a campaign to a cataloguing activity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasAgencyProtocol -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasAgencyProtocol">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isAgencyProtocolOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Protocol"/>
        <owl:propertyDisjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasIccdProtocol"/>
        <owl:propertyDisjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isIccdProtocolOf"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una richiesta di assegnazione dei numeri di catalogo al numero di protocollo assegnato dall&apos;ente richiedente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cataloguing number assignment to the protocol assigned by the applicant organization</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha protocollo dell&apos;ente richiedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has agency protocol</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasApplicantAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasApplicantAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/involvesAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isApplicantAgencyFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il processo di assegnazione dei numeri di catalogo all&apos;ente richiedente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates  the catalogue numbers assignment to the applicant agency</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente richiedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has applicant agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasApplication -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasApplication">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isApplicationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il processo di assegnazione dei numeri di catalogo alla richiesta</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the catalogue numbers assignment to the application</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha richiesta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has application</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasCatalogueNumberAssignment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasCatalogueNumberAssignment">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isCatalogueNumberAssignmentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingOrDigitizationCampaign"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una campagna al procedimento di assegnazione dei numeri di catalogo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a campaign to  the catalogue numbers assignment</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha assegnazione dei numeri di catalogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has catalogue numbers assignment</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasIccdProtocol -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasIccdProtocol">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isIccdProtocolOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Protocol"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una richiesta di assegnazione dei numeri di catalogo al numero di protocollo assegnato dall&apos;ICCD</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cataloguing number assignment to the protocol assigned by ICCD</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha protocollo ICCD</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has Iccd protocol</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasOrganizationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasOrganizationType"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasStatus">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isStatusOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una cosa al suo status giuridico o temporale</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a thing to its juridical or temporal status</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isActivityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isActivityOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingActivity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingOrDigitizationCampaign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività di catalogazione alla campagna</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cataloguing activity to a campaign</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is activity of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è attività di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isAgencyProtocolOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isAgencyProtocolOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Protocol"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il numero di protocollo assegnato dall&apos;ente richiedente ad una richiesta di assegnazione dei numeri di catalogo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the protocol assigned by the applicant organization to a cataloguing number assignment</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agency protocol of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è protocollo ente richiedente per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isApplicantAgencyFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isApplicantAgencyFor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentInvolvedIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;ente richiedente al processo di assegnazione dei numeri di catalogo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the applicant agency to  the catalogue numbers assignment</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is applicant agency for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente richiedente per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isApplicationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isApplicationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la richesta di numeri di catalogo al processo di assegnazione dei numeri di catalogo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the application to the catalogue numbers assignment</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is application of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è richiesta di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isCatalogueNumberAssignmentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isCatalogueNumberAssignmentOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingOrDigitizationCampaign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il procedimento di assegnazione dei numeri di catalogo alla campagna</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the catalogue numbers assignment to a campaign</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is catalogue numebrs assignment of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è assegnazione dei numeri di catalgo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isIccdProtocolOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isIccdProtocolOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Protocol"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il numero di protocollo assegnato dall&apos;ICCD ad una richiesta di assegnazione dei numeri di catalogo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the protocol assigned by ICCD to a cataloguing number assignment</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is iccd protocol of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è protocollo iccd per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isStatusOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isStatusOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno status giuridico o temporale ad una cosa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates  a juridical or temporal status to a thing</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is status of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è status di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/involvesAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/involvesAgent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentInvolvedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentInvolvedIn"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/acronym -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/acronym">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un acronimo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an acronym</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">acronimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">acronym</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/applicationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/applicationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una richiesta alla data in cui è stata creata</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an application to the date of its creation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">application date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data della richiesta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/approvalDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/approvalDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una richiesta alla data di approvazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an application to the date of its approval</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">approval date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di approvazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/firstNumberAssigned -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/firstNumberAssigned">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il primo numero catalogo assegnato da ICCD all&apos;ente richiedente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the first catalogue number assigned by ICCD to the applicant agency</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">first number assigned</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">primo numero assegnato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/lastNumberAssigned -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/lastNumberAssigned">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;ultimo numero catalogo assegnato da ICCD all&apos;ente richiedente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the last catalogue number assigned by ICCD to the applicant agency</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">last number assigned</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ultimo numero assegnato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/totalOfAssignedNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/totalOfAssignedNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero totale di numeri di catalogo assegnati da ICCD all&apos;ente richiedente</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the total number of catalogue number assigned by ICCD to the applicant agency</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero totale di numeri assegnati</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total of assigned number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/OrganizationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAgentOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/acronym"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </rdf:Description>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ActivityStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ActivityStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato associato ad un&apos;attività</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the status related to an activity</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Activity status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato dell&apos;attività</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasAgencyProtocol"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Protocol"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasIccdProtocol"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Protocol"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasStatus"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ApplicationStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/applicationDate"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/approvalDate"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la richiesta dei numeri identificativi univoci da parte dell&apos;ente schedatore</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the application of unique identifier by a cataloguing agency</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Application</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Richiesta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ApplicationStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ApplicationStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato associato alla assegnazione di numeri di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the status related to a catalogue numbers assignment.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Application status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato della richiesta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato associato asd una campagna</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the status related to a campaign</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Campaign status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato della campagna</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di campagna (es. campagna di catalogazione, campagna di digitalizzazione)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of a campaign (e.g. cataloguing campaign, digitization campaign)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Campaign type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di campagna</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasApplicantAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasApplication"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Application"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il processo di assegnazione dei numeri di catalogo univoci agli enti richiedenti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the process to assign unique identifiers to an applicant agency.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Assegnazione dei numeri di catalogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue Numbers Assignment</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingActivity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingActivity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/isActivityOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingOrDigitizationCampaign"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasStatus"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ActivityStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attività di catalogazione o digitalizzazione collegata ad una campagna</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents cataloguing activity related to a campaign.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attività di catalogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cataloguing activity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingOrDigitizationCampaign -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingOrDigitizationCampaign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasActivity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingActivity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasCatalogueNumberAssignment"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/hasStatus"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la campagna di catalogazione o di digitalizzazione pianificata e organizzata dall&apos;ente schedatore</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents cataloguing or digitization campaign, organized by a cataloguing agency.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Campagna di catalogazione o digitalizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cataloguing or Digitization Campaign</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/OrganizationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/OrganizationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la tipologia di ente (Ministeri e Presidenza del Consiglio, Universita&apos; ed Istituti di Istruzione, etc).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organization type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di ente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Protocol -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Protocol">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il protocollo associato a una cosa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the protocol related to a thing</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protocol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Protocollo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Status">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la condizione giuridica o temporale di una cosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the juridical or temporal status of a Thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/OrganizationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </rdf:Description>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/AcceptedApplication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/AcceptedApplication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ApplicationStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accepted application</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Richiesta accettata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingCampaign -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingCampaign">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Campagna di catalogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cataloguing campaign</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Closed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Closed">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Chiusa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Closed</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ClosedActivity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ClosedActivity">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ActivityStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attività chiusa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Closed activity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/DigitizationCampaign -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/DigitizationCampaign">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Campagna di digitalizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Digitization campaign</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/InProgress -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/InProgress">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">In corso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">In progress</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/OpenActivity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/OpenActivity">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ActivityStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attività aperta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Open activity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/RefusedApplication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/RefusedApplication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ApplicationStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Refused application</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Richiesta rifiutata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Scheduled -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/Scheduled">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">In programmazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scheduled</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/SentApplication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/SentApplication">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ApplicationStatus"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Richiesta inoltrata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sent application</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ActivityStatus"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/ApplicationStatus"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CampaignStatus"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CatalogueNumbersAssignment"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingActivity"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/cataloguing-campaign/CataloguingOrDigitizationCampaign"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

