<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:a-cd="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xmlns:arco="https://w3id.org/arco/ontology/arco/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:roapit="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/1.1"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl"/>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Margherita Porena  (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Maria Letizia Mancinelli (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:description xml:lang="it">Questo modulo modella le informazioni relative al Catalogo Generale dei Beni Culturali (ICCD-MiBAC) e alle schede di catalogo che descrivono un bene culturale.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">The Catalogue module allows the description of concepts related to the Italian General Catalogue of Cultural Heritage (ICCD-MiBAC), and in particular catalogue records, that is XML files recording all data gathered by a cataloguer on a particular cultural property.</dc:description>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dc:title xml:lang="en">Catalogue Ontology (ArCo network)</dc:title>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia del Catalogo (ArCo network)</dc:title>
        <terms:issued>2018-03-07</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A31_CCBYSA40"/>
        <terms:modified>2020-03-27</terms:modified>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo modella le informazioni relative al Catalogo Generale dei Beni Culturali (ICCD-MiBAC) e alle schede di catalogo che descrivono un bene culturale.
In questo modulo sono riusati come template i seguenti Ontology Design Patterns:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Catalogue module allows the description of concepts related to the Italian General Catalogue of Cultural Heritage (ICCD-MiBAC), and in particular catalogue records, that is XML files recording all data gathered by a cataloguer on a particular cultural property.
In this module the following Ontology Design Patterns have been used:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia del Catalogo (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.1</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.1</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo"/>
    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di annotare il campo o i campi della normativa ICCD corrispondenti a una determinata classe o proprietà dell&apos;ontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property annotates the field or the fields of the ICCD regulation to which a specific class or property refers.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ICCD norm tag</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">acronimo normativa ICCD</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è stata creata come proprietà generica di sottoproprietà specifiche, e rappresenta la relazione tra un&apos;entità che descrive un&apos;altra entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property was created as a generic property for specific subproperties, and represents the relationship between an entity that describes another entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">describes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describesCulturalProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describesCulturalProperty">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedByCatalogueRecord"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the catalogue record with the cultural property that the catalogue record describes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare la scheda di catalogo al bene culturale che essa descrive.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">describes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editedAtTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editedAtTime">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editingTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version with the time interval in which it was edited.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa una versione di una scheda di catalogo all&apos;intervallo temporale in cui è stata compilata.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">compilato al tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">edited at time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/CMP/CMPD; CM/RVM/RVMD; CM/AGG/AGGD</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editingTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editingTimeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;compilato al tempo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;edited at time&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">editing time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tempo di compilazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAccessProfile -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAccessProfile">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAccessProfileOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una scheda di catalogo al profilo di accesso ai dati (basso, medio, alto).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha profilo di accesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has access profile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormResponsibleAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormResponsibleAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormResponsibleAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un modulo di approfondimento all&apos;ente/il soggetto responsabile nel SIGECweb della redazione del modulo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an additional form to the responsible agent of that form in the SIGECweb.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile di modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional form responsible agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP/APPE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un modulo di approfondimento al tipo di modulo (Unità Stratigrafica, Tipo Murario, Epigrafia).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an additional form to its type (Stratigraphic Unit, Epigraphy, Wall Typology).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional form type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP/APPT</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAlternativeIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAlternativeIdentifier">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAlternativeIdentifierOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record with an identifier created in the context of information systems other than ICCD&apos;s SIGECweb.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una scheda di catalogo a un codice che identifica la scheda di catalogo nell&apos;ambito di altri sistemi informativi, assegnato da enti diversi da ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha altro codice identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACC</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersion">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record to one of its versions (e.g. after update)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di collegare una scheda di catalogo, intesa come oggetto informativo che descrive un bene culturale, a una sua versione (corrispondente a un particolare stato dovuto a operazioni di redazione, aggiornamento, revisione).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha versione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has version</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersionRiT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersionRiT">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionRiTOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare una particolare versione di una scheda al ruolo nel tempo che un agente esercita nell&apos;ambito della redazione, dell&apos;aggiornamento o revisione della scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to associate a particular version of a catalogue record to the role in time of an agent that plays a role in updating the catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ruolo nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has role in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione di una scheda di catalogo a un agente che riveste un ruolo nelle attività di catalogazione di quella scheda. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Questa relazione è poi specializzata da sottoproprietà. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l’ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to associate a catalogue record to an agent playing a role in cataloguing activities.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente coinvolto nella catalogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cataloguing agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingLevel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingLevelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare una scheda di catalogo al suo livello di catalogazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di catalogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cataloguing level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CD/LIR</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCulturalPropertyRecordResponsibleAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCulturalPropertyRecordResponsibleAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleAgentOfCulturalPropertyRecord"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una scheda in cui si analizza un bene culturale per finalità diverse da quella della catalogazione del patrimonio all&apos;Ente o al soggetto che ha prodotto la scheda o che gestisce la banca dati di cui la scheda fa parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property record to the agency or the person that created that record or manages the database where the record is.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente responsabile della scheda su bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property record responsible agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACS/ACSE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasDigitalTranscriptionOperator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasDigitalTranscriptionOperator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionOperatorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione, relativa a trascrizione per informatizzazione, di una scheda di catalogo al relativo operatore. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha operatore di trascrizione per informatizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has digital transcription operator</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/RVM/RVMN</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasDigitalTranscriptionResponsibleAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasDigitalTranscriptionResponsibleAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionResponsibleAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione, relativa a trascrizione per informatizzazione, di una scheda di catalogo al relativo ente/soggetto responsabile. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente o soggetto responsabile di trascrizione per informatizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has digital transcription responsible agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/RVM/RVME</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasImmediatePreviousVersion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasImmediatePreviousVersion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPreviousVersion"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isImmediatePreviousVersionOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/catalogue-record-sequence/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version to its immediate previous version.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una versione di una scheda alla sua versione immediatamente precedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha la versione precedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has immediate previous version</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasOfficialInCharge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasOfficialInCharge">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isOfficialInChargeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega la prima versione di una scheda di catalogo al relativo funzionario responsabile. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha funzionario responsabile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has official in charge</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/FUR</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPreviousVersion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPreviousVersion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/catalogue-record-sequence/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version to its previous version.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una versione di una scheda a una sua versione precedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha versione precedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has previous version</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyLevel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyLevelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il profilo di accesso di una scheda catalografica al livello di riservatezza dei dati contenutevi (basso livello di riservatezza, alto livello di riservatezza, medio livello di riservatezza).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has privacy level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyReason -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyReason">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyReasonOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno specifico profilo d&apos;accesso ai dati di una scheda catalografica alla motivazione che ha determinato l&apos;adozione di quel profilo d&apos;accesso (es.: scheda contenente dati liberamente accessibili, scheda contenente dati personali, scheda di bene di proprietà privata, scheda di bene a rischio, scheda di bene non adeguatamente sorvegliabile)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivazione di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has privacy reason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS/ADSM</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasResponsibleResearchAndCompilation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasResponsibleResearchAndCompilation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleResearchAndCompilationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega la prima versione di una scheda di catalogo al relativo responsabile ricerca e redazione. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile ricerca e redazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsible research and compilation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/CMP/CMPN</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasScientificDirector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasScientificDirector">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isScientificDirectorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega la prima versione di una scheda di catalogo al relativo referente verifica scientifica. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha referente verifica scientifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has scientific director</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/RSR</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateOfficialInCharge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateOfficialInCharge">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateOfficialInChargeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione aggiornata di una scheda di catalogo al relativo funzionario responsabile. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha funzionario responsabile di aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has update official in charge</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/AGG/AGGF</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateResponsibleAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateResponsibleAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione aggiornata di una scheda di catalogo al relativo ente/soggetto responsabile. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente o soggetto responsabile di aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has update responsible agency or person</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/AGG/AGGE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateResponsibleResearchAndCompilation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateResponsibleResearchAndCompilation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleResearchAndCompilationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione aggiornata di una scheda di catalogo al relativo responsabile ricerca e redazione. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile di ricerca e redazione di aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has update responsible research and compilation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/AGG/AGGN</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateScientificRevisor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateScientificRevisor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateScientificRevisorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione aggiornata di una scheda di catalogo al relativo referente verifica scientifica. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha referente verifica scientifica di aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has update scientific revisor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/AGG/AGGR</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAccessProfileOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAccessProfileOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha profilo di accesso&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has access profile&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is access profile of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è profilo di accesso di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormResponsibleAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormResponsibleAgentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha responsabile di modulo di approfondimento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has additional form responsible agent&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is additional form responsible agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile di modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di modulo di approfondimento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has additional form type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is additional form type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di modulo di approfondimento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAlternativeIdentifierOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAlternativeIdentifierOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha altro codice identificativo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has alternative identifier&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is alternative identifier of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è altro codice identificativo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property, inverse of &quot;has catalogue record version&quot;, used to associate a catalogue record version (e.g. after update) to the catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà, inversa di &quot;ha versione&quot;, che permette di collegare una versione  (corrispondente a un particolare stato dovuto a operazioni di redazione, aggiornamento, revisione) di una scheda di catalogo alla scheda di catalogo intesa come oggetto informativo che descrive un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is catalogue record version of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è versione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionRiTOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionRiTOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property, inverse of &quot;has catalogue record version role in time&quot;, used to associate a role in time to the agent playing that role, in the updating of a particular version of a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha ruolo nel tempo&quot;, permette di associare il ruolo nel tempo che un agente esercita nell&apos;ambito della redazione, dell&apos;aggiornamento o revisione della scheda a una particolare versione di una scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is role in time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ruolo nel tempo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha agente coinvolto nella catalogazione&quot;, rappresenta la relazione che collega un agente che riveste un ruolo nelle attività di catalogazione di una scheda di catalogo alla scheda stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has cataloguin agent&quot;, is used to associate an agent playing a role in cataloguing activities to the catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cataloguing agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente coinvolto nella catalogazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingLevelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha livello di catalogazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has cataloguing level&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cataloguing level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di catalogazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa della proprietà &quot;descrive&quot;, è stata creata come proprietà generica di sottoproprietà specifiche, e rappresenta la relazione tra un&apos;entità descritta da un&apos;altra entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse property of &quot;describes&quot;, was created as a generic property for specific subproperties, and represents the relationship between an entity described by another entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is described by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descritto da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedByCatalogueRecord -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedByCatalogueRecord">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa di &quot;descrive&quot;, permette di associare un bene culturale alla scheda di catalogo che lo descrive.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;describes&quot;, is used to associate a cultural property with the catalogue record that describes it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is described by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descritto da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionOperatorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionOperatorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha operatore di trascrizione per informatizzazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has digital transcription operator&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is digital transcription operator of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è operatore di trascrizione per informatizzazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionResponsibleAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionResponsibleAgentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha ente o soggetto responsabile di trascrizione per informatizzazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has digital transcription responsible agent&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is digital transcription responsible agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente o soggetto responsabile di trascrizione per informatizzazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isImmediatePreviousVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isImmediatePreviousVersionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/catalogue-record-sequence/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version to its immediate next version.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una versione di una scheda alla sua versione immediatamente successiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is immediate previous version of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è la versione precedente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isOfficialInChargeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isOfficialInChargeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha funzionario responsabile&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has official in charge&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is official in charge of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è funzionario responsabile di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/catalogue-record-sequence/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version one of its next version.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una versione di una scheda a una sua versione successiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is previous version of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è versione precedente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyLevelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha livello di riservatezza&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has privacy level&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is privacy level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di riservatezza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyReasonOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyReasonOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha motivazione di riservatezza&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has privacy reason&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is privacy reason of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è motivazione di riservatezza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isRelatedToAdditionalForm -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isRelatedToAdditionalForm">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un modulo di approfondimento in relazione con il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to an additional form.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related to additional form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collegato a modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isRelatedToInformationForm -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isRelatedToInformationForm">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un modulo informativo in relazione con il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to an information form.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related to information form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collegato a modulo informativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasvesale 4.00: AC/MOD</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleAgentOfCulturalPropertyRecord -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleAgentOfCulturalPropertyRecord">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha agente responsabile di scheda su bene culturale&quot;, collega l&apos;Ente o il soggetto che ha prodotto la scheda o che gestisce la banca dati di cui la scheda fa parte alla scheda stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has cultural property record responsible agent&quot;, relates the agency or the person that created the record or manages the database where the record is to the record itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is responsible agent of cultural property record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente responsabile della scheda su bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACS/ACSE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleResearchAndCompilationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleResearchAndCompilationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha responsabile ricerca e redazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has responsible research and compilation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is responsible research and compilation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile ricerca e redazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isScientificDirectorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isScientificDirectorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha referente verifica scientifica&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has scientific director&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is scientific director of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è referente verifica scientifica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateOfficialInChargeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateOfficialInChargeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha funzionario responsabile di aggiornamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has update official in charge&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is update official in charge of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è funzionario responsabile di aggiornamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleAgentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha ente o soggetto responsabile di aggiornamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has update responsible agent&quot;,</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is update responsible agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente o soggetto responsabile di aggiornamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleResearchAndCompilationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleResearchAndCompilationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha responsabile di ricerca e redazione di aggiornamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has update responsible research and compilation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is update responsible research and compilation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile di ricerca e redazione di aggiornamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateScientificRevisorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateScientificRevisorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha referente verifica scientifica di aggiornamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has update scientific revisor&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is update scientific revisor of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è referente verifica scientifica di aggiornamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/follows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un codice assegnato a un&apos;entità dall&apos;ICCD. Si specializza in sottoproprietà (es.: codice univoco ICCD dell&apos;autore, codice univoco ICCD del riferimento bibliografico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier assigned to a cultural property by ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/additionalFormIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/additionalFormIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare un identificativo a un modulo di approfondimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the additional form identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">additional form identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo del modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP/APPC</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/catalogueRecordIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/catalogueRecordIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare l&apos;identificativo a una scheda catalografica che descrive un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier of a catalogue record describing a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">catalogue record identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo della scheda di catalogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">Concatenazione dei sottocampi di CD/NCT (NCTR, NCTN, NCTS) e RV/RVE/RVEL</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/culturalPropertyRecordIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/culturalPropertyRecordIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare l&apos;identificativo a una scheda in cui si analizza un bene culturale per finalità diverse da quella specificazione della catalogazione del patrimonio culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to associate the identifier to a catalogue record that analyze the cultural property for reasons other than cataloguing the cultural heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cultural property record identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di scheda su bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACS/ACSC</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/deletedICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/deletedICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un codice ICCD eventualmente soppresso per motivi di diversa natura, utile per poter ricercare e consultare le schede pregresse nell&apos;Archivio storico gestito dall&apos;Istituto o da altri Enti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the ICCD&apos;s identifier deleted for many reasons, used to search for obsolete catalogue records.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice ICCD soppresso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">deleted ICCD identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSP; versioni precedenti: RV/RVE/RVES</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/informationFormIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/informationFormIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare l&apos;identificativo a un modulo informativo che è collegato a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an identifier to an information form related to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo del modulo informativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">information form identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/MOD/MODI</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/lastUpdateDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/lastUpdateDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data dell&apos;ultimo aggiornamento della scheda di catalogo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents information about the last update date of a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data dell&apos;ultimo aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">last update date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un identificativo che individua un&apos;entità in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale. Si specializza in sottoproprietà (es.: identificativo dell&apos;autore nell&apos;ambito di un repertorio locale, identificativo dell&apos;indagine archeologica nell&apos;ambito di un repertorio locale, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a unique identifier of an entity, within a local inventory.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di repertorio locale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">local identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/recoveredData -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/recoveredData">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta eventuali informazioni provenienti da schede pregresse redatte sulla base di standard obsoleti, per le quali non è stato possibile effettuare il trasferimento nel tracciato della scheda aggiornato, secondo la sintassi: “acronimocampo: valore; acronimocampo: valore”</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents information extracted from versions of a catalogue record using obsolete standards.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">dati pregressi recuperati</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">recovered data</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AN/RDP</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/referenceProject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/referenceProject">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il progetto nell&apos;ambito del quale è stata prodotta una scheda, quella a cui si associa un codice alternativo, assegnato da enti diversi da ICCD, o quella che analizza un bene culturale per finalità diverse da quella specifica della catalogazione del patrimonio culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the reference project of a record about a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">progetto di riferimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">reference project</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACC/ACCP; AC/ACS/ACSP</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/systemRecordCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/systemRecordCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo di sistema che viene associato all&apos;interno del sistema Sigec al file xml contenente una scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier associated in the context of the SIGECweb to the xml file containing a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">system record code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyLevel"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyReason"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAccessProfileOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il profilo di accesso ai dati contenuti in una scheda catalografica, con cui si forniscono indicazioni circa la diffusione pubblica dei dati catalografici sul web.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the access profile to the data recorded in a catalogue record, giving instructions for public dissemination of data on the web.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Access profile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Profilo di accesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/additionalFormIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un modulo di approfondimento, utile a trattare secondo un approccio specialistico specifici aspetti del bene in esame (Documenti Epigrafici; Tipi Murari, Unità Stratigrafiche)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an additional form, that describes specific information about a cultural property (epigraphic documents, stratigraphy, unit, wall typology)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di modulo di approfondimento (Unità Stratigrafica, Tipo Murario, Epigrafia)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the additional form type (Stratigraphic Unit, Wall Typology, Epigraphy)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional form type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP/APPT</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAlternativeIdentifierOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/referenceProject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un codice che identifica la scheda di catalogo nell&apos;ambito di altri sistemi informativi, assegnato da enti diversi da ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an identifier of a catalogue record in information systems other than ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative Identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice alternativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACC</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAccessProfile"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describesCulturalProperty"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/lastUpdateDate"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/catalogueRecordIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/systemRecordCode"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Catalogue Record&apos; is the following:
resource:CatalogueRecordS/0500212038
        a           cat:CatalogueRecordS ;
        rdfs:label  &quot;Catalogue record n: 0500212038&quot;@en ;
        cat:catalogueRecordIdentifier &quot;0500212038&quot; ;
        cat:describesCulturalProperty resource:HistoricOrArtisticProperty/0500212038 ;
        cat:hasAccessProfile resource:AccessProfile/0500212038-1 ;
        cat:hasCatalogueRecordVersion resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-rvm , resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-agg-1 , resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-compilation ;
        cat:hasCataloguingLevel
                cat:C ;
        cat:systemRecordCode &quot;ICCD8403091&quot; ;
        core:note&gt;  &quot;Number of negative by &quot;Museco Civico&quot;: MCBas G/ DLXXXIX/ 3775&quot; .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe &quot;Scheda di Catalogo&quot; è il seguente:
resource:CatalogueRecordS/0500212038
        a           cat:CatalogueRecordS ;
        rdfs:label  &quot;Scheda catalografica n: 0500212038&quot;@it ;
        cat:catalogueRecordIdentifier &quot;0500212038&quot; ;
        cat:describesCulturalProperty resource:HistoricOrArtisticProperty/0500212038 ;
        cat:hasAccessProfile resource:AccessProfile/0500212038-1 ;
        cat:hasCatalogueRecordVersion resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-rvm , resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-agg-1 , resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-compilation ;
        cat:hasCataloguingLevel
                cat:C ;
        cat:systemRecordCode &quot;ICCD8403091&quot; ;
        core:note  &quot;Numero di negativo del Museo Civico: MCBas G/ DLXXXIX/ 3775&quot; .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una scheda di catalogo, cioè un modello descrittivo che raccoglie in modo organizzato le informazioni sui beni, e che può avere più versioni (in seguito ad aggiornamenti e revisioni).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a catalogue record, that is a descriptive model collecting and organising information on a cultural property, and which can have more than one version (after editing and updating).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda di catalogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive architettura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Architecture.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Architecture catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Architettura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordAT -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordAT">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive reperti antropologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Anthropological materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anthropological materials catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Reperti antropologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDI">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni demoetnoantropologici immateriali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Intangible demo-ethno-anthropological heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intangible demo-ethno-anthropological heritage catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni demoetnoantropologici immateriali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDM -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDM">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni demoetnoantropologici materiali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Tangible demo-ethno-anthropological heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni demoetnoantropologici materiali</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tangible demo-ethno-anthropological heritage catalogue record</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNB -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNB">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Botanica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - botany.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - botany catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Botanica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNM -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNM">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Mineralogia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - mineralogy.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - mineralogy catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Mineralogia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNP">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Paleontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - paleontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - paleontology catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Paleontologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPE -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPE">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Petrologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - petrology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - petrology catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Petrologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPL -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPL">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Planetologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - planetary science.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - planetary science catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Planetologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNZ -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNZ">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Zoologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - zoology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - zoology catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Zoologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive complessi archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural archaeological complexes.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological complexes catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Complessi archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCNS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCNS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive centri/nuclei storici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing historic cities / town centres.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historic cities / town centres catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Centri/nuclei storici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordD -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordD">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive disegni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing drawings.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drawings catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Disegni</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordE -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordE">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive etnologia. Nell&apos;ambito delle normative ICCD, è una scheda considerata obsoleta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Ethnology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ethnology catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Etnologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordF -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive fotografia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Photography.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photograph catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Fotografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordFF -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordFF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive fondi fotografici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Photographic Fonds.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic Fonds catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Fondi fotografici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive monumenti archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Archaeological monuments.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological monuments catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Monumenti archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMI">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive matrici incise.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Printing plates.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Printing plates catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Matrici incise</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordNU -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordNU">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni numismatici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Numismatic properties.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Numismatic properties catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni numismatici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive opere/oggetti d&apos;arte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Artworks.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Artworks catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Opere/oggetti d&apos;arte</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOAC -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOAC">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive opere/oggetti d&apos;arte contemporanea.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Contemporary artworks.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contemporary artworks catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda opere/oggetti d&apos;arte contemporanea</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPG -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPG">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive parchi/giardini.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Parks / Gardens.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parks/Gardens catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Parchi/giardini</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPST -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPST">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive il patrimonio scientifico e tecnologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Scientific and technological heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Patrimonio scientifico e tecnologico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scientific and technological heritage catalogue record</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordRA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordRA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive reperti archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Archaeological objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological objects catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Reperti archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive stampe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Prints.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Prints catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Stampe</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSAS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSAS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive saggi stratigrafici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Stratigraphic records.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Saggi stratigrafici</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stratigraphic records catalogue record</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSI">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive siti archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Archaeological sites.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological sites catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Siti archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSM -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSM">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive strumenti musicali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Musical instruments.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Musical instruments catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Strumenti musicali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSMO -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSMO">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive strumenti musicali-organo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Organs.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Musical instruments - Organs catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Strumenti musicali-Organo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordTMA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordTMA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive tabella materiali archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Archaeological materials tables.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological materials tables catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Tabella materiali archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVeAC -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVeAC">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive vestimenti antichi/contemporanei.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Historic and contemporary garments.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historic and contemporary garments catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Vestimenti antichi/contemporanei</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editedAtTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersionRiT"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasImmediatePreviousVersion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPreviousVersion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isImmediatePreviousVersionOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una versione (relativa a operazioni di redazione, aggiornamento, revisione) di una scheda di catalogo, cioè un modello descrittivo che raccoglie in modo organizzato le informazioni sui beni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a version (after creation, editing, updating) of a catalogue record on a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue record version</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Versione della scheda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/CMP; CM/RVM; CM/AGG</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/C"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/I"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/P"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingLevelOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il livello catalogazione, cioè la sigla che individua il grado di approfondimento dell&apos;indagine condotta sul bene in esame (I corrisponde al livello di inventario, P al livello di precatalogo, C al livello di catalogo)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the cataloguing level, defining the level of detail of the survey carried out on the cultural property (Minimum, Medium, Detailed)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cataloguing level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello catalogazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CD/LIR</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ComplexCPCatalogueRecord -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ComplexCPCatalogueRecord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una scheda catalografica che descrive un bene culturale complesso, a prescindere dal trattamento catalografico applicato (scheda unica/scheda d&apos;insieme).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a catalogue record describing a complex cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Complex cultural property catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda catalografica su bene culturale complesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa trasversale: OG/OGC/OGCT</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/culturalPropertyRecordIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/referenceProject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una scheda che analizza il bene in esame per finalità diverse da quella specifica della catalogazione del patrimonio culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a record describing a cultural property for purposes other than cataloguing cultural heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue property record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda su bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACS</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/informationFormIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un modulo informativo, uno standard ICCD per attività di censimento e segnalazione di beni culturali, utilizzato per acquisire informazioni per qualsiasi tipo di entità, con un set minimo di dati standardizzati obbligatori.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an information form, an ICCD standard for cultural heritage census and reporting activities, used to acquire information for any type of entity, with a minimum set of mandatory standardized data.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Information form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo informativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasvesale 4.00: AC/MOD</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyLevelOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il livello di riservatezza dei dati contenuti in una scheda catalografica (1 livello basso di riservatezza, 2 livello medio di riservatezza, 3 livello alto di riservatezza)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the privacy level of the data recorded in a catalogue record (Minimum, Medium, Maximum).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Privacy level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS/ADSP</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyReasonOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la motivazione che ha determinato l&apos;adozione di un profilo di accesso relativamente ai dati contenuti in una scheda catalografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the reason for the adoption of a specific access profile for a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Privacy reason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS/ADSM</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/C">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Detailed Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Catalogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/EpigraphyForm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/EpigraphyForm">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Epigraphy form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo sull&apos;epigrafia</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/I -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/I">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minimum Level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MaximumPrivacy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MaximumPrivacy">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello alto di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Maximum privacy</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MediumPrivacy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MediumPrivacy">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello medio di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Medium privacy</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MinimumPrivacy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MinimumPrivacy">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello basso di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minimum privacy</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/P">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Precatalogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Medium Level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/StratigraphicUnitForm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/StratigraphicUnitForm">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo sull&apos;Unità Stratigrafica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stratigraphic Unit form</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/WallTypologyForm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/WallTypologyForm">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo sul Tipo Murario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wall Typology form</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordAT"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDI"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDM"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNB"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNM"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPE"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPL"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNZ"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCNS"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordD"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordF"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordFF"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMI"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordNU"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOAC"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPG"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPST"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordRA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordS"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSAS"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSI"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSM"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSMO"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordTMA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVeAC"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

