<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:a-cd="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xmlns:arco="https://w3id.org/arco/ontology/arco/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:roapit="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/1.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/1.2"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl"/>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl"/>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Margherita Porena  (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Maria Letizia Mancinelli (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:description xml:lang="it">Questo modulo modella le informazioni relative al Catalogo Generale dei Beni Culturali (ICCD-MiBAC) e alle schede di catalogo che descrivono un bene culturale.</dc:description>
        <dc:description xml:lang="en">The Catalogue module allows the description of concepts related to the Italian General Catalogue of Cultural Heritage (ICCD-MiBAC), and in particular catalogue records, that is XML files recording all data gathered by a cataloguer on a particular cultural property.</dc:description>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dc:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dc:title xml:lang="en">Catalogue Ontology (ArCo network)</dc:title>
        <dc:title xml:lang="it">Ontologia del Catalogo (ArCo network)</dc:title>
        <terms:issued>2018-03-07</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:modified>2023-01-09</terms:modified>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo modella le informazioni relative al Catalogo Generale dei Beni Culturali (ICCD-MiBAC) e alle schede di catalogo che descrivono un bene culturale.
In questo modulo sono riusati come template i seguenti Ontology Design Patterns:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Catalogue module allows the description of concepts related to the Italian General Catalogue of Cultural Heritage (ICCD-MiBAC), and in particular catalogue records, that is XML files recording all data gathered by a cataloguer on a particular cultural property.
In this module the following Ontology Design Patterns have been used:
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl
- http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia del Catalogo (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.2</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.2</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo"/>
    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di annotare il campo o i campi della normativa ICCD corrispondenti a una determinata classe o proprietà dell&apos;ontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property annotates the field or the fields of the ICCD regulation to which a specific class or property refers.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ICCD norm tag</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">acronimo normativa ICCD</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è stata creata come proprietà generica di sottoproprietà specifiche, e rappresenta la relazione tra un&apos;entità che descrive un&apos;altra entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property was created as a generic property for specific subproperties, and represents the relationship between an entity that describes another entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">describes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describesCulturalProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describesCulturalProperty">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedByCatalogueRecord"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the catalogue record with the cultural property that the catalogue record describes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare la scheda di catalogo al bene culturale che essa descrive.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">describes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editedAtTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editedAtTime">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editingTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version with the time interval in which it was edited.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa una versione di una scheda di catalogo all&apos;intervallo temporale in cui è stata compilata.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">compilato al tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">edited at time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/CMP/CMPD; CM/RVM/RVMD; CM/AGG/AGGD</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editingTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editingTimeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;compilato al tempo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;edited at time&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">editing time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tempo di compilazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAccessProfile -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAccessProfile">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAccessProfileOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una scheda di catalogo al profilo di accesso ai dati (basso, medio, alto).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha profilo di accesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has access profile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormResponsibleAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormResponsibleAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormResponsibleAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un modulo di approfondimento all&apos;ente/il soggetto responsabile nel SIGECweb della redazione del modulo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an additional form to the responsible agent of that form in the SIGECweb.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile di modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional form responsible agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP/APPE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un modulo di approfondimento al tipo di modulo (Unità Stratigrafica, Tipo Murario, Epigrafia).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an additional form to its type (Stratigraphic Unit, Epigraphy, Wall Typology).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has additional form type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP/APPT</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAlternativeIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAlternativeIdentifier">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAlternativeIdentifierOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record with an identifier created in the context of information systems other than ICCD&apos;s SIGECweb.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una scheda di catalogo a un codice che identifica la scheda di catalogo nell&apos;ambito di altri sistemi informativi, assegnato da enti diversi da ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha altro codice identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACC</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersion">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record to one of its versions (e.g. after update)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di collegare una scheda di catalogo, intesa come oggetto informativo che descrive un bene culturale, a una sua versione (corrispondente a un particolare stato dovuto a operazioni di redazione, aggiornamento, revisione).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha versione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has version</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersionRiT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersionRiT">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionRiTOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare una particolare versione di una scheda al ruolo nel tempo che un agente esercita nell&apos;ambito della redazione, dell&apos;aggiornamento o revisione della scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to associate a particular version of a catalogue record to the role in time of an agent that plays a role in updating the catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ruolo nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has role in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione di una scheda di catalogo a un agente che riveste un ruolo nelle attività di catalogazione di quella scheda. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Questa relazione è poi specializzata da sottoproprietà. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l’ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to associate a catalogue record to an agent playing a role in cataloguing activities.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente coinvolto nella catalogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cataloguing agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingLevel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingLevelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare una scheda di catalogo al suo livello di catalogazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di catalogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cataloguing level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CD/LIR</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCulturalPropertyRecordResponsibleAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCulturalPropertyRecordResponsibleAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleAgentOfCulturalPropertyRecord"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una scheda in cui si analizza un bene culturale per finalità diverse da quella della catalogazione del patrimonio all&apos;Ente o al soggetto che ha prodotto la scheda o che gestisce la banca dati di cui la scheda fa parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property record to the agency or the person that created that record or manages the database where the record is.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente responsabile della scheda su bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property record responsible agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACS/ACSE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasDigitalTranscriptionOperator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasDigitalTranscriptionOperator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionOperatorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione, relativa a trascrizione per informatizzazione, di una scheda di catalogo al relativo operatore. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha operatore di trascrizione per informatizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has digital transcription operator</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/RVM/RVMN</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasDigitalTranscriptionResponsibleAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasDigitalTranscriptionResponsibleAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionResponsibleAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione, relativa a trascrizione per informatizzazione, di una scheda di catalogo al relativo ente/soggetto responsabile. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente o soggetto responsabile di trascrizione per informatizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has digital transcription responsible agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/RVM/RVME</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasImmediatePreviousVersion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasImmediatePreviousVersion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPreviousVersion"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isImmediatePreviousVersionOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/catalogue-record-sequence/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version to its immediate previous version.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una versione di una scheda alla sua versione immediatamente precedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha la versione precedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has immediate previous version</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasOfficialInCharge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasOfficialInCharge">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isOfficialInChargeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega la prima versione di una scheda di catalogo al relativo funzionario responsabile. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha funzionario responsabile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has official in charge</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/FUR</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPreviousVersion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPreviousVersion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/catalogue-record-sequence/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version to its previous version.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una versione di una scheda a una sua versione precedente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha versione precedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has previous version</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyLevel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyLevelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il profilo di accesso di una scheda catalografica al livello di riservatezza dei dati contenutevi (basso livello di riservatezza, alto livello di riservatezza, medio livello di riservatezza).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has privacy level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyReason -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyReason">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyReasonOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno specifico profilo d&apos;accesso ai dati di una scheda catalografica alla motivazione che ha determinato l&apos;adozione di quel profilo d&apos;accesso (es.: scheda contenente dati liberamente accessibili, scheda contenente dati personali, scheda di bene di proprietà privata, scheda di bene a rischio, scheda di bene non adeguatamente sorvegliabile)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivazione di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has privacy reason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS/ADSM</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasResponsibleResearchAndCompilation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasResponsibleResearchAndCompilation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleResearchAndCompilationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega la prima versione di una scheda di catalogo al relativo responsabile ricerca e redazione. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile ricerca e redazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsible research and compilation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/CMP/CMPN</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasScientificDirector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasScientificDirector">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isScientificDirectorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega la prima versione di una scheda di catalogo al relativo referente verifica scientifica. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha referente verifica scientifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has scientific director</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/RSR</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateOfficialInCharge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateOfficialInCharge">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateOfficialInChargeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione aggiornata di una scheda di catalogo al relativo funzionario responsabile. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha funzionario responsabile di aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has update official in charge</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/AGG/AGGF</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateResponsibleAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateResponsibleAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione aggiornata di una scheda di catalogo al relativo ente/soggetto responsabile. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente o soggetto responsabile di aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has update responsible agency or person</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/AGG/AGGE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateResponsibleResearchAndCompilation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateResponsibleResearchAndCompilation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleResearchAndCompilationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione aggiornata di una scheda di catalogo al relativo responsabile ricerca e redazione. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile di ricerca e redazione di aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has update responsible research and compilation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/AGG/AGGN</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateScientificRevisor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasUpdateScientificRevisor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateScientificRevisorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega una versione aggiornata di una scheda di catalogo al relativo referente verifica scientifica. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha referente verifica scientifica di aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has update scientific revisor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/AGG/AGGR</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAccessProfileOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAccessProfileOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha profilo di accesso&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has access profile&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is access profile of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è profilo di accesso di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormResponsibleAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormResponsibleAgentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha responsabile di modulo di approfondimento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has additional form responsible agent&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is additional form responsible agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile di modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha tipo di modulo di approfondimento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has additional form type&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is additional form type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di modulo di approfondimento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAlternativeIdentifierOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAlternativeIdentifierOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha altro codice identificativo&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has alternative identifier&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is alternative identifier of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è altro codice identificativo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property, inverse of &quot;has catalogue record version&quot;, used to associate a catalogue record version (e.g. after update) to the catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà, inversa di &quot;ha versione&quot;, che permette di collegare una versione  (corrispondente a un particolare stato dovuto a operazioni di redazione, aggiornamento, revisione) di una scheda di catalogo alla scheda di catalogo intesa come oggetto informativo che descrive un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is catalogue record version of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è versione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionRiTOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionRiTOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property, inverse of &quot;has catalogue record version role in time&quot;, used to associate a role in time to the agent playing that role, in the updating of a particular version of a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha ruolo nel tempo&quot;, permette di associare il ruolo nel tempo che un agente esercita nell&apos;ambito della redazione, dell&apos;aggiornamento o revisione della scheda a una particolare versione di una scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is role in time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ruolo nel tempo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha agente coinvolto nella catalogazione&quot;, rappresenta la relazione che collega un agente che riveste un ruolo nelle attività di catalogazione di una scheda di catalogo alla scheda stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has cataloguin agent&quot;, is used to associate an agent playing a role in cataloguing activities to the catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cataloguing agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente coinvolto nella catalogazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingLevelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha livello di catalogazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has cataloguing level&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cataloguing level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di catalogazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa della proprietà &quot;descrive&quot;, è stata creata come proprietà generica di sottoproprietà specifiche, e rappresenta la relazione tra un&apos;entità descritta da un&apos;altra entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse property of &quot;describes&quot;, was created as a generic property for specific subproperties, and represents the relationship between an entity described by another entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is described by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descritto da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedByCatalogueRecord -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedByCatalogueRecord">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDescribedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa di &quot;descrive&quot;, permette di associare un bene culturale alla scheda di catalogo che lo descrive.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;describes&quot;, is used to associate a cultural property with the catalogue record that describes it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is described by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descritto da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionOperatorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionOperatorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha operatore di trascrizione per informatizzazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has digital transcription operator&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is digital transcription operator of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è operatore di trascrizione per informatizzazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionResponsibleAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isDigitalTranscriptionResponsibleAgentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha ente o soggetto responsabile di trascrizione per informatizzazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has digital transcription responsible agent&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is digital transcription responsible agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente o soggetto responsabile di trascrizione per informatizzazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isImmediatePreviousVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isImmediatePreviousVersionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/catalogue-record-sequence/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version to its immediate next version.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una versione di una scheda alla sua versione immediatamente successiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is immediate previous version of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è la versione precedente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isOfficialInChargeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isOfficialInChargeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha funzionario responsabile&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has official in charge&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is official in charge of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è funzionario responsabile di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="https://w3id.org/arco/pattern/catalogue-record-sequence/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a catalogue record version one of its next version.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una versione di una scheda a una sua versione successiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is previous version of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è versione precedente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyLevelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha livello di riservatezza&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has privacy level&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is privacy level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di riservatezza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyReasonOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyReasonOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di &quot;ha motivazione di riservatezza&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has privacy reason&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is privacy reason of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è motivazione di riservatezza di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isRelatedToAdditionalForm -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isRelatedToAdditionalForm">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un modulo di approfondimento in relazione con il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to an additional form.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related to additional form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collegato a modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isRelatedToInformationForm -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isRelatedToInformationForm">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un modulo informativo in relazione con il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to an information form.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related to information form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collegato a modulo informativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasvesale 4.00: AC/MOD</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleAgentOfCulturalPropertyRecord -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleAgentOfCulturalPropertyRecord">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha agente responsabile di scheda su bene culturale&quot;, collega l&apos;Ente o il soggetto che ha prodotto la scheda o che gestisce la banca dati di cui la scheda fa parte alla scheda stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has cultural property record responsible agent&quot;, relates the agency or the person that created the record or manages the database where the record is to the record itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is responsible agent of cultural property record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente responsabile della scheda su bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACS/ACSE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleResearchAndCompilationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isResponsibleResearchAndCompilationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha responsabile ricerca e redazione&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has responsible research and compilation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is responsible research and compilation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile ricerca e redazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isScientificDirectorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isScientificDirectorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha referente verifica scientifica&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has scientific director&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is scientific director of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è referente verifica scientifica di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateOfficialInChargeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateOfficialInChargeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha funzionario responsabile di aggiornamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has update official in charge&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is update official in charge of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è funzionario responsabile di aggiornamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleAgentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha ente o soggetto responsabile di aggiornamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has update responsible agent&quot;,</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is update responsible agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente o soggetto responsabile di aggiornamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleResearchAndCompilationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateResponsibleResearchAndCompilationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha responsabile di ricerca e redazione di aggiornamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has update responsible research and compilation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is update responsible research and compilation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è responsabile di ricerca e redazione di aggiornamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateScientificRevisorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isUpdateScientificRevisorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa a &quot;ha referente verifica scientifica di aggiornamento&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has update scientific revisor&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is update scientific revisor of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è referente verifica scientifica di aggiornamento di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isAgentRelatedTo"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isCharacteristicOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isTypeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/follows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un codice assegnato a un&apos;entità dall&apos;ICCD. Si specializza in sottoproprietà (es.: codice univoco ICCD dell&apos;autore, codice univoco ICCD del riferimento bibliografico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier assigned to a cultural property by ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/additionalFormIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/additionalFormIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare un identificativo a un modulo di approfondimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the additional form identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">additional form identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo del modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP/APPC</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/catalogueRecordIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/catalogueRecordIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare l&apos;identificativo a una scheda catalografica che descrive un bene culturale. Nel sistema di catalogazione nazionale l’ICCD assegna ad ogni bene culturale un codice di catalogo (NCT) che lo identifica univocamente; questo codice, riportato obbligatoriamente nella scheda di catalogo, è alla base dell’intero processo di gestione dei dati.
Il numero di catalogo generale NCTN è il numero, composto da otto cifre, assegnato dall’ICCD a ciascuna scheda di catalogo, secondo l’ordine progressivo relativo ad una determinata Regione.
Il numero di catalogo generale (NCTN), insieme al Codice Regione (NCTR) ed eventualmente al Suffisso numero catalogo generale (NCTS) compongono il codice univoco che collega la scheda al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier of a catalogue record describing a cultural property. In the national cataloging system, the ICCD assigns a catalog code (NCT) to each cultural property that uniquely identifies it; this code, compulsorily reported in the catalog sheet, is the basis of the entire data management process.
The NCTN general catalog number is the number, consisting of eight digits, assigned by the ICCD to each catalog card, according to the progressive order relating to a specific region.
The general catalog number (NCTN), together with the Region Code (NCTR) and possibly the general catalog number suffix (NCTS) make up the unique code that connects the card to the asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">catalogue record identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo della scheda di catalogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">Concatenazione dei sottocampi di CD/NCT (NCTR, NCTN, NCTS) e RV/RVE/RVEL</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/culturalPropertyRecordIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/culturalPropertyRecordIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare l&apos;identificativo a una scheda in cui si analizza un bene culturale per finalità diverse da quella specificazione della catalogazione del patrimonio culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to associate the identifier to a catalogue record that analyze the cultural property for reasons other than cataloguing the cultural heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cultural property record identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di scheda su bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACS/ACSC</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/deletedICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/deletedICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un codice ICCD eventualmente soppresso per motivi di diversa natura, utile per poter ricercare e consultare le schede pregresse nell&apos;Archivio storico gestito dall&apos;Istituto o da altri Enti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the ICCD&apos;s identifier deleted for many reasons, used to search for obsolete catalogue records.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice ICCD soppresso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">deleted ICCD identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSP; versioni precedenti: RV/RVE/RVES</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/informationFormIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/informationFormIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare l&apos;identificativo a un modulo informativo che è collegato a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an identifier to an information form related to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo del modulo informativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">information form identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/MOD/MODI</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/lastUpdateDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/lastUpdateDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data dell&apos;ultimo aggiornamento della scheda di catalogo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents information about the last update date of a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data dell&apos;ultimo aggiornamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">last update date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un identificativo che individua un&apos;entità in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale. Si specializza in sottoproprietà (es.: identificativo dell&apos;autore nell&apos;ambito di un repertorio locale, identificativo dell&apos;indagine archeologica nell&apos;ambito di un repertorio locale, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a unique identifier of an entity, within a local inventory.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di repertorio locale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">local identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/recoveredData -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/recoveredData">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta eventuali informazioni provenienti da schede pregresse redatte sulla base di standard obsoleti, per le quali non è stato possibile effettuare il trasferimento nel tracciato della scheda aggiornato, secondo la sintassi: “acronimocampo: valore; acronimocampo: valore”</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents information extracted from versions of a catalogue record using obsolete standards.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">dati pregressi recuperati</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">recovered data</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AN/RDP</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/referenceProject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/referenceProject">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il progetto nell&apos;ambito del quale è stata prodotta una scheda, quella a cui si associa un codice alternativo, assegnato da enti diversi da ICCD, o quella che analizza un bene culturale per finalità diverse da quella specifica della catalogazione del patrimonio culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the reference project of a record about a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">progetto di riferimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">reference project</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACC/ACCP; AC/ACS/ACSP</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/systemRecordCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/systemRecordCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo di sistema che viene associato all&apos;interno del sistema Sigec al file xml contenente una scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier associated in the context of the SIGECweb to the xml file containing a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">system record code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyLevel"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPrivacyReason"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAccessProfileOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il profilo di accesso ai dati contenuti in una scheda catalografica, con cui si forniscono indicazioni circa la diffusione pubblica dei dati catalografici sul web.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the access profile to the data recorded in a catalogue record, giving instructions for public dissemination of data on the web.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Access profile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Profilo di accesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAdditionalFormType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/additionalFormIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un modulo di approfondimento, utile a trattare secondo un approccio specialistico specifici aspetti del bene in esame (Documenti Epigrafici; Tipi Murari, Unità Stratigrafiche)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an additional form, that describes specific information about a cultural property (epigraphic documents, stratigraphy, unit, wall typology)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAdditionalFormTypeOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalForm"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di modulo di approfondimento (Unità Stratigrafica, Tipo Murario, Epigrafia)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the additional form type (Stratigraphic Unit, Wall Typology, Epigraphy)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional form type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di modulo di approfondimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/APP/APPT</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isAlternativeIdentifierOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/referenceProject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un codice che identifica la scheda di catalogo nell&apos;ambito di altri sistemi informativi, assegnato da enti diversi da ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an identifier of a catalogue record in information systems other than ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative Identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice alternativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACC</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasAccessProfile"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describesCulturalProperty"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/lastUpdateDate"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/catalogueRecordIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/systemRecordCode"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Catalogue Record&apos; is the following:
resource:CatalogueRecordS/0500212038
        a           cat:CatalogueRecordS ;
        rdfs:label  &quot;Catalogue record n: 0500212038&quot;@en ;
        cat:catalogueRecordIdentifier &quot;0500212038&quot; ;
        cat:describesCulturalProperty resource:HistoricOrArtisticProperty/0500212038 ;
        cat:hasAccessProfile resource:AccessProfile/0500212038-1 ;
        cat:hasCatalogueRecordVersion resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-rvm , resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-agg-1 , resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-compilation ;
        cat:hasCataloguingLevel
                cat:C ;
        cat:systemRecordCode &quot;ICCD8403091&quot; ;
        core:note&gt;  &quot;Number of negative by &quot;Museco Civico&quot;: MCBas G/ DLXXXIX/ 3775&quot; .</dc:description>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe &quot;Scheda di Catalogo&quot; è il seguente:
resource:CatalogueRecordS/0500212038
        a           cat:CatalogueRecordS ;
        rdfs:label  &quot;Scheda catalografica n: 0500212038&quot;@it ;
        cat:catalogueRecordIdentifier &quot;0500212038&quot; ;
        cat:describesCulturalProperty resource:HistoricOrArtisticProperty/0500212038 ;
        cat:hasAccessProfile resource:AccessProfile/0500212038-1 ;
        cat:hasCatalogueRecordVersion resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-rvm , resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-agg-1 , resource:CatalogueRecordVersion/0500212038-compilation ;
        cat:hasCataloguingLevel
                cat:C ;
        cat:systemRecordCode &quot;ICCD8403091&quot; ;
        core:note  &quot;Numero di negativo del Museo Civico: MCBas G/ DLXXXIX/ 3775&quot; .</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una scheda di catalogo, cioè un modello descrittivo che raccoglie in modo organizzato le informazioni sui beni, e che può avere più versioni (in seguito ad aggiornamenti e revisioni).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a catalogue record, that is a descriptive model collecting and organising information on a cultural property, and which can have more than one version (after editing and updating).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda di catalogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive architettura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Architecture.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Architecture catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Architettura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordAT -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordAT">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive reperti antropologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Anthropological materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anthropological materials catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Reperti antropologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDI">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni demoetnoantropologici immateriali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Intangible demo-ethno-anthropological heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intangible demo-ethno-anthropological heritage catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni demoetnoantropologici immateriali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDM -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDM">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni demoetnoantropologici materiali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Tangible demo-ethno-anthropological heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni demoetnoantropologici materiali</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tangible demo-ethno-anthropological heritage catalogue record</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNB -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNB">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Botanica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - botany.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - botany catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Botanica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNM -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNM">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Mineralogia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - mineralogy.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - mineralogy catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Mineralogia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNP -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNP">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Paleontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - paleontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - paleontology catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Paleontologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPE -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPE">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Petrologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - petrology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - petrology catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Petrologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPL -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPL">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Planetologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - planetary science.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - planetary science catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Planetologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNZ -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNZ">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni naturalistici-Zoologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural heritage - zoology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural heritage - zoology catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni naturalistici-Zoologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive complessi archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Natural archaeological complexes.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological complexes catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Complessi archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCF -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive il contenitore fisico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing the site.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Site catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Contenitore fisico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCG -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCG">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive il contenitore fisico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing the cultural institute or site.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural institute or site catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Contenitore giuridico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCNS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCNS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive centri/nuclei storici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing historic cities / town centres.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historic cities / town centres catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Centri/nuclei storici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordD -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordD">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive disegni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing drawings.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drawings catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Disegni</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordE -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordE">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive etnologia. Nell&apos;ambito delle normative ICCD, è una scheda considerata obsoleta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Ethnology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ethnology catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Etnologia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordF -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive fotografia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Photography.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photograph catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Fotografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordFF -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordFF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive fondi fotografici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Photographic Fonds.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic Fonds catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Fondi fotografici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive monumenti archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Archaeological monuments.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological monuments catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Monumenti archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMI">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive matrici incise.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Printing plates.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Printing plates catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Matrici incise</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMODI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMODI">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda MODI-Modulo informativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the MODI catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">MODI catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda MODI</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordNU -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordNU">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive beni numismatici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Numismatic properties.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Numismatic properties catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Beni numismatici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive opere/oggetti d&apos;arte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Artworks.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Artworks catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Opere/oggetti d&apos;arte</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOAC -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOAC">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive opere/oggetti d&apos;arte contemporanea.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Contemporary artworks.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contemporary artworks catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda opere/oggetti d&apos;arte contemporanea</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPG -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPG">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive parchi/giardini.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Parks / Gardens.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parks/Gardens catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Parchi/giardini</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPST -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPST">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive il patrimonio scientifico e tecnologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Scientific and technological heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Patrimonio scientifico e tecnologico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scientific and technological heritage catalogue record</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordRA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordRA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive reperti archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Archaeological objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological objects catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Reperti archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive stampe.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Prints.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Prints catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Stampe</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSAS -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSAS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive saggi stratigrafici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Stratigraphic records.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Saggi stratigrafici</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stratigraphic records catalogue record</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSI -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSI">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive siti archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Archaeological sites.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological sites catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Siti archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSM -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSM">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive strumenti musicali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Musical instruments.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Musical instruments catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Strumenti musicali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSMO -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSMO">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive strumenti musicali-organo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Organs.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Musical instruments - Organs catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Strumenti musicali-Organo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordTMA -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordTMA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive tabella materiali archeologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Archaeological materials tables.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological materials tables catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Tabella materiali archeologici</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVeAC -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVeAC">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la scheda catalografica che descrive vestimenti antichi/contemporanei.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the catalogue record describing Historic and contemporary garments.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historic and contemporary garments catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda Vestimenti antichi/contemporanei</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/editedAtTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCatalogueRecordVersionRiT"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasCataloguingAgent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasImmediatePreviousVersion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/hasPreviousVersion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCatalogueRecordVersionOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isImmediatePreviousVersionOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPreviousVersionOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una versione (relativa a operazioni di redazione, aggiornamento, revisione) di una scheda di catalogo, cioè un modello descrittivo che raccoglie in modo organizzato le informazioni sui beni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a version (after creation, editing, updating) of a catalogue record on a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue record version</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Versione della scheda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CM/CMP; CM/RVM; CM/AGG</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/C"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/I"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/P"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isCataloguingLevelOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il livello catalogazione, cioè la sigla che individua il grado di approfondimento dell&apos;indagine condotta sul bene in esame (I corrisponde al livello di inventario, P al livello di precatalogo, C al livello di catalogo)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the cataloguing level, defining the level of detail of the survey carried out on the cultural property (Minimum, Medium, Detailed)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cataloguing level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello catalogazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>CD/LIR</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ComplexCPCatalogueRecord -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ComplexCPCatalogueRecord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una scheda catalografica che descrive un bene culturale complesso, a prescindere dal trattamento catalografico applicato (scheda unica/scheda d&apos;insieme).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a catalogue record describing a complex cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Complex cultural property catalogue record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda catalografica su bene culturale complesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa trasversale: OG/OGC/OGCT</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/culturalPropertyRecordIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/referenceProject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una scheda che analizza il bene in esame per finalità diverse da quella specifica della catalogazione del patrimonio culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a record describing a cultural property for purposes other than cataloguing cultural heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue property record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scheda su bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AC/ACS</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/describes"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/informationFormIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un modulo informativo, uno standard ICCD per attività di censimento e segnalazione di beni culturali, utilizzato per acquisire informazioni per qualsiasi tipo di entità, con un set minimo di dati standardizzati obbligatori.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an information form, an ICCD standard for cultural heritage census and reporting activities, used to acquire information for any type of entity, with a minimum set of mandatory standardized data.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Information form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo informativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasvesale 4.00: AC/MOD</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyLevelOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il livello di riservatezza dei dati contenuti in una scheda catalografica (1 livello basso di riservatezza, 2 livello medio di riservatezza, 3 livello alto di riservatezza)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the privacy level of the data recorded in a catalogue record (Minimum, Medium, Maximum).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Privacy level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS/ADSP</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyReason">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/isPrivacyReasonOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la motivazione che ha determinato l&apos;adozione di un profilo di accesso relativamente ai dati contenuti in una scheda catalografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the reason for the adoption of a specific access profile for a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Privacy reason</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AD/ADS/ADSM</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/C">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Detailed Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Catalogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/EpigraphyForm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/EpigraphyForm">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Epigraphy form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo sull&apos;epigrafia</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/I -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/I">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minimum Level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MaximumPrivacy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MaximumPrivacy">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello alto di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Maximum privacy</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MediumPrivacy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MediumPrivacy">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello medio di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Medium privacy</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MinimumPrivacy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/MinimumPrivacy">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello basso di riservatezza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minimum privacy</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/P">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Precatalogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Medium Level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/StratigraphicUnitForm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/StratigraphicUnitForm">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo sull&apos;Unità Stratigrafica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stratigraphic Unit form</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/WallTypologyForm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/WallTypologyForm">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AdditionalFormType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modulo sul Tipo Murario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wall Typology form</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AlternativeIdentifier"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecord"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVersion"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CulturalPropertyRecord"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/InformationForm"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/AccessProfile"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CataloguingLevel"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/PrivacyLevel"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordAT"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDI"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBDM"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNB"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNM"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNP"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPE"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNPL"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordBNZ"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordCNS"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordD"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordF"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordFF"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordMI"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordNU"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordOAC"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPG"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordPST"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordRA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordS"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSAS"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSI"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSM"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordSMO"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordTMA"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/CatalogueRecordVeAC"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

